<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<string_table>
  <string id="hunter_trader_meet_0">
    <text>居心地のいい場所だな。</text>
  </string>
  <string id="hunter_trader_meet_1">
    <text>その通りだぜ！列車格納庫へようこそ。俺の手で質素な狩猟用山小屋に生まれ変わったんだ。安心してくつろげる場所さ･･････大体はな。</text>
  </string>
  <string id="hunter_trader_meet_2">
    <text>この山小屋について詳しく教えてくれ。</text>
  </string>
  <string id="hunter_trader_meet_3">
    <text>あー、簡単に言えば、ここは狩人のための場所さ。玄人か素人か、なんてのは関係ねぇ。狩りの仕事をやってくれた奴に報酬を渡し、持ってきたミュータントの身体部位はなんであれ買い取る。更には格安で食料や狩猟道具を売ったりもしてるんだ。ここらの他のトレーダーとは違ってな、俺の情熱を他の奴らと分かち合いたいって思いが一番なんだ。何にせよ、金銭第一ってのは好きではねぇな。</text>
  </string>
  <string id="hunter_trader_meet_4">
    <text>ここらに他の狩人はいるのか？あんただけか？</text>
  </string>
  <string id="hunter_trader_meet_5">
    <text>ロストクやダーク バレーのハンターたちがここに立ち寄ることが多いんだが、奴らを仲良くさせるのは簡単ではねえ。それ以外にも、ここには何人かの友人がいた。ゾーンの外の世界では、みんな狩りの相棒だったんだぜ。ゴンタ、トラッパー、フォックス、みんないい連中だ。フォックスのちゃんとした葬儀を行うためにここに集まったんだが、残念ながら他の二人は残れなかった。聞いた話では、北のストーカーたちがアイツらを必要としているらしい。</text>
  </string>
  <string id="hunter_trader_meet_6">
    <text>まあ、何時かは会いに行こうとは思ってるよ。</text>
  </string>
  <string id="about_baraholka_hunter_trader_0">
    <text>フリーマーケットのトレーダーや護衛はなぜこの格納庫に住まないんだ？外よりずっと安全で住みやすそうだが。</text>
  </string>
  <string id="about_baraholka_hunter_trader_1">
    <text>俺がどう考えてるか分かるか？俺はDutyの上層部が秘密裏にそいつらに金を渡してると思うんだ、そこに居座って貰うためにな。言うなれば、ロストクとダーク バレー間の動きを探る見張りのようなもんさ。それはともかく、あいつらトレーダーにゃ狩りの魂ってもんがねぇ。奴らの頭の中と言ったら「金、金、金！」ってなもんさ！だからよ、あいつらカササギ共が移動しねえのもそういった理由さ。</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_ask">
    <text>なあ、あんたはこれまでに多くのミュータントを狩ってきたんだろう。奴らについて何か逸話はあるか？</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_1">
    <text>いい話があるぜ。数年前、俺はDutyの仕事を引き受け、ミュータントの巣を掃討するのを手伝っていた。

\n\n俺たちはワイルド テリトリーにいて、ブラッドサッカー、「ポルターガイスト」、スノークどもを一掃したところだった。Dutyにとってラッキーなことに、オレは少数の群れにしか遭遇しねえようにして、化け物どもを一人ずつ倒していくことに長けていた。

\n\nとにかく、俺は良い仕事をしたが、彼らは頑として日暮れまで続けて、翌日すぐに駆除を続けられるようにキャンプを張れと言った。「将軍の命令だから」だとさ。ふんっ。俺たちはその地域ではかなり遠くまで足を延ばしていた。ストーカーたちがよく通る道からはずれていたが、彼らは気にしていねえようだった。そこで俺たちは、廃墟のような工事現場を見つけそこに陣取り、未完成の最上階まで階段を登っていった。

\n\n何時間も経ってから、俺はそれを見つけたのさ。一匹のトゥシュカノが俺たちの足元の地面にいた。二本足で走る突然変異したげっ歯類に過ぎねえ。足ほどの大きさしかなかった。空気を嗅ぐと、突然こちらに頭を向けて、血の気の多い悲鳴を上げた。

\n\n何百、何千もの小悪魔どもが、パイプや地面の穴、他の遺跡から這い出してきて、俺たちに向かって真っ直ぐに突っ込んできたんだ。

\n\nもう床が見えねえほどだった。Dutyの部隊は勇敢に戦ったが、あっという間に圧倒され、大量にいた奴らの重さで地面に押し倒され、喉を引き裂かれてしまった。

\n\n俺は、さっきまで立っていた柱に登った。手榴弾を投げたり、ショットガンを撃ったり･･････何匹かが俺のところまで登ってこようとしたときには、ナイフも使った。

\n\n延々と続く悲鳴、血と死の臭いの中で何時間も過ごしたのさ。夜が明けたとき、俺は震えていた。コートはひどく傷つき、肌にはさまざまな噛み傷や爪痕があった。

\n\n小さな化け物どもが飽きて昼寝を始めた頃、俺は柱を降りた。Dutyの仲間たちを探したが、骨さえも残っていなかった。

\n\n地獄のように殺され、あの日失われた命を呪うように、ロストクまで歩いて戻ってきた。俺はスポーツのために狩りをする。Dutyは地獄の門それ自体のために狩りをする。まあ、彼らは自分たちでその方法を見つけることができたのさ。次は一緒に行かねえだろうな。</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_2">
    <text>よう。「ドッグ」どもの話をしよう。アンタもゾーン内で野良犬の群れを見たことがあるだろう。コードンのルーキーでさえそうなんだから。

\n\n飼いならすとか、更生できるとか、そういう考えは捨てろ。ゾーンはこれらすべての獣どもであふれている。ゾーンの「ドッグ」どもを間近で見たことはあるか？奴らは目が見えねえ。何世代も前に枯れてしまった目をしている。

\n\n足も速い。噛まれても、致命傷にはならねえが、体の動きを鈍らせるには十分で、近くに群れがいれば、それだけで命を落とすことになる。

\n\nさらに、奴らの嗅覚はグレイハウンド（犬種）よりも優れている。

\n\n話を聞かせてくれと言われたけど、何を話せばいいのかな。何百人もの新人や経験豊富なストーカーたちがこの生き物を過小評価した結果、ボロボロになるのを見てきた。

\n\nMilitaryのストーカーでさえも不運に見舞われる。どんなに優れたボディアーマーを着ていても、この「ドッグ」どもは引き裂くのではなく、出血させようとする。

\n\nしかし、ほとんどの場合、「ドッグ」どもは肉を好んで食べるから、奴らの数に比例して十分な野生の食べ物がある限り、アンタは大丈夫なはずだ。場合によっては、少し黙っていれば群れが無傷で通してくれることもあった。もちろん、奴らとの間にアノマリー領域がねえ限り、試すべきことではねえけどな。奴らがちょっとお腹を空かせて急に考えを変えるという結果は･･････不安になる光景だ。</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_3">
    <text>今や、ゾーンを闊歩する「ドッグ」どものことは、どの新人たちもその婆さんたちも耳にしたことがあるだろう。しかし、アンタはスードウドッグを見たことがあるか？

\n\nゾーンの「普通」の「ドッグ」どもは、チェルノブイリ原発事故の後、何世代にもわたってチェルノブイリに住み着いた野良犬の子孫だが、スードウドッグは狼の子孫なのさ。熊や人間のDNAが混じっているという人もいるが、俺はそうは思わねえ。

\n\nいずれにしても、やせ細った子犬が意地悪になったのではなく、意地悪な野郎がさらに意地悪になったということだ。多くのストーカーは最初に遭遇したとき、ちょっと平たい顔をした普通の「ドッグ」だと思って、死んだり重傷を負ったりする。

\n\n実際には、スードウドッグはより賢く、より速く、より強い。中には、自分の幻のコピーを作ることができるものもいる。ストーカーが殺そうとする数秒前に武器を下げるように心理的に強制できるものもいる。

\n\nゾーンにいる普通の「ドッグ」どもと違って、スードウドッグを手なずけたというストーカーの伝説を聞いたことがるんだが、この目で見たことはねえ。グレート スワンプの「ドクター」が飼っているという話もあるが、彼が俺を治療してくれた時、犬がいた記憶はねえ。しかし、その噂は比較的最近のものだ。たまにはあの年寄りのところに行ってみるかな？</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_4">
    <text>スノークどもについて話そう。彼らは、マスクと、マスク越しに発する地獄のような音のおかげで、そう呼ばれている。

\n\nえーと。喉を鳴らしたり、うなったりする嫌な音だ。

\n\nとにかく、ゾーンに入った最初のMilitaryの遠征隊だというのが通説なんだ。最初に見たのは2007年頃で、あるMilitaryが輸送を待っている間に襲われたのがきっかけだった。当時は「スノーク」ではなく「リクルート」と呼ばれていたんだぜ。

\n\n腐敗した灰色の体に惑わされるなよ。奴らの筋肉は引き締まっていて力強く、獲物を捕らえるために空中で長い距離を跳ぶことができる。1匹だけならまだしも、スノークの集団が揃うということは、準備ができていなかった場合には、その場で自殺した方が、苦痛が少なくて済むということさ。幸運なことに、奴らは通常、地下にしか生息していねえ。まあ、普通はな。

\n\n最大の謎は、奴らがどのように繁殖しているのかだ。ハンターが何年もかけて淘汰しようとしているにもかかわらず、奴らの数はどのように維持されているのか。通りすがりの科学者によると、奴らは本物の人間の残骸ではなく、ムラージュ（ダミー人形）かもしれねえとのことだが、それがどういう意味を持つのかはわからねえ。</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_5">
    <text>ああ。ゾンビ、ゾンビ、ゾンビ。アンタはゾンビを見たことがあるか？テレビやゲームで見たような、脳みその詰まった死体ではなく、本物のゾンビだ。

\n\nここゾーンでは少数のゾンビが徘徊している。かわいそうな奴らさ。ほとんどが元ストーカーで、精神波アノマリーに引きずり込まれたり、ドゥーガ レーダー施設の近くに長く閉じ込められたりした人たちだ。

\n\nまったくもって運の悪い人たちも、エミッションの発生中に避難できなくて、こういう運命をたどることになる。アンタ、今は笑っているかもしれねえが、冗談なんかじゃねえぞ。

\n\nこれは俺の人生の中でも最悪の狩猟体験だ。奴らは武器や道具を使う能力を持ってはいるが、遅いし、不注意だし、それほど速くもねえから、特に難しくもねえ。奴らが最悪なのは、どこかに葬られた人間の閉ざされた心がまだ見えることだ。

\n\n「戦士、戦士よ！ 助けてくれ、俺はここだ！」「あと1つだけアーティファクトを、あと1つだけ･･････そうすれば娘に会えるかもしれない。」そんな言葉が聞こえてきて、俺は夜も眠れなかった。俺は優しいわけではねえが、あれはゾーンでの最悪の死に方の一つだと思うぜ、だろ？

\n\nゾンビの中には、かなり年季の入った奴もいて、映画で見たものに近いな。ボロ布以外の服はなく、指の爪以外の道具もねえ。奴らはどうやってその段階に達したんだろうな？もしかしたら、奴らはゾンビ化したストーカーの最初の生き残りかもしれねえ。あるいは、プリピャチの元々の住人の生き残りかもしれねえ。もしくは、ある科学者が言ったように、奴らは単なるムラージュ（ダミー人形）なんだろうさ。ムラージュってのは何なんだ？俺が知るかよ。</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_6">
    <text>ちょっと考えてみよう。

\n\nアンタはブラッドサッカーに出会ったことはあるか？背が高く、口の部分に触手が生えている人型の捕食者だ。俺は何度も狩りをしたことがある。

\n\n奴らは吸血鬼のようなもので、狩りをしているときは白昼でも見えねえように身を隠している。手遅れになる前に発見する唯一の方法は、その貪欲な息遣いだ。十分に近づくと、奴らはアンタの腕に巻きつき、暖かく湿った触手をアンタの素肌にしっかりとくっつけて、血を吸い尽くすのさ。

\n\n何も考えるな。奴らの体は粗く、しばしば壊死していて、普通は、アンタが死んだときにのみ餌を食うことをやめる。そして、名前からは想像できねえほど、奴らはアンタの血液だけでは満足しねえ。

\n\n奴らの触手には、血液が凝固するのを防ぐ、強い腐食性をもつ唾液が付着している。この唾液が大量に分泌されると、内臓が液化してしまうこともある。ブラッドサッカーどもは、 チャンスがあれば獲物を、風に翻弄されるほど薄く、乾いたカラの抜け殻にしちまう。

\n\nさらに、奴らは集団で行動することもあるんだ。そういう場合、奴らは心理戦を展開する。獲物を圧倒するために包囲し、奴らの実際の数を隠し、その間に交代でジューシーな肉を食らうのだ。この方法でブラッドサッカーどもが獲物を狂気に追いやり、自殺にまで追い込んだのを、俺は見たことがある。

\n\n奴らに対処する最善の方法は、冷静さを保ち、奴らが現れそうな経路に陣取り、あえてアンタに近づこうとする奴らを罰することさ。</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_7">
    <text>バーラーども。キリストよ、もちろん俺はバーラーどものことを忘れてはいねえ。奴らは暗くて誰もいねえ場所に住むのが好きで、特に研究所や古い工業団地を好む。

\n\n俺がまだ若かった頃、太ったストーカー2人と一緒にメドウを歩き回っていたことがある。そのうちの1人であるゼストは、当時のお金で買える最高のアーマーを、頭の先からつま先まで身につけていた。もう一人であるショールは、セヴァ スーツの上にシンプルなオーバーコートを羽織っていた。

\n\n俺たちはスノークの巣を探そうとしていたんだが、ショールが立ち止まって「あれは何だ？聞こえるか？」と聞いてきた。

\n\n彼は耳がよかった。非常に小さい音だったが、乳児の泣き声がかろうじて聞こえたのさ。

\n\n当時の俺たちは冷酷なろくでなしではなかったから、その子を探しに行った。ストーカーたちの多くは、ゾーンに入るのは男だけだと思っているが、ごくたまに、ほかのストーカーたちと同じようなことをしている女に出会うことがある。とはいえ、全身アーマーでは女性らしい外見を保てねえし、みんな偽名を使っているが、まあ余談さ。

\n\n重要なのは、ここでは子供が時々生まれるということだ。しかし、ゾーンの性質上、それは非常に稀なことであって、幸せな結末を迎えることはねえ。家族を作る相手を見つけた少数のストーカーは大抵の場合、ニンブルとその妻のように、家族を得る前にゾーンを離れるくらいの分別を持つ。とはいえ、ニンブルは今は戻ってきたそうだな。しかし、ここで生き残っている人たちの中には、常識的な人もいれば、単に状況を押し付けられただけの人もいる。

\n\nとにかく、ゾーンで家族を作った人は、たった一度の不運で子供が孤児になってしまうのだ。二度目の不運に見舞われるとブラッドサッカーの餌となっちまう。

\n\nだから、何よりも先にその子を見つけなければならねえのさ。

\n\n俺たちはメドウの近くにある工業団地に着いて、何を見つけたと思う？隅に黒い袋があった。「そうか！泣き声はそこから聞こえていたのか」と俺たちは思った。

\n\nゼストは俺たちにうなずき、前に進んだ。彼は袋を取ろうとしたが、その袋は自ら反転し、袋ではねえことがわかった。それは薄汚れた黒いオーバーコートだった。そして、それを着ていたは赤ん坊なんかじゃなかった。

\n\nそれは泣き続け、ゴロゴロと赤ん坊のような病的な音を立て、そして両手を上げて、俺の頭蓋骨を割りそうなほどの咆哮を上げやがった。俺は立っているのがやっとだった。何もかもが急に重く感じられたのさ。コートは一面のタイルのように、銃はコンクリートブロックのように感じた。見えねえ力が俺の手から銃を引き剥がし、工場の暗闇に放り込んだ。

\n\nゼストはもっとひどかった。彼は見えねえブーツの下敷きになり、ブリキ缶のようにつぶれ始めた。彼は叫び始め、彼のアーマーは重くなり、きつくなり、そして･･････。どういう風になったかは言いたくねえよ。その後、彼を救うことはできなかった。

\n\nショールは俺と同じように苦しんでいたが、少なくとも彼はまだ生きていた。

\n\nこの試練を最後まで再現したくはねえが、その遭遇からバーラーどもについて学んだことをいくつか共有してやろう。1つ目は、奴らは突然の明るい光を嫌うこと。2つ目は、ものの重さを逆手に取ってくること。奴らが本来持っている念力は、重力が絡むと特に厄介なものになる。3つ目は、そのための努力が必要だということさ。奴らが疲れたとき、奴らの念力が弱くなったとき、そういうときにアンタは行動を起こし、アンタの刃で奴らの腹を切ってやるんだ。</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_8">
    <text>「コントローラー」どもの話をしよう。ストーカーたちの間では奇術師とも呼ばれている。

\n\n当時、俺はサハロフの下で働いていた。といっても、直接ではねえぞ。彼の助手であるクルーグロフ教授の下で働いていたのさ。彼はミュータント研究を専門としていたし、俺みたいな人間にどういうことを言うのか興味があった。

\n\n実際のところどうなったかというと、彼はダークスケープにアシスタントのチームを持っていたが、彼らは1週間以上も彼に連絡を取っていなかったから、彼は不安を感じていた。それで俺に彼らを探しに行かせたんだ。彼らがまだ息をしているかどうかを確認させるためにね。

\n\nまあ、彼らはまだ息はしていた。

\n\n彼らは橋のトンネルの中を裸で歩き回っていたのさ。Banditどもにでも襲われたのかと思ったよ。あるいは、この若いオタクたちは、ちょっとした実験的な気分だったのかもしれねえ。

\n\nしかし、本当の理由はもっとひどいものだったが、当時の俺はよく知らなかった。

\n\nそのインテリたちは5人ほどいた。俺は、何が起こっているのかを見極めるために、身を隠していた。

\n\nすると、そのうちの一人が突然自分の喉を引き裂きやがった。もう一人は自分の頭を壁に叩きつけて木の実のように割っちまった。護衛みたいな三人目の男は･･････銃を口にくわえて･･････そういうことだ。

\n\n最後の二人は、「コントローラー」が洞窟の影から出てくるのをじっと待っていたなあ。後に、この混乱したチームが残した記録を見つけたが、そこには恐ろしい絵が描かれていたんだぜ。それは、聡明な若者たちが徐々に正気を失っていき、頭痛がしたり、大量の汗をかいたりする様子だった。彼らの感覚は、風雨にさらされて無感覚になるまで弄ばれたのだ。だからこそ、生き残った二人は、怪物に腕を折られても、足を折られても、ただ突っ立っているだけだった。叫ぶこともなかったぜ。ただ横になっていたなあ。あの奇術師は戻ってきて、死んだ彼ら噛みつき始めたが、彼らは気にも留めなかった･･････。

\n\nうん。いや。

\n\n俺は彼らを助けようとしたが、耳元で甘い声がして、武器を捨てて静かに身を委ねるように促され、ショットガンを持って「コントローラー」に近づけやしなかった。俺は聞き入れたかった。従いたいと思ったよ。あの科学者たちのようになる前に、俺は身を引いて身を隠さねえといけなかった。

\n\n最終的には手榴弾を投げ入れてやった。「コントローラー」はテレパシー操作の達人で、アンタに注目しているときは恐ろしい相手かもしれねえが、 奴らは動きが遅すぎて、どんなに念入りな手榴弾もかわすことができねえのさ。

\n\nさらに言えば、相手から見えなければ、あの最悪な力も発揮できねえ。手榴弾は視線を必要としねえよな。

\n\n「コントローラー」を殺すのに必要なの知識はそれだけだ。これは、精神波ブロック薬や、意味のある「精神波の防護物」が製造される前の話だ。 

\n\n今では、奴らから身を守る方法は増えたが、それでも、奴らはシャレになれねえ。奴らは、何日もかけてゆっくりとアンタの意志を蝕んでいくこともあれば、一瞬でアンタの脳を沸騰させることもあるんだぜ。これは、奴らがアンタに奉仕してもらいたいのか、それともアンタを食べたいのかによる。そして、インテリたちの話が示すように、その分類が混ざることもある。それで、ウォッカはあるかな？今すぐにでも飲みたいんだが。</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_9">
    <text>さて、今回は特にネタがあるわけではねえが、一時期キャンプファイヤーでよく耳にしたのが、ストーカーたちが延々と「キャット」どもの文句を言っていたことだな。彼らを非難するわけではねえ。かつては、こういう生き物はほとんど存在せず、Dutyやアンタたちのような根っからのミュータント ハンターだけが定期的に遭遇していた。

\n\nその昔、奴らはただの突然変異した猫だった。確かに、まだオオヤマネコくらいの大きさで、胸腺が非常に大きかったが、ゾーンの他のものに比べても十分におとなしい奴らだった。昔は、人間に近づかねえようにしていたのさ。

\n\nしかし、状況は一変する。2012年以降、何かの悪霊にでも取り憑かれたかのように、奴らは凶暴で大胆になりやがった。スードウドッグよりも凶暴になることもあるんだぜ。唯一の救いは、「キャット」どもは小さな群れで来ることが多いってことだな。</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_10">
    <text>ストーカーたちの多くは、あらゆる種類の超常現象や迷信を信じているから。ゾーンの奇妙なミュータントどもの一つが「ポルターガイスト」として知られていても不思議ではねえ。「ポルターガイスト」ってのは、半透明の光とエネルギーの球体で、人に物を投げつけたり、いたずらをしたりするもので、他に呼びようがねえだろ？

\n\n神、アンタの指導者、アンタ自身のエネルギー、宇宙人など、何を信じているかは関係ねえ。「ポルターガイスト」は現実に存在するんだよ。今は笑っているかもしれねえが、気をつけたほうがいいぜ。「ポルターガイスト」にまつわる話がすべて真実とは限らねえ。弾丸のような物理的な攻撃であれば簡単に殺すことができるが、刃物で狙って戦うとなると大変だ。しかし、くれぐれも手榴弾を投げつけるようなことはするなよ。奴らは念力の達人で、しかも素早いからだ。塩や祈り、悪魔払いで殺せるという伝承は残念ながら誤解で、それを証明しようとして命を落としたハンターも少なくねえ。

\n\n奴らを倒す本当のコツは、動きにある。ゆっくり動けば動くほど、落ち着いた行動をとればとるほど、姿を見られなくなる。こういうやって、周りに何もなければ、「ポルターガイスト」を避けるのは非常に簡単だ。

\n\nそうでなければ、奴らはアンタに物を投げつけてくるだろう。あるいは、空中に炎的アノマリーを呼び出して、アンタを焼いてしまうかもしれねえ。幸いなことに、ポルターガイストが何をしでかすかは、その光の色でわかるぜ。青みがかったポルターガイストは念力を使い、オレンジ色のポルターガイストは火を使う傾向がある。たまに暗い色のポルターガイストに出くわすことがある･･････あれは触らせなければ大丈夫だ。そうしねえと致命的だぞ。

\n\nしかし、何をするにしても、道具をしっかりと握っておけよ。目に見えねえ力でナイフを引き抜かれ、そのナイフでゆっくりと血を流されて死んでしまうのが、最もやられたくねえことだ。一度そういうなっちまえば、あとはここをちょっと切って、あそこをちょっと切って、とやっているうちに、血がザルのように出てきちまう。</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_11">
    <text>俺の新人時代には、夜になると背の高い細身の醜悪な生物が出没するという話があった。肥大した腕と首を持つ人型の生き物で、フラクチャーと呼ばれてたぜ。奴らは異常なバケツ状の片手を持ってて、人の胸を砕くほどの力で殴れるんだ。もう片方の手は、ありがたいことに普通の人間の手と同じようなものだ。フラクチャーどもに関する話では、ストーカーたちに忍び寄って、特殊な缶詰や輸入物の歯磨き粉など、あらゆる種類の無意味なものを要求するということをよく耳にする。

\n\nそれらの噂話によると、もしアンタが不運にも奴らの要求するものを持っていねえなら、命をかけて戦う準備をしねえとな。もし、そいつが欲しいものを持っていたとしても、急いで渡す必要はなく、離れた地面に投げ捨て、四つん這いになって静かに離れれば、フラクチャーはアンタに危害を加えることはねえ。

\n\n少なくとも、そういった話はあるんだぜ。一部のストーカーたちは実際にそれを信じ、フラクチャーどもが目撃された場所に、奴らを追い払おうという無駄な期待を込めて餌を置いたりしてやがる。俺の経験では、化け物どもは何も要求せず、アンタの肉を食べることだけを望むだろう。

\n\nしかし、奴らがストーカーたちに忍び寄るという話は本当だ。フラクチャーはいつどこに潜んでいるかわからねえから、常に目を光らせておくのがベストさ。しかし、奴らの肥大化した手のリーチとパワーを過小評価しねえ限り、対処するのはそれほど難しくねえよ。</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_12">
    <text>ゾーンに存在する最も強力なミュータントの一つ、スードウジャイアントについて話そう。スードウジャイアントの多くは、身長は人間ほどではねえが、体格はその何倍もある。奴らはその強力な手足で巨大な力を発揮し、ストーカーやMilitary、Mercenaryの集団を一人で粉砕するのを見たことがあるぜ。この能力が、彼らの名前の由来になってんだ。

\n\n恐ろしい外見だが、多くのストーカーたちは奴らに遭遇することはねえ。スードウジャイアントは広大な洞窟やトンネル、密閉された場所を好み、普通そういうところは厳重に保護されている。だから、まれに見かけたストーカーが生きていも、その後に話題にすることはほとんどねえ。しかし、もちろん、俺は見たことがある。そして、俺はそのことを語るために生きてきた。

\n\n奴らがすべて研究室で作られたものだと思うと、心が休まらねえ。あの怪物どもは皆、誰かが何人かの男性の体を取り出して、女性や子供も含めて一緒に溶かしてしまったように見えるのさ。強力でグロテスクな2本の手足の他に、多くの場合、あちこちに名残の手足が突き出ている。そして、その手足を間近で見れば、俺が何を言っているのかわかるはずだ。

\n\nスードウジャイアントどもは頭のいかれた変人が行った実験の結果だと思うぜ。奴らは早く惨めさから解放された方がいいだろう。奴らのような生き方をしたいと思う人がいるとは思えねえ。

奴らを悲惨な目に遭わせることについて言えば、いつも爆発物を持っていくのがベストだ。運が良ければ、スードウジャイアントが地表をさまよっていることもあるから、その場合は遠くからのんびりと狩ることができるぞ。この方法では、ほとんどの弾薬を使い切ってしまう可能性はあるが、通常の方法に比べて安全であることは確かだ。

\n\nしかし、普通の生息環境では、広大で開けた場所は望めねえから、そんなに余裕はねえな。爆発物がねえと、皮が厚すぎるんだよ。近距離から中距離では、致命的な一撃を食らわす前に、アンタに近づいてきて、アンタをパンケーキみたいに平らにしちまうだろう。そういう場合は、逃げて、生きて、また次の日に来る準備をするのが一番さ。</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_13">
    <text>そうだな･･････。俺のキメラどもに関する知識を教えようか。夜行性の捕食者であるこの生物は、ゾーンで最も優れたハンターの一人さ。何がって？4本の足と2つの頭を持つこの生物は、奇襲をかけることも、追い越すこともできねえ。待ち伏せの達人だし、驚いたストーカーに対して数メートル離れたところからでも襲いかかるし、その圧倒的な咆哮で恐怖心を煽りやがる。スードウジャイアントのような強靭さや残忍さはねえかもしれねえが、より素早く、より賢く、そして最も強固な防御をも切り裂く爪と牙を持つ、まったく容赦のねえ化け物だ。

\n\nしかし、この知識は簡単には得られねえものだった。

\n\n何しろ、俺の仲間のフォックスはこうして死んだのだから。彼は親友のトラッパーと一緒に狩りに出ていたところ、不意にキメラに襲われちまったのさ。厳しい展開で、彼らはその獣を積極的に追跡していたが、それでもキメラにやられちまった。ゴンタも仲間を何人か失っているが、それは仲間の一人が臆病者だったからだと聞いている。

\n\n奴らは本当に凶悪な捕食者だ。ゾーン北部で夜の外出は控えた方がいいし、もし自分で狩りをするなら、目と耳を澄まして、仲間のケツを守るようにするんだぞ。

\n\nうーん、他に何かあるかな？ああ！キメラどもは素早いが、人間よりも向きを変えるのが遅い。奴らはコーナーの多い空間を好まないが、ショットガンや手榴弾を持った巧みなハンターならやれるさ。もう1つの方法は、自分とキメラの間にアノマリー、できればバーナー アノマリーや電気アノマリー、回転木馬アノマリーなどを置いておくことだ。相手が傲慢な種族であれば、アノマリーを飛び越えてアンタに近づこうとするだろう。これで必ずキメラが死ぬわけではねえ、アンタが優位性に立つにはかなり役立つぜ。</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_14">
    <text>このあたりで「ボア」を見たことがある人は多いと思うぜ。「ボア」は、このあたりでは最も簡単に食べられるミュータントの一つだ。ここのストーカーの多くは、突然変異した犬とは対照的に、突然変異したベーコンを食べることには抵抗がねえからさ。もちろん、誰もが自分の口に入れるものにうるさいわけではねえ。

\n\nこの種の生き物を狩るには、それなりのコツがある。「フレッシュ」は臆病な性格だから、罠を仕掛けねえと近づけねえ。そのためには、そっと歩みを進めて、必要なところにほとんどの弾が届くことを確認してからショットガンで弾を放つといいぜ。1、2発の命中で十分だ。残りの群れが散ってしまっても、肉を無駄にしちまうから、アノマリーの場所に追いやってはいけねえ。

\n\n「ボア」の場合は･･････それはまた別の話だ。「ボア」は太い骨で小さな脳を守っている。「フレッシュ」とは違い、ゾーンの突然変異で攻撃性が高くなっていやがる。アンタを見たら、突撃してくるぞ。俺は多くのストーカーたちを見てきたが、突進してきたゾーンを銃で撃ち殺そうとする愚かな行為を見てきたのさ。違う、違う、違う、違う。その愚か者たちは一人残らず、獰猛な牙に内臓を引き裂かれて苦しみながら死んでいった。

\n\n 「ボア」の場合は、マタドールを演じるてやるんだよ。「ボア」は急には動けねえから、コーナーのところや巧みなフットワークでかわすのさ。そこから脇腹を撃ち抜くか、斧を持って叩きのめすかのどちらかだ。予算に余裕があれば、斧を使って手早く済ませるのがおすすめだ。

\n\n しかし、やりすぎは禁物だ。生き物を食べるのは俺たちだけではねえ。狩りすぎれば、より凶暴なミュータントが新たな栄養源を求めてストーカーの野営地を襲撃することになるぞ。つまり、奴らを狩りたいと思うのは勝手だが。ただ、やめるタイミングは心得ておけよ。</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_15">
    <text>やあ、カーリックどもについて書き留めておいたものをアンタに見せよう。この珍しいミュータントは、主に地下施設に生息している。おそらく、カーリックどもはその実験の結果として生まれたのだろう。カーリックどもは、身体的特性はバーラーと酷似しているが、念力は使えねえようだぜ。 それどころか、害を与えようとするあの野郎はアンタに駆け寄ってきて、素手で殴ってくる。しかし、その狂気には理由があるのさ。奴らは非常に強力な精神波オーラをまとっていて、奴らに近づきすぎるとアンタの脳が混乱してしまうのだ。

\n\n総合的には、アンタが覚醒していればそれほど危険ではねえし、あまり気にする必要はねえ。ただ、カーリックが小さな足で走り回るのを見たときに爆笑して、自分のペースを崩さねえことだな。ああ、以前にもあったな･･････。</text>
  </string>
  <string id="st_hunter_gar_trader_life_end">
    <text>しばらくの間、自分の物語を作るために出かけた方がいいと思うぜ。今のところはここまでだ。</text>
  </string>
  <string id="baraholka_trader_talking_0">
    <text>ここはなんだ？</text>
  </string>
  <string id="baraholka_trader_talking_1">
    <text>ストーカーのお仲間さん、ここはフリーマーケットさ。ここを通過する際には、掘り出し品と三流品を扱うトレーダーが古い品物を売っているよ。実際にはほとんどがゴミだが、特別な夜には本物の宝石が手に入るぜ。だから俺たちはやっていけるんだ。さて、何か売りたいものはないか？</text>
  </string>
  <string id="baraholka_trader_talking_2">
    <text>この辺りの他のストーカーとの経験は？</text>
  </string>
  <string id="baraholka_trader_talking_3">
    <text>どんな質問なんだ？ここはガベージだ。ここにはいろいろな人がやってくる。トレーダーになりたいストーカーもいれば、中には良いものを持っていて売る人もいる。また、BanditやMercenary、Militaryもいる。仲良くなることもあれば、喧嘩になることもある。そのために俺たち警備員がいるのだ。その他にはDuty。誤解のないように言っておくと、Dutyの戦士たちは個々ならまっすぐな人が多いのだが、集団になるとMonolithよりも狂信的になると断言できる。全体的に見て、俺たちはこの辺りの様々なグループと複雑で多彩な経験をしている。しかし、彼らがこの小さな市場を破壊しない限り、俺たちはうまくやっていけるだろう。</text>
  </string>
  <string id="information_about_stash_barah_night_0">
    <text>やあ、スタッシュの情報はあるか？</text>
  </string>
  <string id="information_about_stash_barah_night_1">
    <text>もちろん。情報ひとつにつき6000ルーブルだ。</text>
  </string>
  <string id="information_about_stash_barah_night1_0">
    <text>受け取れ。%c[d_orange]［6000ルーブル］</text>
  </string>
  <string id="information_about_stash_barah_night1_1">
    <text>まいどあり。さあどうぞ。</text>
  </string>
</string_table>