<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<string_table>
  <string id="red_forester_hello_dialog_0">
    <text>おぬしの遠来を何に感謝するべきかな？</text>
  </string>
  <string id="red_forester_hello_dialog_1">
    <text>おぬしのようなルーキーが、フォレスターの家へ何を探しに来たのかね？</text>
  </string>
  <string id="red_forester_hello_dialog_2">
    <text>どのような幸運がおぬしをここへ導いたのかのう？</text>
  </string>
  <string id="red_forester_hello_dialog_3">
    <text>若人に幸運あれ！</text>
  </string>
  <string id="red_forester_hello_dialog_4">
    <text>ワシのことを忘れるでないぞ！</text>
  </string>
  <string id="red_forester_hello_dialog_5">
    <text>ワシを覚えておいておくれ！</text>
  </string>
  <string id="red_forester_who_are_you_0">
    <text>あんたは？</text>
  </string>
  <string id="red_forester_who_are_you_1">
    <text>ワシのことについておぬしさんに何を語れば良いのやら？ワシは、フォレスター。長い間ここにおる。この森の傍で生きることに生涯を費やしてきた。ワシももう年じゃ。この歳になると、それがたとえ何であろうとも、この住処にも愛着が湧くものでな。発電所の事故の後、避難することを拒否したんじゃ。そして、ゾーンの出現後もワシは生き残った。地平線が光った日をまだ覚えておるよ･･････。多くの人々は、その日に死んでしもうた。じゃが、ゾーンはワシを赦した。そうじゃろ？忌々しいことじゃが、赦しだけでなく、ギフトも与えおったのじゃ！ワシは以前、森で道を簡単に見つけることが出来たものじゃった。今では、致命的なアノマリーを避ける道を感じることが出来るのじゃ。ストーカーはワシを羨むがな、ワシはこの贈り物を素直には喜べんのじゃ。こういったものは高く付くと決まっておる。いつかゾーンはギフトの代金を取り立てに来るじゃろう。わかるかいお若いの、ワシはそれが怖いんじゃよ。</text>
  </string>
  <string id="red_forester_who_are_you_111">
    <text>いいや、ここは典型的な松の森じゃった。それに、自然保護区でもあったんじゃが、それはあの時に起きた事と同じくらい特別じゃった。1986年のチェルノブイリ原子力発電所での事故の後、赤くなったのじゃ。ワシが寝たとき、ここはまだ緑じゃったが、起きてみると、おぬしが今見ているようになっておった。ゾーンが出現すると、動物と鳥は、この森を見捨ておった。ワシがここに残った唯一の生き残りというわけじゃ。ワシひとりじゃ。レッド フォレストと決して晴れない濃い霧の中にな。</text>
  </string>
  <string id="red_forester_who_are_you_11111">
    <text>うむ、多くのストーカーが彼ら自身の終焉にここで出会っておる。悪魔がレッド フォレストに棲んでおる、という噂さえワシは聞いておるよ。ワシが思うに、ゾーンのなかでは何につけてもそうであるように、おぬしが正しくそれを扱うならば、それはおぬしに触れてはこぬ。問題はのう、おぬしらストーカーたちは、どれも正しく扱えておらんということじゃ。おぬしがゾーンから欠片を得ようとする。そうすれば返さねばならん。おぬしが得た･･････支払うべき物をな。</text>
  </string>
  <string id="red_forester_about_forest_0">
    <text>レッド フォレストについて教えてくれ。</text>
  </string>
  <string id="red_forester_about_forest_1">
    <text>ここはかつて野生動物保護区でワシは地元の森林管理者じゃった。密猟者から森とその動物たちを守っておった。今では、ゾーンがこの場所を守っておる。そのおかげで皆ここを避けようと何十マイルも迂回するようになったわい。何も知らん奴がこの森に足を踏み入れたら、そいつは死んだも同然じゃな。ワシは森林管理者じゃったが、いまはここで何が起こっているのか正確には把握しておらんのじゃ。霧の中に入った奴は、どこかに消えてしまうんでな。そいつのすぐ後についていたとしても、どんな最期を遂げたか気がつかぬ。ここはそんな所なんじゃよ、若いの。</text>
  </string>
  <string id="red_forester_about_zone_0">
    <text>ゾーンについて教えてくれ。</text>
  </string>
  <string id="red_forester_about_zone_1">
    <text>ゾーンか、ハハ･･･ゾーンは生きているんじゃ。ワシらはそいつの邪魔をしているだけのじゃ。ゾーンは、ワシらの身体が病原体と戦うのと同じように、その存在に対する脅威を無力化するように働きかける。ワシらは熱を出すが、ゾーンも振動するのじゃ。エミッション･･･こいつでワシらを「追い出す」んじゃ。ワシらがゾーンに対してちょっかいを出すほど、新たなエミッションは強くなるじゃろうな。</text>
  </string>
  <string id="red_forester_about_zone_11">
    <text>どうやって長年ここで生き延びてきたんだ？たったひとりで、しかも危険の真っ只中で。
</text>
  </string>
  <string id="red_forester_about_zone_111">
    <text>ひとつの愚かな行為で、ゾーンを破壊することができる･･････それに関係ある全てと共にな。ミュータントやアノマリーだけじゃなく、アーティファクトやおぬしさんらストーカーたち･･････そしてワシもじゃ。ゾーンは何かに深く関わっておるように感じる。それを壊す何か、その均衡を乱す何かに対して。嵐がやってくる･･････現状が保てるかどうか、ワシには分からん。</text>
  </string>
  <string id="red_forester_about_doc_0">
    <text>ゾーンについてくわしく教えてくれる人を探している。爺さん、何か役に立つことを知っているかい？</text>
  </string>
  <string id="red_forester_about_doc_1">
    <text>ふむ･･････おぬしからはとても野心的な雰囲気を感じるが？ゾーンの未知なる秘密を求める哀れな魂、あのストーカーを思い出させるな･･････。何年も前になるが、ワシの古い友人はあるグループと一緒にゾーンを調査していてな。あやつらのひとりは、ゾーンの奥地に到達することに成功したのさ。あやつこそがおぬしが探している者ではないかね。ワシの記憶に間違いがなければ、あやつは愛犬と一緒にグレート スワンプで静かに暮らしているよ。</text>
  </string>
  <string id="red_forester_about_doc_11">
    <text>わかった、情報をありがとう。</text>
  </string>
  <string id="red_forester_about_doc_111">
    <text>若者よ、おぬしが望んでいることに注意を怠るな。</text>
  </string>
  <string id="look_for_cs_history_part_2_1_0">
    <text>フォレスター、俺はリマンスクの橋を渡らなければならない。</text>
  </string>
  <string id="look_for_cs_history_part_2_1_1">
    <text>今、橋を渡りたいと言ったのか？警護している連中に交渉したらどうだ？</text>
  </string>
  <string id="look_for_cs_history_part_2_1_2">
    <text>爺さん、あんたは忘れているかもしれんが、リマンスクがMercenaryたちで群がっているのはあんたの影響なんだが。</text>
  </string>
  <string id="look_for_cs_history_part_2_1_3">
    <text>忘れていないが、おぬしはワシから何の助けも得られないぞ。Mercenaryを助けたことが正しかったのかどうか、いまだによくわからない。</text>
  </string>
  <string id="look_for_cs_history_part_2_1_4">
    <text>聞いてくれ、おぬしには手伝ってもらいたいことがある。おぬしにはやるべきことがあるのではないかね、違うかい？いずれにせよ、手伝ってくれれば街に行くるかどうか確認できるぞ。</text>
  </string>
  <string id="look_for_cs_history_part_2_1_5">
    <text>今すぐ知っていることを教えないと、遺体安置所へのフリーチケットを手に入れることになるぞ。</text>
  </string>
  <string id="look_for_cs_history_part_2_1_6">
    <text>爺さん、仮にゾーンがリマンスクに俺が行くことを望んでいるのなら、こっちはそのつもりだ。俺の手助けをしてくれるなら、あんたの手伝いをするかもしれない、それこそが最大の利益だろ。</text>
  </string>
  <string id="look_for_cs_history_part_2_1_7">
    <text>･･････ワシはMercenaryのスカーと会ったことがあるんだが、あやつはゾーンの何かに呼ばれていたんだ。だが、おぬしは･･････。あぁ、あやつの身に何が起きたのかを知りたいのか。そうだな、聞いてくれ。ワシたちは空間アノマリーに孤立するmercenaryの部隊を助けたんだ。すべてが解決した後、あやつらはワシを訪ねてきたんだ。そのうちのひとりがワシを狙ったみたいでな、スカーが事の顛末を説明してくれて、事なきを得たんだよ。その後、Mercenaryたちのリーダーだったレシーと話す機会があったんだ。レシーはワシにいくつかの食料、お金、弾薬をくれたんだよ。そうして、ここから離れて行ったんだ。レシーから直接聞いたんだが、あやつは陸軍倉庫に向かった、そうFreedomの基地さ。そこであやつを探しに行くことができるはずだが、数年は立っているからな、ワシらの会話から判断すると、Freedomに参加するつもりだったあやつの意図は本気だったのかもしれないな。</text>
  </string>
  <string id="meet_guid_red_forest_mon_0">
    <text>兄弟、どこに案内してくれるんだ？</text>
  </string>
  <string id="meet_guid_red_forest_mon_1">
    <text>俺は直接あんたをエスコートすることはできんが、俺たちの兄弟がどこへ行くべきかをあんたに教えてくれるかもしれん、有料だがな。レッド フォレスト、ジュピター、プリピャチを指定した。サービスを利用したいんなら、いつでも行ってくれよ。</text>
  </string>
  <string id="meet_guid_red_forest_mon_list_0">
    <text>どこに案内してくれる？</text>
  </string>
  <string id="meet_guid_red_forest_mon_list_1">
    <text>レッド フォレストは5000ルーブル、ジュピターは2000ルーブル、プリピャチは1000ルーブルだな。</text>
  </string>
  <string id="travel_guid_red_forest_mon_0">
    <text>どこか旅行に行きたいんだが。</text>
  </string>
  <string id="travel_guid_red_forest_mon_1">
    <text>頼むよ。どこに連れて行ってくれるんだ？</text>
  </string>
  <string id="travel_guid_red_forest_mon_2">
    <text>レッド フォレストに行きたい。%c[d_orange]［5000ルーブル］</text>
  </string>
  <string id="travel_guid_red_forest_mon_3">
    <text>ジュピターに行きたい。%c[d_orange]［2000ルーブル］</text>
  </string>
  <string id="travel_guid_red_forest_mon_4">
    <text>プリピャチに行きたい。%c[d_orange]［1000ルーブル］</text>
  </string>
  <string id="travel_guid_red_forest_mon_5">
    <text>気が変わった。</text>
  </string>
  <string id="red_greh_trader_start_dialog_0">
    <text>さて兄弟、おまえがゾーンに気に入られるかどうか確認しよう。</text>
  </string>
  <string id="red_greh_trader_st_1">
    <text>装備の調整が必要な場合は、私が提供できるぞ。私は、勇敢な十字軍が倒れた敵から取った装備を集めて、それを管理するだけが仕事ではないがね。あぁ、いやいやそれじゃなくてな、何年にもわたって私は外部の仕入先とコネを築いてきたんだ。ほら、兄弟、他の連中はゾーンの素晴らしさを理解していないかもしれないし、私たちの大義の正当性に共感してくれないかもしれない、私たちが自殺志願者の団体に見えるかもしれないがね･･････しかし他の連中は利益を上げるチャンスがあるのに気付くと、すぐに協力することをいとわないな。そして、私は彼らの欠陥をこの組織の利益のために利用することにも躊躇はしないのさ。彼らは私たちにヴィーラージが目指す目標を実現するために必要なツールを提供するんだが、その見返りとして得られるのは組織の手足や、金属ディスク、紙切れだけさ。皮肉なことだがね。</text>
  </string>
  <string id="red_greh_tech_start_dialog_0">
    <text>ゾーンは目に見えるものが全てじゃないからな。</text>
  </string>
  <string id="red_greh_tech_st_1">
    <text>私は永遠に謙虚な下僕にすぎない。兄弟よ、私はゾーンが誕生する前から指導者たちのエンジニアとして働いていた。私は何の権限もないまま、あの由緒あるジェネレーターを組み立てたひとりだったが、ゾーンの創設には小さいながらも重要な役割を果たした。指導者たちがヴィーラージに昇り、私たちの父であるチェルノボグが彼らの意思を実行するために解放されたとき、彼は私の任務と機械技術を評価して新生Sinの仲間に入れてくれた。今では、十字軍たちが我が主の意思を遂行できるように、彼らの装備を満足のいく状態に保つために日々努力している。</text>
  </string>
</string_table>