<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<string_table>
  <string id="st_psy_helmet_name">
    <text>「精神波の防護ヘルメット」（調整済み）</text>
  </string>
  <string id="st_psy_helmet_desc">
    <text>通常のヘッドギアの下に収まるように設計された「精神波の防護ヘルメット」。 ヤンターの近くの研究所でサハロフの指導の下で開発された。電気的なアーティファクトと装備品に搭載されたアンテナで構成されており、シールドの原理で作動する。起動すると、ヘルメットは使用者の近くに目に見えないドームを投影し、「シェル」アーティファクトから放出されるエネルギーを帯びた粒子に作用して、放射線の大部分を消し去り、残った部分はヘルメットの本体に直接組み込まれた防護システムによって反射される。このヘルメットの独自性とは、ゾーン（チェルノブイリ立入禁止区域内）にある様々な「精神波の放射設備」の異常な「精神波の周波数」に耐えることができることである。</text>
  </string>
  <string id="st_bad_psy_helmet_name">
    <text>「精神波の防護ヘルメット」（未調整）</text>
  </string>
  <string id="st_bad_psy_helmet_desc">
    <text>通常のヘッドギアの下に収まるように設計された「精神波の防護ヘルメット」。 ヤンターの近くの研究所でサハロフの指導の下で開発された。電気的なアーティファクトと装備品に搭載されたアンテナで構成されており、シールドの原理で作動する。起動すると、ヘルメットは使用者の近くに目に見えないドームを投影し、「シェル」アーティファクトから放出されるエネルギーを帯びた粒子に作用して、精神波の大部分を消し去り、残った部分はヘルメットの本体に直接組み込まれた防護システムによって反射される。このヘルメットの独自性とは、ゾーン（チェルノブイリ立入禁止区域内）にある様々な「精神波の放射設備」の異常な「精神波の周波数」に耐えることができることである。</text>
  </string>
  <string id="st_helm_exo_name">
    <text>エグゾヘルム</text>
  </string>
  <string id="st_helm_exo_descr">
    <text>このヘルメットは通常の強化外骨格用の物と似ているが、標準的な普及品とは異なる防護特性を持っている。銃火および大口径弾への良好な防御と、アノマリーからの防護を組み合わせた特性は、このカテゴリーにおいて最高のヘルメットを作り出している。</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle">
    <text>スフィアM12ヘルメット</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle_dolg">
    <text>Duty スフィアM12ヘルメット</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle_freedom">
    <text>Freedom スフィアM12ヘルメット</text>
  </string>
  <string id="st_helm_battle_descr">
    <text>アルミニウム／チタン製のヘルメット。外側を覆うカモフラージュ用の布はポケット付きで装甲を追加可能だ。このヘルメットはMilitaryのストーカーたちとスペツナズで一般的に使用されており、彼らは通常、PSZシリーズのボディアーマーと一緒に使用する。全体として、スフィアM12 ヘルメットは、ゾーン内で最高の防護性能を提供し、重要な戦闘に参加している裕福なストーカーたちに需要がある。</text>
  </string>
  <string id="st_helm_hardhat">
    <text>サープラス スチール ヘルメット</text>
  </string>
  <string id="st_helm_hardhat_descr">
    <text>時代遅れな鋼鉄製の軍用ヘルメットで、目には開閉式のバイザーがついている。アノマリーや放射能に対する防護はほとんどないが、銃弾をそらすことができる。このヘルメットは、派閥間の短い武力紛争での使用を除いて、ゾーンで人気が出ることはなかった。</text>
  </string>
  <string id="st_helm_protective">
    <text>SSP-99 スクリーン ヘルメット</text>
  </string>
  <string id="st_helm_protective_descr">
    <text>SEVAボディスーツと同じ防衛研究所によって作られた、着け心地は悪いが高品質のカーテンヘルメット。密閉設計で、アノマリーを完全に防ぐことができる。高強度アノマリー環境での作戦を目的として、軍用スーツとの併用が意図されている。</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator">
    <text>修理されたPBFガスマスク キット</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator_freedom">
    <text>Freedom PBFガスマスク キット</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator_dolg">
    <text>Duty PBFガスマスク キット</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator_descr">
    <text>ShMBガスマスクは、より優れた性能を持つ40mm外付けフィルターを付け直す事で改修されている。しかしながら、それぞれのマスクの間で重量および放射線防護能力において若干の相違がある。これは、古い内蔵型「ポークチョップ」フィルターからの転換のプロセスが標準化されなかったためだ。こういったマスクは一般的に放射能レベルの増加した地帯で効果的だが、毒性環境において故障率が高く、また直接衝撃を受けた場合には損傷し易くなることに留意すべきである。</text>
  </string>
  <string id="st_helm_resp">
    <text>送気マスク</text>
  </string>
  <string id="st_helm_resp_descr">
    <text>着用者を有害な粉塵、煙、蒸気またはガスの吸入から防護するために使用される、プラスチックおよびゴム製の一般的な呼吸用防護具。軽量で安価なため、新人からベテランまで幅広く使用されている。物理的防護は可能だが、多くの放射線で汚染されている場所で使用すると故障する恐れがある。</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator_gp5">
    <text>GP-5ガスマスク</text>
  </string>
  <string id="st_helm_respirator_gp5_descr">
    <text>もともと1962年から1989年にかけて製造されたGP-5ガスマスクは、放射性降下物からソビエトの人々を防護する目的で作られた。白と黒のゴムでできたヘルメット型のマスクで、レンズはマスクのゴムにクリンプされた金属リムによって定位置に保持される。 PBFのような同価格で入手可能なガスマスクと比較して、このガスマスクは、放射線に対する防護性能は優秀であるが、有毒な環境での故障率が高い。</text>
  </string>
  <string id="st_helm_bandana">
    <text>バンダナ</text>
  </string>
  <string id="st_helm_bandana_descr">
    <text>徴集兵、支援部隊、後方部隊が着用する普通の布のバンダナ。通常は頭に装着するが、兵士は有毒物質や放射性物質を吸い込まないよう、口や鼻の周りに装着することが多い。何もないよりはましだが明らかに効果的ではなく、この方法で使用する場合はバンダナを頻繁に交換する必要がある。</text>
  </string>
  <string id="st_helm_rp_bala">
    <text>バラクラバ</text>
  </string>
  <string id="st_helm_rp_bala_descr">
    <text>通常の黒生地のバラクラバ。東ヨーロッパの寒い冬に顔を暖かく保つのに役立つ。マスクの布は、空気中の有毒な放射性の粒子をろ過するのに役立つが、ある程度は防護できても信頼はできず、この方法で使用される場合はすぐに交換する必要がある。</text>
  </string>
  <string id="st_helm_cloth_mask">
    <text>布マスク</text>
  </string>
  <string id="st_helm_cloth_mask_descr">
    <text>徴集兵、支援部隊、後方部隊が着用する普通の布のバンダナ。通常は頭に装着するが、兵士は有毒物質や放射性物質を吸い込まないよう、口や鼻の周りに装着することが多い。何もないよりはましだが明らかに効果的ではなく、この方法で使用する場合はバンダナを頻繁に交換する必要がある。</text>
  </string>
  <string id="st_helm_m40">
    <text>M40ガスマスク</text>
  </string>
  <string id="st_helm_m40_descr">
    <text>このM40は、左側に多層40mm呼吸フィルタを備えている。このマスクは、損傷を受けた後でも、長期間にわたって十分な放射線および化学的防護を提供する。この防毒マスクは、米軍向けに大量生産されており、Mercenaryたちの間で大いに活用されている。</text>
  </string>
  <string id="st_helm_metro">
    <text>アポカリプス ヘルメット</text>
  </string>
  <string id="st_helm_metro_descr">
    <text>「Final Day」として知られる派閥によって最初に作成されたと思われるこのヘルムは、重装甲板を追加したチェコ製のM10ガスマスクに似ている。大部分の人にとっては不快なほど重いが、それでも化学的、放射線、物理的脅威に対する優れた防御特性を備えている。Final Dayのリーダーたちが暗殺され、ゴーストという名のストーカーによって派閥が解散すると、これらのヘルメットは次第に、裕福なストーカーの間で流通するようになり、特に、ゾーン内の無数にある地下研究所を急襲しようとする人々に広まった。</text>
  </string>
  <string id="st_helm_tactic">
    <text>スフィア08ヘルメット</text>
  </string>
  <string id="st_helm_tactic_descr">
    <text>空気ろ過システムを内蔵した最新の高品質ヘルメットで、形状は西側の製品を基にしている。このデザインは、着用者を深刻な物理的危害から防護するために、ケブラーを何層か重ねて構成されている。ヘルメットはまた、複合誘電体材料で作られており、これにより、ほとんどの類似のモデルよりも着用者に大きな衝撃耐性を与える。ゾーンのスペツナズ隊員が、特にPS5 ボディアーマー シリーズと組み合わせて使用するのが最も一般的である。</text>
  </string>
  <string id="helm_spartan">
    <text>Cz-M10スパルタン防弾ヘルメット</text>
  </string>
  <string id="helm_spartan_descr">
    <text>以前は「Final Day」で使用されていたアポカリプス ヘルムデザインに基づいて、非常に影響力のあるストーカーから製造依頼されたヘルメット。ただし、このヘルメットは、これまでの物と比較して軽量であるだけでなく、全体的に防護されている作りだ。アノマリーに対する驚くべき防御力を誇ることに加えて、「スフィア」シリーズなどの最新の戦闘用ヘルメットと比べ非常に有用な性能となっている。ストーカーたちの間でこのヘルメットを手に入れらることは、一種の憧れだ。</text>
  </string>
  <string id="helm_dolg_battle">
    <text>Duty スフィアM12ヘルメット</text>
  </string>
  <string id="helm_dolg_battle_descr">
    <text>ゲームから除去済み</text>
  </string>
  <string id="helm_dolg_battle_redline">
    <text>Duty スフィアM12ヘルメット「レッドライン」</text>
  </string>
  <string id="helm_dolg_battle_redline_descr">
    <text>ゲームから除去済み</text>
  </string>
  <string id="helm_dolg_vintage">
    <text>PSM-4 コンバット ヘルメット</text>
  </string>
  <string id="helm_dolg_vintage_descr">
    <text>ゲームから除去済み</text>
  </string>
  <string id="helm_ach7">
    <text>ACH-7 ヘッドギア セット</text>
  </string>
  <string id="helm_ach7_descr">
    <text>ACH-7（アドバンスド コンパウンド ヘッドギア）は、軍余剰品ヘルメットのより現代的なバージョン。飛散破片を止めるのにわずかに優れている。その最大の魅力は、「精神波での攻撃」に対する驚くべき耐性と、予想外の低価格である。しかし呼吸装置が付いていないため、ゾーンの環境には非常に適しておらず、精神波アノマリーを調査する勇気のある新人にしか購入されていない。</text>
  </string>
  <string id="helm_ach7ex">
    <text>ACH-7EX ヘッドギア セット</text>
  </string>
  <string id="helm_ach7ex_descr">
    <text>オリジナルのACH-7 ヘッドギア セットを「拡張」したもので、呼吸器系を搭載しただけだが、従来のモデルから大きく進化している。GP-5とPBFキットの中間的な化学的防護と放射線防護を持ち、物理的防護も高いため、アノマリーと銃撃からの防護のバランスを求める多くのストーカーにとって魅力的なヘッドギアとなっている。</text>
  </string>
  <string id="helm_eo21">
    <text>EO-21 PBFM ガスマスク</text>
  </string>
  <string id="helm_eo21_descr">
    <text>ゲームから除去済み</text>
  </string>
  <string id="helm_dolg_eo21_red">
    <text>EO-21 PBFM クラズニー</text>
  </string>
  <string id="helm_dolg_eo21_red_descr">
    <text>ゲームから除去済み</text>
  </string>
  <string id="helm_eo21sawnoff">
    <text>EO-21 PBFL ガスマスク</text>
  </string>
  <string id="helm_eo21sawnoff_descr">
    <text>ゲームから除去済み</text>
  </string>
  <string id="helm_dolg_eo21sawnoff">
    <text>Duty EO-21 PBFL</text>
  </string>
  <string id="helm_dolg_eo21sawnoff_descr">
    <text>ゲームから除去済み</text>
  </string>
  <string id="helm_gp5">
    <text>GP-5ガスマスク</text>
  </string>
  <string id="helm_gp5_descr">
    <text>ゲームから除去済み</text>
  </string>
  <string id="helm_ppm88">
    <text>PPMz-88ガスマスク</text>
  </string>
  <string id="helm_ppm88_descr">
    <text>ロシアのPPM-88ガスマスクをゾーンの環境に合わせて調整したもの。ストーカーの間では、GP-5の精神的後継機とも言われており、全体的な特性は同等で、化学的および放射線的な脅威に対する防御力が大幅に向上している。その分、重量も重くなり、頭だけでなく財布にも負担がかかる。しかし、ゾーンの中央部で活躍するストーカーにとっては手頃な価格であり、多くの人に支持されている。</text>
  </string>
  <string id="helm_m50">
    <text>M50zガスマスク</text>
  </string>
  <string id="helm_m50_descr">
    <text>ゾーンでの機能性を高めるために調整されたM50ガスマスク。その結果、一部の防護性能が若干低下しているが、精神耐性や放射線耐性が大幅に向上している。総合的に見て、このマスクはM40よりも改善されていると考えられる。ただしM40とは異なり、このマスクはゾーンのMercenaryに供給する目的で、民間の軍事会社が直接購入している。</text>
  </string>
  <string id="helm_ranger">
    <text>GP-10z精神強化マスク</text>
  </string>
  <string id="helm_ranger_descr">
    <text>GP-10をモデルに、主にミュータントや一部のアノマリーの精神攻撃から着用者を防護する目的で設計されたガスマスク。通常の戦闘ではあまり役に立たないにもかかわらず、このマスクはDutyメンバー、特に「コントローラー」や「ポルターガイスト」を狩るものたちに最も多く依頼されてる。また飛散破片や危険な熱環境からの防護を必要とするストーカーにも使用されている。</text>
  </string>
  <string id="helm_dolg_tactic_red">
    <text>Duty スフィア08クラズニー</text>
  </string>
  <string id="helm_dolg_tactic_red_descr">
    <text>ゲームから除去済み</text>
  </string>
  <string id="novice_outfit_name">
    <text>レザージャケット</text>
  </string>
  <string id="novice_outfit_description">
    <text>暖かい革のアノラック（フード付きジャケット）で、着心地の良いタートルネック セーターの上に重ねて着る。裾は丈夫なジーンズとハイキング ブーツの中へ入れる。未熟で経験の少ないストーカーの間で選ばれる服である。ベテランから見れば、下着でゾーンを歩き回るよりはかろうじてマシな状態だと言えるだろう。</text>
  </string>
  <string id="novice_outfit_camo_name">
    <text>銃の愛好家のジャケット</text>
  </string>
  <string id="novice_outfit_camo_description">
    <text>暖かい革のアノラック（フード付きジャケット）で、着心地の良いタートルネック セーターの上に重ねて着る。裾は丈夫なジーンズとハイキング ブーツの中へ入れる。以前の所有者は典型的なガンマニアで、これは普通のジャケットに比べいくつかの有利な点がある。 具体的には、カモフラージュ パターンと選びぬかれた高品質な材料、および経験に基づく重量分散システムである。それでもゾーンの厳しい環境ではまったくもって不十分である。</text>
  </string>
  <string id="novice_outfit_tourist_name">
    <text>旅行者のジャケット</text>
  </string>
  <string id="novice_outfit_tourist_description">
    <text>バックパックが統合された暖かい革のアノラックパーカー（フード付きジャケット）で、着心地の良いタートルネック セーターの上に重ねて着る。裾は丈夫なジーンズとハイキング ブーツの中へ入れる。以前の所有者はハイキング愛好家だったようで、選びぬかれた高品質な材料、および経験に基づく重量分散システムは、これを他のレザージャケットよりも有利にして入るが、それでもゾーンの厳しい環境ではまったくもって不十分である。</text>
  </string>
  <string id="csky_novice_outfit_name">
    <text>Clear Sky レザージャケット</text>
  </string>
  <string id="csky_novice_outfit_description">
    <text>薄青色の革のアノラック（フード付きジャケット）で、着心地の良いタートルネック セーターの上に重ねて着る。裾は丈夫なジーンズとハイキング ブーツの中へ入れる。こういった簡素なスーツは、派閥内で使用するためにClear Skyの仕立屋によって大量に仕立てられる。ゾーン最南端以外での使用は推奨されていない。</text>
  </string>
  <string id="dolg_novice_outfit_name">
    <text>Duty レザージャケット</text>
  </string>
  <string id="dolg_novice_outfit_description">
    <text>濃暗色の革のアノラック（フード付きジャケット）で、着心地の良いタートルネック セーターの上に重ねて着る。裾は丈夫なジーンズとコンバット ブーツの中へ入れる。こういった簡素なスーツは非番のDutyメンバーがリラックス用の服として使用するだけで、現場での勤務に使うことを目的とはしていない。しかし、危急の場合においては苦肉の策として使用されることもあり得る。</text>
  </string>
  <string id="bandit_novice_outfit_name">
    <text>ブラック レザージャケット</text>
  </string>
  <string id="bandit_novice_outfit_description">
    <text>黒い革のジャケットは、ゾーンにおいて一般的にBanditたちとペテン師たちを連想させる。大部分は他の派閥のルーキーを脅迫するために着ている。これは強風や時折飛んでくるウォッカのボトル以外に対してはほんのわずかな防御しか提供しない。</text>
  </string>
  <string id="bandit_novice_alt_outfit_name">
    <text>アーマード レザージャケット</text>
  </string>
  <string id="bandit_novice_alt_outfit_description">
    <text>このようなジャケットがBanditの間で流通するようになったのは、かつてDutyに属していた悪徳業者、補給係将校モーガンのおかげである。このジャケットは、一般的な軍服に匹敵する防御力を持っている。しかし激怒したDutyたちと戦うときには、あまり役に立たないだろう。</text>
  </string>
  <string id="redline_novice_outfit_name">
    <text>レッドライン レザージャケット</text>
  </string>
  <string id="redline_novice_outfit_description">
    <text>おしゃれな真っ赤な革製のアノラック（フード付きジャケット）を、肌触りの良いタートルネックのセーターの上に着て、丈夫なジーンズとハイキングブーツを履くというおしゃれ。この色だけで、ゾーンでの使用を避ける理由になる。</text>
  </string>
  <string id="svoboda_novice_outfit_name">
    <text>Freedom レザージャケット</text>
  </string>
  <string id="svoboda_novice_outfit_description">
    <text>カモフラージュされた革製のアノラック（フード付きジャケット）を、肌触りの良いタートルネックのセーターの上に着て、丈夫なジーンズとコンバットブーツに入れている。このような服装は、フリーダムな人々が絶対に安全だと思うときにのみ着用するのが一般的で、言い換えれば、ほとんど着用しない。</text>
  </string>
  <string id="monolith_trenchcoat_outfit_name">
    <text>Monolith オーバーコート</text>
  </string>
  <string id="trenchcoat_freedom_brown_outfit_name">
    <text>Freedom ヘビー オーバーコート</text>
  </string>
  <string id="trenchcoat_dolg_brown_outfit_name">
    <text>Duty ヘビー オーバーコート</text>
  </string>
  <string id="trenchcoat_outfit_name">
    <text>オーバーコート</text>
  </string>
  <string id="trenchcoat_outfit_description">
    <text>長い、厚手のオーバーコート。この衣類によって提供される防護は、仕立て屋によってかなり変わるが、革のジャケットよりわずかに使える程度に過ぎない。しかし、それがハンパなく最高でクールに見えるので、多くの新米ストーカーはそれを実際に信頼している。</text>
  </string>
  <string id="trenchcoat_brown_outfit_name">
    <text>ヘビーブラウン オーバーコート</text>
  </string>
  <string id="trenchcoat_brown_outfit_description">
    <text>長い厚手のオーバーコート。虐殺された科学者スーツの上に重ね着る。閉鎖循環型システムを始め、いくつかの主要な部品が何らかの理由によりはぎ取られたようであるが、依然として多くの基本的なストーカー スーツに比べて良好である。</text>
  </string>
  <string id="trenchcoat_green_outfit_name">
    <text>ヘビーグリーン オーバーコート</text>
  </string>
  <string id="trenchcoat_green_outfit_description">
    <text>長く厚手で緑色をしたオーバーコート。虐殺された科学者スーツの上に重ね着る。閉鎖循環型システムを始め、いくつかの主要な部品が何らかの理由によりはぎ取られたようであるが、依然として多くの基本的なストーカー スーツに比べて良好である。</text>
  </string>
  <string id="greh_trenchcoat_outfit_name">
    <text>Sin ヘビー オーバーコート</text>
  </string>
  <string id="greh_trenchcoat_outfit_description">
    <text>長く厚手で血染めのオーバーコート。虐殺された科学者スーツの上に重ね着る。閉鎖循環型システムを始め、いくつかの主要な部品が何らかの理由によりはぎ取られたようであるが、依然として多くの基本的なストーカー スーツに比べて良好である。</text>
  </string>
  <string id="travel_outfit_name">
    <text>「ボイジャー」ストーカー スーツ</text>
  </string>
  <string id="travel_outfit_description">
    <text>ゾーンで製造されたスーツ。地元の職人が生存をかけて手仕事で作り上げた。この装備一式は高品質であり、長距離遠征を想定されている。驚異的なまでに洗練された重量緩和システムを誇り、またゾーンの環境要因、特に放射線と化学的な脅威からの防護をもたらす。ほかのストーカー スーツに比べて非常に高価というデメリットがあってなお、多くのアーティファクト ハンターとミュータント ハンターの一部に選ばれるスーツであるが、銃撃戦には絶望的に不向きである。前の所有者はこのスーツを手放すことを望んではいなかったようだ。</text>
  </string>
  <string id="nomad_outfit_name">
    <text>「流浪」ストーカー スーツ</text>
  </string>
  <string id="nomad_outfit_description">
    <text>ゾーンで組み立てられたスーツで、地元の職人が生き残りをかけて手作りしたものである。他のストーカー スーツに比べて防御力が高いにもかかわらず、このスーツは高品質で、非常に軽くて着心地が良いのが特徴だ。このスーツを作った人たちは、ゾーンの性質を熟知していて、プライドを持って丁寧に仕事をしていることがよくわかる。前の所有者はそうではなかったかもしれないが。いずれにしても、そのクオリティーの高さは価格に匹敵するものである。</text>
  </string>
  <string id="antirad_outfit_name">
    <text>GP-5MvC放射線防護ボディースーツ</text>
  </string>
  <string id="antirad_outfit_description">
    <text>ブレイン スコーチャーが発見される前から設計されており、陸軍倉庫の北で異常に強い精神波が発生しているというニュースを最初に伝えたストーカーたちが実際に着用していたものである。このスーツは、100ラズの常連客とバーキープが開発したもので、バーキープはこのプロジェクトを資金面で支援し、後にスーツのセットを販売して大金を稼いだという。その後、何度もバージョンアップされたが、基本的なデザイン（サンライズ スーツをベースにしたもの）は変わらない。現在のGP-5Mでは、サンライズ スーツに特殊加工を施した生地やゴム製の部品を使用し、ポケットの数を増やすなどして現代風にアレンジされている。一般的で古いが信頼性の高いGP-5 ガスマスクは、背中に背負った軽量酸素タンクと一体化している。このスーツの最大の目的は、通常のサンライズスーツよりもはるかに高い放射線防護を提供し、北への旅を危険なものにしないことである。格安のSEVA スーツと呼ばれることもあるが、その変則的な防護レベルには到底及ばないのだ。このスーツは放射線量の高い地域での着用を想定しているが、より強いアノマリーフィールドに対してはあまり勝ち目はない。バージョンCには、緑の濃淡のある迷彩柄が追加されており、鬱蒼とした葉の中にも簡単に隠れることができる。</text>
  </string>
  <string id="hybrid_outfit_name">
    <text>ハイブリッド アーマード スーツ</text>
  </string>
  <string id="hybrid_outfit_description">
    <text>ちょっと不恰好なアヒルの子のようなこのスーツは、キエフの防衛研究機関のひとつがゾーン内の研究者を守るために作ったものである。しかし、このスーツが予算内で作られたことは明らかだ。というのも、このスーツに織り込まれた防弾ベストは、同時にアノマリーに対しても弱くなっており、銃撃戦ではベリリウム ベストよりも防御力が低いのである。そのため、これらのスーツはウクライナ政府から正式に依頼されたものではなかったが、それでもいくつかのスーツは怪しい手段でゾーンに持ち込まれた。このスーツは、妥当で一般的な防護を必要とするストーカーたちに人気があるが、それ以上のものを買うことはできない。</text>
  </string>
  <string id="wastelander_outfit_name">
    <text>ワステランダー ストーカー スーツ</text>
  </string>
  <string id="wastelander_outfit_description">
    <text>生き残りをかけて地元の職人が手作りしたゾーン組み立て式のスーツである。このスーツは高品質で、チェコ製のM10 ガスマスクが内蔵されている。他の多くの現地製スーツと比較しても遜色ないが、他のヘルメットとの互換性がないため、スーツの有用性や適応性が損なわれることが多い。</text>
  </string>
  <string id="csky_light_novice_outfit_name">
    <text>CS-1ボディアーマー</text>
  </string>
  <string id="csky_light_novice_outfit_description">
    <text>Clear Skyの見習い研究者が着用したライトスーツだ。グレート スワンプの異常現象に対しては十分な防護を提供するが、物理的脅威や放射線に対する防護はほとんどしない。</text>
  </string>
  <string id="csky_light_outfit_name">
    <text>CS-2ボディアーマー</text>
  </string>
  <string id="csky_light_outfit_description">
    <text>青のボディスーツは、アノマリーがあるかどうかに関わらず、リスクの低い場所で迅速な捜索活動を行うことを目的としている。戦場での激しい戦闘は想定していないが、そのようなシナリオではCS-1よりも優れた性能を発揮するだろう。</text>
  </string>
  <string id="csky_medium_outfit_name">
    <text>CS-3aボディアーマー</text>
  </string>
  <string id="csky_medium_outfit_description">
    <text>Clear Skyのメンバーが着用した、重いが着心地が良く、特に戦闘において、十分な防護性能を提供するスーツ。しかし、導電性が高く、腐食しやすいのが欠点である。</text>
  </string>
  <string id="csky_heavy_outfit_name">
    <text>CS-3bボディアーマー</text>
  </string>
  <string id="csky_heavy_outfit_description">
    <text>昔、これはClear Skyの強襲部隊の標準装備であった。そして2011年の原子力発電所に対する派閥の悪名高い失敗の後、最高の装備ですらゾーン内では身を守る事は出来ないという教訓を残した。拳銃弾をストップできるだけでなく、アノマリー耐性も持つ。</text>
  </string>
  <string id="nbc_outfit_name">
    <text>NBCスーツ</text>
  </string>
  <string id="nbc_outfit_description">
    <text>ケブラー ベスト付きのバジェットCBRNスーツ。このような衣装は、長期的な軍事作戦や世界中の災害時の清掃に使用するために、ゾーン外の工場で大量生産されている。最新のフィルターにつながるホースを使用したGP-5 ガスマスクが標準装備されている。ゾーンでの使用を念頭に置いて作られているわけではないが、それでも効率的な重量配分システムを好む人たちの間では人気があり、全体的な防護性能は平均的なストーカー スーツと変わらない。</text>
  </string>
  <string id="monolith_nbc_outfit_name">
    <text>チェルノブイリNBCスーツ</text>
  </string>
  <string id="monolith_nbc_outfit_description">
    <text>ケブラー ベスト付きの古いCBRNスーツ。ゾーンの中心を他のストーカーから守る熱狂的な狂信者に関連していると一般的に考えられている。これらのスーツが最初に使われたのは、1986年の事故の後、命令により軍人の要員による片付け作業が開始されたときだ。計り知れないほどの経年劣化からそれは間違いない。これらのスーツが大量に残されていた理由と、それらがMonolithの手に渡った理由は謎に包まれている。改装され、統合されたGP-5ガスマスクを備えている。</text>
  </string>
  <string id="cs_nbc_outfit_name">
    <text>CS-NBCボディアーマー</text>
  </string>
  <string id="cs_nbc_outfit_description">
    <text>ケブラー ベスト付きCBRNスーツ。最近 Clear Skyによって設計が見直され改良された。こういった装備一式は、世界中で長期の軍事作戦や災害復旧で使用するためにゾーン外の工場で大量生産されている。GP-5ガスマスクを標準装備しており、ホースは最新のフィルタに接続されている。各々のNBCスーツはClear Skyに納入される前にノヴィコフによって品質チェックを受ける。ゾーンの厳しい環境に適しているか確認するためである。</text>
  </string>
  <string id="nbc_merc_outfit_name">
    <text>Mercenary NBCスーツ</text>
  </string>
  <string id="nbc_merc_outfit_description">
    <text>ケブラー ベスト付きCBRNスーツ。予算の関係上、Mercenaryの主要装備として使われる。こういった装備一式は、世界中で長期の軍事作戦や災害復旧で使用するためにゾーン外の工場で大量生産されている。GP-5ガスマスクを標準装備しており、ホースは最新のフィルタに接続されている。しかしながら明らかにゾーンの得意環境を考慮して作られてはいないにもかかわらず、効率的な重量分配システムを評価する人々の間で人気がある。しかし、このモデルは大体の地元で作られたスーツと比較して標準以下の環境防護となっている。</text>
  </string>
  <string id="nbc_freedom_outfit_name">
    <text>キーバー オブ Freedom</text>
  </string>
  <string id="nbc_freedom_outfit_description">
    <text>中立のストーカーが使用するNBCスーツのデザインをベースに、Freedomの地元の職人が作った変形版。標準的なNBCには及ばない部分もあるが、化学物質への対応という点では大きな進歩を遂げてる。このスーツは、化学的放射線的な脅威を恐れずにゾーンの無数の遺跡を探索したいFreedomに好まれており、特に効率的な重量配分システムを考慮に入れた場合、その効果は絶大である。GP-5ガスマスクが標準装備されてる。</text>
  </string>
  <string id="nbc_dolg_outfit_name">
    <text>PS5-NBC環境防護スーツ</text>
  </string>
  <string id="nbc_dolg_outfit_description">
    <text>Duty派閥の中でアーティファクト ハンターは珍しい。しかし、この標準的なNBCデザインに基づくスーツの存在が彼らの生存と生態学者派閥を援助する彼らの任務を助けることになる。標準的なPS5-Mスーツと比較して、この一式は、統合されたGP-5ガスマスクならびにアーティファクト高レベル活用容器のためのベルト スロット、すべての必須の器材を運ぶのを助けるために、非常に効率的な重量分配システムを誇る。そのクラスでは最高のスーツではなく、そのDutyメンバーが抱える問題の順番によってはより適した別のものへ交換する傾向がある。</text>
  </string>
  <string id="bandit_nbc_outfit_name">
    <text>略奪されたNBCスーツ</text>
  </string>
  <string id="bandit_nbc_outfit_description">
    <text>断熱性は高いが、それ以外は貧弱なCBRNスーツにケブラー ベストを装着したもの。Banditたちに使用される前は、残虐に殺されたストーカーのボロボロの遺体から再構築されたものと思われる。GP-5ガスマスクが標準装備されており、最新のフィルターにつながるホースが使用されている。ゾーン内での使用を考慮していないことは明らかだが、効率的な重量配分システムを重視する悪党たちには人気の高いモデルである。</text>
  </string>
  <string id="light_loner_outfit_name">
    <text>インターセプター ボディアーマー</text>
  </string>
  <string id="light_loner_outfit_description">
    <text>西欧から輸入された古いIBAスーツを、ゾーンの条件に合わせて改良したもの。少し重いが、かなりの確率でアノマリーを防ぐことができ、防弾性能も優れている。派閥争いの補佐役として雇われたストーカーが着用することもあり、通常のストーカー装備に比べて小競り合いでの生存率が格段に向上する。</text>
  </string>
  <string id="light_freedom_outfit_name">
    <text>ディフェンダー オブ Freedom</text>
  </string>
  <string id="light_freedom_outfit_description">
    <text>出所不明のままFreedomに直接提供されたと噂されるこのスーツは、やや時代遅れのIBAシステムをベースに、ゾーンの環境下で活動する際の快適性を高めるために改良されたもの。ゾーンでの使用を想定したもので、敵の弱点を突くための小競り合い部隊を適切に防護するためのものである</text>
  </string>
  <string id="light_voen_outfit_name">
    <text>Military ストーカーIBAzスーツ</text>
  </string>
  <string id="light_voen_outfit_description">
    <text>Militaryのストーカーが所有していたインターセプター アノマリー ボディアーマー システム。標準モデルに比べて着心地が良く、全体的に優れたアノマリー対策が施されているのが特徴だ。通常、徴集兵やスペツナズの隊員には支給されないため、このスーツを使用したいMilitaryのストーカーは、自分で注文する必要がある。</text>
  </string>
  <string id="light_monolit_outfit_name">
    <text>Monolith IBAz アサルト スーツ</text>
  </string>
  <string id="light_monolit_outfit_description">
    <text>Monolithの手に渡ったインターセプターの変則的なボディアーマー システム。標準的なモデルに比べて、このスーツはわずかに人間工学的に優れており、精神干渉に対するより大きな防護を誇っている。これらのベストは通常、不幸なストーカーが「防衛線」を越えようとして立ち往生することによって派閥に入ってくる。大抵、次にゾーンで目撃されるのは、Monolithが陸軍倉庫に侵入した時であることが多い。</text>
  </string>
  <string id="light_dolg_outfit_name">
    <text>IBAz ユニバーサル プロテクション</text>
  </string>
  <string id="light_dolg_outfit_description">
    <text>西側諸国から輸入された古いIBAスーツをゾーンの条件に合わせて改良したもの。着るにも運ぶにも重いが、化学兵器対策のために大幅に改良されていると思われる。しかし、これらのスーツをDuty自身が外部から取り寄せたとは考えにくい。むしろ、敗北した無政府主義者の遺体から回収されたものを改修 復元したものであるという説が有力である。</text>
  </string>
  <string id="light_merc_outfit_name">
    <text>Mercenary IBAzスーツ</text>
  </string>
  <string id="light_merc_outfit_description">
    <text>よく手入れされたインタセプター アノーマライズ ボディアーマー システムは、西側諸国の様々な供給源からMercenaryたちに直接販売されている。このスーツは、多少の違和感はあるものの、ゾーン内で流通している標準的なモデルよりも全体的に優れている。ゾーン内で要塞化された敵陣地に対し、Mercenaryたちに気楽に襲撃を命じる、という契約を果たすためのものである。</text>
  </string>
  <string id="light_isg_outfit_name">
    <text>UNISG IBAzスーツ</text>
  </string>
  <string id="light_isg_outfit_description">
    <text>"強力だがやや時代遅れの戦闘スーツを、着用者に適切なアノマリー防護を追加するために改良したもの。このスーツは、SSU（ウクライナの情報機関）の武装勢力との衝突が避けられないような状況で着用すべき最低限のものである。また、国連の調査官がゾーンの無数の研究所を気楽に強制捜査するのにも悪くない選択である。</text>
  </string>
  <string id="stalker_outfit_name">
    <text>「サンライズ」ストーカー スーツ</text>
  </string>
  <string id="stalker_outfit_description">
    <text>ゾーンで組み立てられたスーツで、地元の職人が生き延びるために手作りしたもの。二重構造のゴム引き布にプレキシガラスの裏地と一体化したボディアーマーで作られたこのスーツは、現存する最古のストーカー スーツのひとつである。ストーカー スーツの中でも最も歴史のあるもののひとつであり、また、ストーカーがゾーンに本格的に出入りする際に「必要な最低限の」防護であると考えられている。しかし、その経済性と改造性の高さから、新人からベテランまで幅広い層のストーカーに支持される</text>
  </string>
  <string id="stalker_outfit_camo_name">
    <text>「カメレオン」ストーカー スーツ</text>
  </string>
  <string id="stalker_outfit_camo_description">
    <text>NOT IN GAME</text>
  </string>
  <string id="stalker_outfit_alt_name">
    <text>「ヒップスター」ストーカー スーツ</text>
  </string>
  <string id="stalker_outfit_alt_description">
    <text>NOT IN GAME</text>
  </string>
  <string id="stalker_drought_outfit_name">
    <text>「ドラウト」ストーカー スーツ</text>
  </string>
  <string id="stalker_drought_outfit_description">
    <text>ゾーンで組み立てられたスーツで、生存のために地元の職人によって手作りされた。ストーカー スーツとしては、平均よりもわずかに優れた防弾機能を備えているが、着用感はかなり劣りる、その代わりベルトスロットがいくつか付いている。これらのスロットにはアーティファクトを入れることができるが、スーツの重量を補うためにキャメル バックを入れることが多く、これが皮肉なニックネーム「干ばつ」の由来となっている。サンライズ スーツと同様に、比較的安価で改造の可能性が高いことから人気を博している。</text>
  </string>
  <string id="stalker_predator_outfit_name">
    <text>「プレデター」ストーカー スーツ</text>
  </string>
  <string id="stalker_predator_outfit_description">
    <text>ゾーンで組み立てられたスーツで、生存のために地元の職人によって手作りされたもの。「プレデター」は、「干ばつ」よりも全体的にアップグレードされたスーツで、銃撃戦での防護性能は同等だが、着用感は格段に向上している。そのため、一般的なストーカー スーツよりも高い防御力と機動力を必要とするストーカーに好まれている。他のストーカー スーツと同様に、メンテナンスコストの低さと改造の可能性の高さから、初心者から上級者まで幅広い層に支持されている。</text>
  </string>
  <string id="stalker_autumn_outfit_name">
    <text>「オータム」ストーカー スーツ</text>
  </string>
  <string id="stalker_autumn_outfit_description">
    <text>ゾーンで組み立てられたスーツで、生き残りをかけて地元の職人が手作りしたもの。このスーツは、新しいアーティファクト ハンターやクリエイティブ ヒットマンの間で人気があり、通常のストーカー スーツよりもはるかに簡単に化学的アノマリーを通過したり、その中に隠れたりすることができる。また、通常のストーカー スーツよりも着心地が良く、さらに防弾能力も強化されている。サンライズ スーツよりもわずかに高価であるため、ルーブルを少しでも節約したいストーカーにとっては良い選択となる。</text>
  </string>
  <string id="stalker_vineleaf_outfit_name">
    <text>「ヴァインリーフ」ストーカー スーツ</text>
  </string>
  <string id="stalker_vineleaf_outfit_description">
    <text>NOT IN GAME</text>
  </string>
  <string id="stalker_bear_outfit_name">
    <text>「ベア」ストーカー スーツ</text>
  </string>
  <string id="stalker_bear_outfit_description">
    <text>ゾーンで組み立てられたスーツで、生存のために地元の職人によって手作りされたもの。他のストーカー スーツよりも若干重いが、銃弾に対する防護性能と熱的な脅威に対する強力な断熱性能があるため、これを携行する者もいる。しかし、この断熱材は通常の生地ではなく、試行錯誤の末に作られた無名の自家製変則的な化合物によって実現されている。そのため、電気ショックによる身体への負荷が大きくなるという副作用がある。ヤンター近郊のバーナー アノマリーで活動するストーカーがよく使用している。</text>
  </string>
  <string id="stalker_salamander_outfit_name">
    <text>「サラマンダー」ストーカー スーツ</text>
  </string>
  <string id="stalker_salamander_outfit_description">
    <text>ゾーンで組み立てられたスーツで、生存のために地元の職人によって手作りされたもの。戦闘時（回避可能）やアノマリー（発見可能）にはストーカー スーツとして平均的な防御力を持つが、放射線に対しては並外れた防御力を発揮する。周囲の状況をよく把握している人や、不可視の殺人者を阻止するために何かが必要なストーカーには良い選択。皮肉なことに、「サラマンダー」と呼ばれる割には、熱を安全に逃がす能力が低い。しかし、他のストーカー スーツと同様に、経済的な選択であり、アップグレードの可能性も高い。</text>
  </string>
  <string id="stalker_graphite_outfit_name">
    <text>「グラファイト」ストーカー スーツ</text>
  </string>
  <string id="stalker_graphite_outfit_description">
    <text>ゾーンで組み立てられたスーツで、生存のために地元の職人によって手作りされたもの。元々は、「精神波の嵐」の計測を目的とした楽観的なストーカーたちによって設計されたものだった。しかし、彼らのデザインは後に回収され、着用者の神経系を防護するストーカー スーツの製造に使用された。熱がこもりやすく、化学物質にはあまり強くない。このスーツは、他のスーツに比べて、ゾーンの仕立屋の間で主流になるのに時間がかかった。</text>
  </string>
  <string id="stalker_tigerstripe_outfit_name">
    <text>「タイガーストライプ」ストーカー スーツ</text>
  </string>
  <string id="stalker_tigerstripe_outfit_description">
    <text>ゾーンで組み立てられたスーツで、生存のために地元の職人によって手作りされたもの。この重いストーカー スーツは、アーティファクトの略奪やミュータントの皮剥ぎではなく、雇われた殺し屋やファイターとしてお金を稼ぐことを好む人々のために設計された。一般的なストーカー スーツと比較して、銃弾に対する防御力はわずかに向上し、飛散破片や裂傷、鈍的外傷に対する防御力も大幅に向上している。しかし他の多くの戦闘スーツと比較して、このスーツの最大の魅力は、単純に維持費が安いことである。</text>
  </string>
  <string id="ecologist_guard_outfit_name">
    <text>ISBIT ガード ジャンプスーツ</text>
  </string>
  <string id="ecologist_guard_outfit_description">
    <text>基本的なスーツで、元々はヘルマン教授の「イスクラ科学研究調査チーム」の予備装備として作られたものだが、その後、ゾーン中で働くEcologistの護衛たちの比較的安価な防護服となった。その価格にしては十分すぎるほどのアノマリー防護を誇るが、一般的にはピストルの弾以上のものを防ぐのは難しい。ほとんどの護衛は、可能であればSEVAやSSP-99Mを購入する。本格的な戦闘を想定している人は、Militaryの戦闘スーツを着用することになるだろう。</text>
  </string>
  <string id="cs_stalker_outfit_name">
    <text>CS-3cボディアーマー</text>
  </string>
  <string id="cs_stalker_outfit_description">
    <text>CS-Xシリーズの他のスーツとは異なり、このボディアーマーは、チェルノブイリ原子力発電所において派閥が壊滅的な打撃を受けた後に作られた。CS-1スーツの後継としては初めて広く認められており、着用者をアノマリー環境から防護することと、戦闘での防御を提供することに注力している。十分な物理防御と優れた環境への耐久力を提供する。</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_name">
    <text>ウィンド オブ Freedom</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_outfit_description">
    <text>Freedomの職人によって作られた、快適なストーカーボディスーツ。スーツの生地は「ホライゾン」と呼ばれる特殊な溶液で処理されてる。それは試行錯誤の末に派閥が開発した溶液で、化学的なアノマリーに対する抵抗力を高めているが、その副作用は想像に難くない。</text>
  </string>
  <string id="monolith_outfit_name">
    <text>Monolith X-18スーツ</text>
  </string>
  <string id="monolith_outfit_description">
    <text>Monolithに属する謎のスーツ。弱い拳銃の弾を止めることができる防弾ベストの下に、十分すぎるほどの化学的 放射線的防護を提供する環境ボディスーツで構成されている。しかし、そのアノマリー防護機能は劣悪である。このスーツは、ダーク バレーのX-18研究所の地下にあるコンテナやロッカーで発見されたものである。これを発見したストーカーたちは全員行方不明になってしまったが、他の派閥のストーカーたちの間では、このスーツがゾーンの誕生よりも前から存在していたという陰謀論が盛んに語られている。</text>
  </string>
  <string id="bandit_sun_outfit_name">
    <text>「サンセット」タクティカル スーツ</text>
  </string>
  <string id="bandit_sun_outfit_description">
    <text>ゾーンで組み立てられたスーツで、地元の職人が生き延びるために作ったものである。そのデザインは、特殊タクティカルスーツをモデルにしているようだ。しかし、特に気になるのは、熱や電気の脅威から身を守るために従来のNBCの機能を削ぎ落としたMonolith X-18スーツに似ていることだ。主にダーク バレーのBanditたちが、地元の研究所から時折逃げ出す「ポルターガイスト」たちを排除するために使用している。</text>
  </string>
  <string id="merc_sun_outfit_name">
    <text>「トワイライト」タクティカル スーツ</text>
  </string>
  <string id="merc_sun_outfit_description">
    <text>ゾーンで組み立てられたスーツで、地元の職人が生き延びるために作ったものである。どうやら、住人であるMercenaryたちは、フリーのストーカーたちを見習って、自分たちのスーツを地元で生産し始めたようだ。MonolithのX-18スーツにヒントを得たと思われるが、これはMercenaryがリマンスクでの高価な戦闘から回収しようとしたものだろう。全体的に質が高く、ほとんどのMercenaryたちがレーダー施設の南側における一般的な活動には十分すぎるほどの性能を持っている。</text>
  </string>
  <string id="merc_nighthunter_outfit_name">
    <text>Mercenary STS-Nボディアーマー</text>
  </string>
  <string id="merc_nighthunter_outfit_description">
    <text>このスーツは、「ナイトハンター」というニックネームで呼ばれることもある、やや重めの特殊な戦闘スーツで、Mercenaryたちが夜行性および市街地での戦闘シナリオで使用している。デザインと性能の面では、典型的なスペツナズ アーマーと一般的なストーカー スーツの間のバランスが取れている。小競り合いには十分な防御力を発揮するが、殺し屋稼業よりもアーティファクト狩りの契約を好む人々には、一般的に平凡なものと思われている。</text>
  </string>
  <string id="merc_wolven_outfit_name">
    <text>Mercenary STS-Wボディアーマー</text>
  </string>
  <string id="merc_wolven_outfit_description">
    <text>時々「ウォルベン」というニックネームで呼ばれるこのスーツは、Mercenaryたちが探検的な遠征やステルス活動の際に使用する、快適な特殊戦闘スーツである。このスーツは、このクラスでは優れたアノマリー防護機能を備えており、着用者は比較的安全に危険なアノマリー領域を移動したり、その中に隠れたりすることができる。当然、アーティファクト狩りにも有効である。そして、大規模なMercenary部隊が予期せぬ場所で待ち伏せをして、通常の方法では手に負えないようなターゲットを倒すことも可能にする。</text>
  </string>
  <string id="isg_outfit_name">
    <text>UNISG マークワン タクティカル ボディアーマー</text>
  </string>
  <string id="isg_outfit_description">
    <text>欧米の特殊部隊で使用されている、かなり標準的なスーツのデザインに基づいており、このようなスーツは世界中の多くの軍隊で一般的に使用されている。これはUNISG諜報員が装備しているであろう最低限のものである。このボディアーマーは標準的なMercenary LCスーツに比べて重く、防御力も低いため、ゾーンの環境下ではほとんど役に立たないと考えられる。しかし、ウクライナの徴集兵の軍服に比べれば、格段の進歩と言えるだろう。</text>
  </string>
  <string id="isg_merc_outfit_name">
    <text>UNISG マークツー タクティカル ボディアーマー</text>
  </string>
  <string id="isg_merc_outfit_description">
    <text>オリジナルのマークワンのデザインを改良したこの服は、ゾーンの条件に非常に適している。アノマリーに対する総合的な耐性は十分すぎるほどで、特に化学的、有毒的、熱的な危険に対して大きな防御力を発揮する。今回の改良は、前作の限られたデータをもとにUNISGが依頼したものである。ただし、ストーカーとの接触は極力避けることをお勧めする。</text>
  </string>
  <string id="merc_outfit_name">
    <text>Mercenary LCスーツ</text>
  </string>
  <string id="merc_outfit_description">
    <text>「軽量戦闘スーツ」は、ゾーンのMercenaryたちが使用する最も一般的なスーツのひとつ。そのデザインは、西欧の軍隊の特殊部隊が使用するスーツに基づいている。生地に特殊な加工が施されているため、装甲板が物理的に動いても、アーマーは強固な安定性を持つ。基本的な運用には適しているが、スペツナズの標準装備に比べると品質はかなり低く、アノマリーの存在を想定して設計されていないことは明らかである。 </text>
  </string>
  <string id="merc_fighter_outfit_name">
    <text>Mercenary LC-Fスーツ</text>
  </string>
  <string id="merc_fighter_outfit_description">
    <text>皮肉屋のMercenaryたちから「ファイター」と呼ばれることもあるこのスーツは、標準的な軽量戦闘スーツの変形版で、機動性を高めるために防護機能を大幅に犠牲にしており、より優れた熱防護機能とアーティファクト用のベルト スロットを備えている。このスーツは、ステルス性とスピードが要求される作戦において驚くべき性能を発揮するため、ゾーン内の放射線量の少ない地域で活動するMercenaryの偵察者やヒットマンの間で限定的に使用されている。 </text>
  </string>
  <string id="banditmerc_outfit_name">
    <text>フェンスドLCスーツ</text>
  </string>
  <string id="banditmerc_outfit_description">
    <text>地元のBanditギャングたちの武装化を助けるために、後ろ暗い手段で手に入れた軽量戦闘スーツ。そのデザインは、欧米の軍隊の特殊部隊が使用しているスーツに基づいている。しかし皮肉なことに、このスーツを提供した人物は顧客から金を巻き上げていたようだ。このスーツの防御力は、ゾーンの環境下では非常に低く、ゾーンのMercenaryたちが使用している軽量戦闘スーツよりも格段に劣る。しかし少なくとも着心地は良く、ウクライナの徴集兵のものよりはマシだと言えるだろう。ほぼ間違いなく。</text>
  </string>
  <string id="renegademerc_outfit_name">
    <text>Renegade LCスーツ</text>
  </string>
  <string id="renegademerc_outfit_description">
    <text>Renegadeたちの武装化を助けるために、後ろ暗い手段で手に入れた軽量戦闘スーツ。そのデザインは、欧米の軍隊の特殊部隊が使用しているスーツをベースにしている。驚くほど快適な着心地で、小銃や裂傷、誤って飛び散った破片から十二分に防護してくれる。しかし、高い放射線やアノマリー活動の地域での使用は想定されていないため、ゾーンの奥深くで目にすることはほとんどないだろうと思われる。</text>
  </string>
  <string id="merc_sunset_outfit_name">
    <text>Mercenary LCzスーツ</text>
  </string>
  <string id="merc_sunset_outfit_description">
    <text>ゾーンでの使用を想定して改良されたMercenary軽量戦闘スーツ。標準的な軽量戦闘スーツに比べて全体的に改良されており、一般的に軽戦闘には十分すぎるほどの性能を持っているが、アノマリー地帯で使用するには少し不安がある。しかしこのスーツはほとんどの新人Mercenaryたちにとって、全体的に改善されたものであり、一般的な使用においては、派閥の特殊戦闘スーツの代わりとして悪くないものである。</text>
  </string>
  <string id="merc_scout_outfit_name">
    <text>Mercenary LC-Sスーツ</text>
  </string>
  <string id="merc_scout_outfit_description">
    <text>愛称「スカウト」のこのスールは、基本的にはLC-Fスーツをより専門的なニッチを満たすように改良したものである。LC-Fよりも若干重く、戦闘時の防護性能は劣るが、それでも非常に快適なスーツである。環境防護のための安価な手段として、このスーツの改造は、予算をかけずにゾーンのアノマリーを探索したいMercenaryにとって良い選択となる。</text>
  </string>
  <string id="merc_jackal_outfit_name">
    <text>Mercenary LTS-Jボディスーツ</text>
  </string>
  <string id="merc_jackal_outfit_description">
    <text>軽量戦闘スーツ。6年以上前にX-8という名の実験室を破壊する任務を与えられた、今は亡きMercenaryのリーダーにちなんで「ジャッカル」と名付けられた。このスーツはゾーンの危険からほぼ完全に身を守ることができるが、特徴的なのは、かなり高度な重量配分システムを備えている上に、素晴らしい快適性を備えていることである。価格も手ごろなので、経験豊富なMercenaryたちに人気がある。</text>
  </string>
  <string id="merc_coyote_outfit_name">
    <text>Mercenary MTS-Cボディスーツ</text>
  </string>
  <string id="merc_coyote_outfit_description">
    <text>中型の戦闘スーツで、「コヨーテ」の愛称で親しまれている。LTS-Jボディスーツの後継機として広く知られているこのスーツは、より優れた物理的防護機能に加えて、さらに優れた重量配分システムを備えている。当然、価格は前作よりも高くなっているが、多くのMercenaryたちがこのスーツを手に入れようとしている。</text>
  </string>
  <string id="greh_armored_outfit_name">
    <text>イリジ防弾アーマー</text>
  </string>
  <string id="greh_armored_outfit_description">
    <text>人間工学に基づいた快適な武装スーツで、Sinの信者に一斉に着せるために使用される。環境用ボディスーツの上に防弾ベストを重ねたものである。アノマリーからの防護と銃撃からの防護を両立させたこのスーツは、すでに耐久性のあるSinの戦士たちを強化するのに適した仕事をする。</text>
  </string>
  <string id="greh_armored_camo_outfit_name">
    <text>ヴィーラージ防弾アーマー</text>
  </string>
  <string id="greh_armored_camo_outfit_description">
    <text>通常のSin防弾アーマーをさらに進化させたもので、通常は派閥のより忠実で信心深いメンバーに贈られる。標準的なものに比べて、このスーツはアノマリーからの防護を強化し、着用者の力を限界以上に強化する。</text>
  </string>
  <string id="dolg_voin_outfit_name">
    <text>PS5-M2 ユニーバサル プロテクション</text>
  </string>
  <string id="dolg_voin_outfit_description">
    <text>オリジナルのPS5ユニバーサル プロテクション ボディスーツの最新アップデートされた版。ゾーン内のあらゆる状況に対応できるだけでなく、Dutyスーツとしては非常に快適なものとなっている。元々は前作に完全に取って代わることを目指していたが、製造コストが高くなってしまったため、最近におけるDutyの大勢の損失に直面して、この目標は保留となった。</text>
  </string>
  <string id="isg_lcs_outfit_name">
    <text>UNISG LCスーツ</text>
  </string>
  <string id="isg_lcs_outfit_description">
    <text>軽量戦闘スーツをUNISG部隊が使用するために適応させたモデル。西側諸国の特殊部隊で使用されているものをベースにデザインされている。Mercenaryの変形版と比較して、アノマリー耐性が高く、防弾耐性が低い。ボディアーマーとアーマー アタッチメント モジュールが内蔵されているが、ゾーン内での最も基本的な作戦以外では全体的に平凡である。</text>
  </string>
  <string id="isg_lcs_camo_outfit_name">
    <text>UNISG LC-Cスーツ</text>
  </string>
  <string id="isg_lcs_camo_outfit_description">
    <text>UNISG部隊がゾーンで使用するために改良された「軽量戦闘スーツ」モデル。そのデザインは西欧軍の特殊部隊が使用しているスーツをベースにしている。軽量で着心地が良いにもかかわらず、アノマリーや軽装の相手との銃撃戦では十分すぎるほどの防御力を発揮する。残念ながら、飛散破片や打撃、裂傷などにはあまり効果がない。</text>
  </string>
  <string id="isg_lcs_urban_outfit_name">
    <text>UNISG LC-UCスーツ</text>
  </string>
  <string id="isg_lcs_urban_outfit_description">
    <text>UNISG部隊の戦闘用に改造された「軽量戦闘スーツ」のモデル。そのデザインは西欧軍の特殊部隊が使用しているスーツをベースにしている。同クラスの他のスーツと比較して、戦闘時には有利に働くが、スペツナズのオペレーターが着用するにはまだ不十分である。アノーマリや放射線の多い地域での使用はお勧めできない。</text>
  </string>
  <string id="army_outfit_name">
    <text>Military サービス スーツ</text>
  </string>
  <string id="army_outfit_description">
    <text>この貧弱な防護服は、政府官僚が最低価格で契約した入札者が納入している。ヘリ操縦者、戦車運転者、後衛隊員、徴集兵、および下士官に対して基本的に支給される。小型ミュータントに対しては十分な防御を得られる。とはいえ、戦闘防護服としては、一般的に他の派閥のルーキーが見つけられる革のジャケットよりはまし、という程度で大したことはない。</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_name">
    <text>ベリル 5M アーマード スーツ</text>
  </string>
  <string id="specops_outfit_description">
    <text>このアイテムは、ゾーンでの使用のために改良された、ベリリウム スパッタ（コーティング技術）を備えた軍用PS5シリーズのボディアーマーである。ゾーン内のほとんどのスペツナズ隊員が標準装備している。ただし、放射線やアノマリーに対する弱点を補うために、高品質の人工呼吸器が必要となる。時には、一般のストーカーにも販売され、様々な「便宜」が図られることもある。</text>
  </string>
  <string id="specops_dolg_outfit_name">
    <text>PS5-5M ベリリウム バトルアーマー</text>
  </string>
  <string id="specops_dolg_outfit_description">
    <text>このアイテムは、ゾーンでの使用のために改良された、ベリリウム スパッタ（コーティング技術）を備えた軍用PS5シリーズのボディアーマーである。標準的なPS-5 ユニバーサル プロテクション スーツと比較して、この服は人間工学的に防護されているが、断熱性はやや低く、「ポルターガイスト」の念力攻撃のような強い衝撃に対する防御力はかなり低い。</text>
  </string>
  <string id="specops_merc_outfit_name">
    <text>Mercenary B-5M アーマード スーツ</text>
  </string>
  <string id="specops_merc_outfit_description">
    <text>ゾーンのMercenaryたちが「入手」して再利用したスペツナズのボディアーマー。物理的な防護に優れているだけでなく、着心地も抜群だが、環境的な問題には弱いため、高品質のガスマスクやヘルメットと一緒に使用する必要がある。かつてSSU（ウクライナの情報機関）に所属していたMercenaryたちがよく着用している。</text>
  </string>
  <string id="specops_bandit_outfit_name">
    <text>フェンスド B-5M アーマード スーツ</text>
  </string>
  <string id="specops_bandit_outfit_description">
    <text>ベリリウム スパッタ（コーティング技術）を使用したPS5シリーズのボディアーマーで、ゾ－ンのBanditたちが秘密裏に入手したものである。このスーツには修復不可能なほどの消耗が見られるが、それでも防護と機動性の両方が必要な戦闘には最適な選択である。ただし、アノマリー付近での使用には推奨されない。</text>
  </string>
  <string id="svoboda_heavy_outfit_name">
    <text>ガーディアン オブ Freedom</text>
  </string>
  <string id="svoboda_heavy_outfit_description">
    <text>Freedomで使用するために「解放」されたスペツナズのボディアーマーのセット。このスーツは派閥が試行錯誤の末に発明した変則的な化合物である「ソブリン」で処理されている。そのため、戦闘用スーツとしての性能に加えて、ゾーンの危険性に対する適切な防護機能を備えている。「防衛線」の防衛に貢献することを期待されているFreedomは、このスーツを手に入れるために最善を尽くすだろう。</text>
  </string>
  <string id="dolg_specops_red_outfit_name">
    <text>PSZ-5M ベテラン ボディアーマー</text>
  </string>
  <string id="dolg_specops_red_outfit_description">
    <text>重要な臓器を防護するために、より重い防護装甲板を挿入した、スペツナズのボディアーマーのセット。極めて優れた戦闘用ボディスーツだが、アノマリーが活発な地域では、悪名高い故障率を記録している。しかし、このスーツは今でも一部のベテランDutyに愛用されており、彼らは「アノマリーを見極める方法さえ知っていれば、それほど大きな防護は必要ない」と主張している。</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_name">
    <text>PS5-M ユニバーサル プロテクション</text>
  </string>
  <string id="dolg_outfit_description">
    <text>この古いバージョンのDutyボディスーツは、最前線のバトルアーマーよりもストーカー スーツのような親しみやすさを好む新兵に適してる。PSZシリーズとは異なり、このスーツはピストルの弾を止めることができると同時に、アノマリーに対する適切な防護を提供する。 </text>
  </string>
  <string id="dolg_scout_outfit_name">
    <text>PS5-R スカウト ベスト</text>
  </string>
  <string id="dolg_scout_outfit_description">
    <text>PS5-M1 ユニバーサル プロテクションと一緒に開発された古いDutyスーツ。このスーツは、ゾーンが誕生して間もない頃、Dutyの偵察隊を守るために作らた。しかし最近では、このような軽装のスーツでは危険すぎる場所がゾーン内に残されてる。そのため現在ではこのスーツはほとんど引退しており、Dutyの新入隊員が絶望的な状況に陥ったときに着用するための予備品となっている。 </text>
  </string>
  <string id="dolg_red_outfit_name">
    <text>PS5-M ハンター スーツ</text>
  </string>
  <string id="dolg_red_outfit_description">
    <text>PS5-M1 ユニバーサル プロテクション スーツのやや重い変形版で、ミュータントを狩ることを目的としたDutyのために特別に設計された。一般的なミュータントの攻撃に対する防御力を高め、ミュータントが生息する環境からの防護を強化するために、わずかに防弾耐性が犠牲になっている。現行のDutyスーツと比較しても遜色ない。</text>
  </string>
  <string id="svoboda_heavy_outfit_2_name">
    <text>センチネル オブ Freedom</text>
  </string>
  <string id="svoboda_heavy_outfit_2_description">
    <text>昔、Freedomの職人が作った、年季の入ったやや重めのストーカー用ボディスーツ。随所に明らかな消耗が見られるが、現在でも他の基本的なストーカー スーツとほぼ同等である。Freedomのベテランが準レギュラーで着用している。しかし、若いFreedomたちは、これらのスーツを手に入れるために大金を払うだろう。</text>
  </string>
  <string id="bandit_ps5_outfit_name">
    <text>フェンスド PS5-M ユニバーサル プロテクション</text>
  </string>
  <string id="bandit_ps5_outfit_description">
    <text>このようなアーマーがBanditたちの間で流通するようになったのは、かつてDuty派に属していた悪徳業者、需品係将校モーガンのおかげである。物理的な防護をある程度放棄して、快適性とアノマリーに対する防御を高めている。このスーツはDuty派にとって結構な 悩みどころであり、無政府主義者や犯罪者、殺人者の手に渡らないようにすることが暗黙の優先事項となっている。</text>
  </string>
  <string id="greh_ps5_outfit_name">
    <text>ボロス防弾アーマー</text>
  </string>
  <string id="greh_ps5_outfit_description">
    <text>この服のデザインは、PS5-Mユニバーサル プロテクションのスーツをベースにしている。このアーマーがどのようにしてSinの手に渡ったのかは不明である。とはいえ、Dutyは自分たちのアーマーのデザインがゾーンを崇拝する狂信者に流用されていることを快く思っていないだろうし、このスーツの回収を暗黙のうちに優先しているだろう。スーツ自体はゾーンの環境に適した良質なものである。</text>
  </string>
  <string id="military_outfit_name">
    <text>Skat-9 アーマード スーツ</text>
  </string>
  <string id="military_merc_outfit_name">
    <text>Mercenary Skat-9 アーマード スーツ</text>
  </string>
  <string id="military_monolit_outfit_name">
    <text>Monolith Skat-9 アーマード スーツ</text>
  </string>
  <string id="military_freedom_outfit_name">
    <text>放出された Skat-9 アーマード スーツ</text>
  </string>
  <string id="military_sky_outfit_name">
    <text>CS-12p Skat-9 アーマード スーツ</text>
  </string>
  <string id="military_bandit_outfit_name">
    <text>略奪された Skat-9 アーマード スーツ</text>
  </string>
  <string id="military_outfit_description">
    <text>ゾーンにおける優れた防護スーツ。この軍用グレードのアーマーはアノマリー地帯における大規模戦闘を伴う作戦用に設計されている。PSZ-12p重装軍用装甲化スーツ、内蔵型補正スーツ、アノマリー防護スーツから構成され、着用者の機動性を損なうことなく、銃弾と飛散破片に対する優れた防御を提供する。当初は Militaryのストーカーとベテランのスペツナズ隊員のみに支給されていたが、不明な手段でMilitary以外の派閥で利用されている姿が確認されている。</text>
  </string>
  <string id="dolg_heavy_outfit_name">
    <text>PSZ-9dボディアーマー</text>
  </string>
  <string id="dolg_heavy_outfit_description">
    <text>キエフの防衛研究機関で開発されたこのDutyボディスーツの最初のバージョンは、古いスペツナズPSZ-9ボディアーマーをゾーン用に改良しただけのものだった。その後、デザインは何度も改良されてきたが、不思議なことに新たな名称が付けられることはなかった。現在の最新型は、ライフル銃の銃弾を止めることができ、ゾーンの様々な恐怖からも身を守ることができるようになっている。難点は、当然のことながら、その大きさと価格である。このような貴重なスーツは、よほどのことがない限りDutyには支給されない。</text>
  </string>
  <string id="dolg_pantsir_outfit_name">
    <text>PSZ-7p即席アーマー</text>
  </string>
  <string id="dolg_pantsir_outfit_description">
    <text>Dutyの通常のPS5 ユニバーサル プロテクション スーツよりも防御力が高いが、PSZ-9dボディーアーマーよりも安価で製造しやすい「中間」のスーツ。小競り合いに最適なこのスーツは、PSZスーツの銃弾と熱に対する防護を維持しているが、その他のほとんどの状況では劣っている。しかし、メンテナンスや修理が比較的容易であることは、ヤノフ以遠を探索するような、友好的な地域から遠く離れた場所にいるDutyには大きな恩恵である。感電や雷雨、「ポルターガイスト」の攻撃に対しては故障率が高いものの、総合的には素晴らしいスーツである。</text>
  </string>
  <string id="dolg_heavy_redline_outfit_name">
    <text>PSZ-9d中佐アーマー</text>
  </string>
  <string id="dolg_heavy_redline_outfit_description">
    <text>PSZ-9dボディアーマーの変形版で、爆発や極端な鈍的衝撃に対する安全性を大幅に向上させるために、いくつかのアノマリー防護を犠牲にしている。このスーツは故シュルガ中佐が愛用していたもので、彼はヤノフの作戦基地から外に出ることはほとんどなく、Freedomによる暗殺を常に恐れていたため、このような重厚なプロテクションは彼のニーズにぴったりだった。運命の定めで、彼は部隊を率いてプリピャチへの大規模な攻撃を行った後、死亡したと推定され二度と姿を現すことはなかったのである。彼の犠牲はMonolithの復活を遅らせ、ゾーンに貴重な時間を与えたと主張するDutyの同調者は珍しくなく、ベテランのDutyは彼に敬意を表してこのようなスーツを着て戦いに臨むこともある。</text>
  </string>
  <string id="scientific_outfit_name">
    <text>SEVAボディスーツ</text>
  </string>
  <string id="scientific_outfit_description">
    <text>このスーツは、キエフの防衛研究機関のひとつが製作したもので、手作りのストーカー スーツに代わる優れた製品である。閉鎖循環型呼吸システムと、アノマリー領域抑制の統合システムを、十分すぎるほどの防弾ベストと組み合わせている。完璧な素材を使用しているため、このスーツは良い選択だだろう。しかし、高価であり、慎重なアノマリー調査よりも戦闘を好む人には、他のものを探すことをお勧めする。</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_outfit_name">
    <text>PS5-9Md閉鎖循環型装置</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_outfit_description">
    <text>NOT IN GAME</text>
  </string>
  <string id="svoboda_scientific_outfit_name">
    <text>ウォッチマン オブ Freedom</text>
  </string>
  <string id="svoboda_scientific_outfit_description">
    <text>ゾーンでの異常現象を観測するために、Freedomの職人が特別に製作したもの。閉鎖された呼吸システムと特殊な処理を施した素材により、有害な放射線や異常な影響に対して優れた防護効果を発揮する。しかし、内蔵されている「Freedomの見張り」ボディアーマーは最高のものではなく、簡単に壊れてしまうため積極的な戦闘行動には適していない。</text>
  </string>
  <string id="merc_scientific_outfit_name">
    <text>Mercenary SEVAスーツ</text>
  </string>
  <string id="merc_scientific_outfit_description">
    <text>NOT IN GAME</text>
  </string>
  <string id="monolith_scientific_outfit_name">
    <text>Monolith 科学スーツ</text>
  </string>
  <string id="monolith_scientific_outfit_description">
    <text>Monolilthの科学スーツには、起源不明の防弾ベストが装備されており、放射線への耐性を高めるために独自の改造が施されているが、その代償として「精神波の及ぶ領域」には弱いものとなっている。アノマリー防護システムはSEVAのボディスーツと同じである。不思議なことに、このスーツはレーダー施設内のブレイン スコーチャーを守る兵士が最もよく着用しているという伝説があるが、Monolith派以外の人は簡単には確認できない。</text>
  </string>
  <string id="cs_scientific_outfit_name">
    <text>CS-SEVAボディスーツ</text>
  </string>
  <string id="cs_scientific_outfit_description">
    <text>SEVA化学防護服の非公式版で、密輸ルートから出たばかりのもの。通常、Clear Skyの探索グループによって使用される。放射線からの防護は優れているが、SEVAのスーツにしては品質があまり良くない。</text>
  </string>
  <string id="cs_scientific_outfit_good_name">
    <text>　「CSパスファインダー」ボディースーツ</text>
  </string>
  <string id="cs_scientific_outfit_good_description">
    <text>Clear Skyの専属技術屋であるノヴィコフによって広範囲が改良されたSEVA科学スーツの非公式バージョン。典型的なSEVAより可燃性が少しだけ高いため、熱的アノマリーで使用するのは考え直すべきだろう。他の物を超える優れたアノマリー耐性を持ち、周囲を歩く際にトップクラスの快適さを提供する。Clear Skyというより堅実を重視する科学者からの需要が高い。</text>
  </string>
  <string id="bandit_scientific_outfit_name">
    <text>略奪されたSEVAスーツ</text>
  </string>
  <string id="bandit_scientific_outfit_description">
    <text>Banditたちはアノマリー領域の科学的研究にはあまり興味がないが、それでもアノマリー領域や放射線地域の中で待ち伏せをしたり、ストーカーを攻撃したりするために、このような防護スーツを使用する。このスーツには閉鎖型呼吸システムと外部断熱コーティングが施されており、あらゆる種類の変則的な影響からしっかりと防護してくれる。物理的な衝撃に対する防護機能がないため、銃弾や飛散破片の防護機能は非常に低い。</text>
  </string>
  <string id="isg_scientific_outfit_name">
    <text>UNISG SEVAスーツ</text>
  </string>
  <string id="isg_scientific_outfit_description">
    <text>UNISGがキエフの防衛研究機関からゾーンの研究のために特別に委託されたもの。閉鎖型呼吸システムと特殊処理素材により、他のSEVAスーツと比較しても、有害な放射線やアノマリーの影響に対して優れた防護効果を発揮する。しかし、内蔵されているボディアーマーは最高のものではなく、簡単に壊れてしまうため、積極的な戦闘には適していない。</text>
  </string>
  <string id="merc_scientific_outfit_name">
    <text>Mercenary SEVAスーツ</text>
  </string>
  <string id="merc_scientific_outfit_description">
    <text>Mercenaryたちに依頼されたSEVAボディスーツの変形版。機動性を高めるために、適度な物理的防護が犠牲になっている。ゾーンの中央付近でアーティファクトを狩るベテランMercenaryたちが使用しており、着用者よりも戦闘準備の整った信頼のおける警備隊たちに付きものである。SEVAにしては、全体的に優れたアノマリー防護性能を持っているが、熱的アノマリーや精神波アノマリーは少し苦手である。</text>
  </string>
  <string id="merc_combat_scientific_outfit_name">
    <text>Mercenary「パスファインダー」スーツ</text>
  </string>
  <string id="merc_combat_scientific_outfit_description">
    <text>親善の証として（そして研究費を賄うために）、Clear SkyはゾーンのMercenayたちが使用する憧れのパスファインダー スーツを委託生産することがある。このモデルは、一般的なSEVAスーツと比較して、あらゆる面で優れている。CSパスファインダーと比較すると、このスーツは放射線、「精神波の及ぶ領域」、鈍的外傷に対する防御力は劣るが、全体的にはより優れた防御力を持ち、より軽量である。</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_outfit_name">
    <text>PS5-9Md閉鎖型呼吸装置</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_outfit_description">
    <text>優れたアノマリー防御性能と十分な防弾性能を兼ね備えている点が評価された、ゾーン用の素晴らしい防護スーツである。PS5-Mスーツ、閉鎖型呼吸システム、アノマリー領域抑制の統合システムが含まれている。標準的なSEVAスーツよりも高い断熱性と鈍的外傷からの防護を提供し、その結果としてのマイナス面はほとんどない。</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_red_outfit_name">
    <text>PS5-9Mdハンター閉鎖循環型スーツ</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_red_outfit_description">
    <text>任務用科学スーツの変形版で、アノマリーの研究よりもミュータントの狩猟に重点が置かれている。軽量であるため、着用者は負担を感じることなく、バーラーに対して大きな恩恵を受けることができる。鈍的外傷や火に対する適切な防御は、当然「ポルターガイスト」にも有効である。精神耐性の向上は、ゾーン内の最も陰湿な生物の多くにとって必須のものだ。しかし、弾道の裂傷に対する防御力は、まだSEVAに期待される程度のものであり、そのため、ブラッドサッカー、キメラ、スードウジャイアントと戦う際には最良の選択ではない。</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_wood_outfit_name">
    <text>PS5-9Md「パスファインター」スーツ</text>
  </string>
  <string id="dolg_scientific_wood_outfit_description">
    <text>Clear Skyは、好意の証として（そして研究費を賄うために）、Dutyで使用される人気の高いパスファインダー スーツを委託生産することがある。Dutyのニーズに合わせて変更されたこのスーツは、CSパスファインダーと比べていくつかの違いがある。すなわち、化学兵器からの防御に重点を置くために放射線耐性が低下し、熱耐性のために電撃耐性が軽視され、裂傷からの安全性を高めるために鈍的外傷からの防御が低下している。全体的には、好奇心旺盛なDutyメンバーのための、優れた快適なスーツとなっている。</text>
  </string>
  <string id="bandit_scientific_dark_outfit_name">
    <text>パッチワーク閉鎖循環型装置</text>
  </string>
  <string id="bandit_scientific_dark_outfit_description">
    <text>Banditたちの優秀な職人のひとりが、事実上ゼロから作ったSEVAのようなスーツである。持ち込まれて復元された略奪されたSEVAに比べて、この継ぎはぎのスーツは、熱的、化学的、放射線的、精神的な脅威に対する優れた防御力を誇るが、それ以外はこのクラスのスーツとしてはかなり貧弱である。しかし、スタイリッシュで快適なので、順調な犯罪者たちの間では人気がある。</text>
  </string>
  <string id="renegade_scientific_outfit_name">
    <text>Renegade SEVAスーツ</text>
  </string>
  <string id="renegade_scientific_outfit_description">
    <text>本来はゾーンでの研究用に開発された快適なボディスーツで、軽量戦闘スーツや手作りのスーツの代替品としても最適である。熱的な危険や化学的な危険に対する防御力が非常に高く、また鈍的外傷に対する防御力も高い。とはいえ、SEVAスーツとしては凡庸な部類に入る。</text>
  </string>
  <string id="merc_scientific_armored_outfit_name">
    <text>Mercenary SEVAボディアーマー</text>
  </string>
  <string id="merc_scientific_armored_outfit_description">
    <text>Mercenaryたちが依頼したSEVAボディスーツの変形版。環境防護システムの一部が取り除かれ、機動性を妨げない装甲板のスペースが確保されている。ゾーン内のより危険な場所で研究者やアーティファクト ハンターを誘導することが期待されるベテランMercenaryたちが使用する。SEVAとしては物理的、熱的、化学的に優れた防護機能を備えているが、他のタイプのアノマリーに飛び込む際にはもっと良い選択肢がある。</text>
  </string>
  <string id="monolith_scientific_light_outfit_name">
    <text>Monolith パッチワーク科学スーツ</text>
  </string>
  <string id="monolith_scientific_light_outfit_description">
    <text>無名の職人によってほぼゼロから作られたSEVAのようなスーツ。通常のMonolilth製の科学スーツに比べて軽量で、熱耐性や化学耐性に優れている。しかし、それ以外の点では全くの最悪である。このスーツがMonolith派の中でどのような役割を果たしているのかは不明だが、その目的は主に儀式的なものではないかと推測されている。</text>
  </string>
  <string id="ace_outfit_name">
    <text>Mercenary エース科学スーツ</text>
  </string>
  <string id="ace_outfit_description">
    <text>ゾーンの中でも最も技術的に進んだボディスーツのひとつ。ライフル弾を防ぐだけでなく、環境防護にも優れた、ゾーン向けスーツデザインの傑作である。また、ハイテクを駆使したアップグレードにより、生存率をさらに高めることができ、さらに、透過性の高い素材を使用しているため、快適性にも優れている。このスーツは、経験豊富で裕福なMercenaryたちがリスクの高い契約を結ぶ際に使用され、特にレッド フォレストのような、あらゆる事態に備える必要があるような地域で使用される。</text>
  </string>
  <string id="st_ecologist_outfit_orange_name">
    <text>SSP-99 Ecologist</text>
  </string>
  <string id="st_ecologist_outfit_orange_description">
    <text>SSP-99化学防護スーツは、ゾーン環境のために特別に設計されており、科学遠征調査隊と彼らに協力するストーカーによって使用されている。統合空気フィルターと空調システムを備え、熱および電気への耐性、放射線と生物学的アノマリーに対する良い防御を提供している。また、化学的で攻撃的な環境へも耐性を持っている。戦闘用に設計されていないため、銃弾や破片を防ぐことはできない。</text>
  </string>
  <string id="st_ecologist_outfit_grn_name">
    <text>SSP-99Mスーツ</text>
  </string>
  <string id="st_ecologist_outfit_grn_description">
    <text>高品質な改良型SSP-99スーツ。これは、銃弾と破片損傷に対して高い身体防御力を提供する。科学遠征調査隊に同行する警備要員のために設計されており、放射線と生物学的アノマリーに対する良い防御を提供している。また、化学的で攻撃的な環境と、その他の身体へ危険をもたらす影響へも耐性を持っている。</text>
  </string>
  <string id="st_ecologist_outfit_white_name">
    <text>SSP-99ダイヤモンド</text>
  </string>
  <string id="st_ecologist_outfit_white_description">
    <text>SSP-99化学防御スーツは、ゾーン環境のために特別に設計されており、科学遠征調査隊と彼らに協力するストーカーによって使用されている。統合空気フィルターと空調システムを備え、放射線に対する良い防御を提供している。ダイヤモンド モデルは、電気耐性が優れている。アノマリー活動を抑えるために、統合化システムも備えており、化学物質と高温からの平均的な防御も提供している。軍事作戦を想定していない設計のため、銃弾や飛散破片からの防御はできない。</text>
  </string>
  <string id="st_ecologist_outfit_blue_name">
    <text>SSP-99Mサファイア</text>
  </string>
  <string id="st_ecologist_outfit_blue_description">
    <text>高品質な改良型SSP-99スーツ。これは、銃弾と破片損傷に対して高い身体防御力を提供する。科学遠征調査隊に同行する護衛要員のために設計されており、サファイヤ モデルは精神波での攻撃に対して特に優れた防御能力がある。放射線と生物学的アノマリーに対する良い防御も提供し、また、化学的で攻撃的な環境と、その他の身体へ危険をもたらす影響へも耐性を持っている。</text>
  </string>
  <string id="st_ecologist_outfit_red_name">
    <text>SSP-99Мルビー</text>
  </string>
  <string id="st_ecologist_outfit_red_description">
    <text>高品質な改良型SSP-99スーツ。これは、銃弾と破片損傷に対して高い身体防御力を提供する。科学遠征調査隊に同行する護衛要員のために設計されており、ルビー モデルはミュータントからの攻撃に対して特に優れた防御能力があるだけでなく、創傷治療システムがスーツに組み込まれている。放射線と生物学的アノマリーに対する良い防御も提供し、また、化学的で攻撃的な環境と、その他の身体へ危険をもたらす影響へも耐性を持っている。</text>
  </string>
  <string id="st_ecologist_outfit_yello_name">
    <text>SSP-99トパーズ</text>
  </string>
  <string id="st_ecologist_outfit_yello_description">
    <text>SSP-99化学防御スーツは、ゾーン環境のために特別に設計されており、科学遠征調査隊と彼らに協力するストーカーによって使用されている。トパーズ モデルは、放射線に対して極めて優れた耐性を持ち、統合空気フィルターと空調システムを備え、熱および電気への耐性、放射線と生物学的アノマリーに対する良い防御を提供している。また、化学的で攻撃的な環境へも耐性を持っている。これは戦闘のために設計されていないため、銃弾や破片からの防御はできない。</text>
  </string>
  <string id="exolight_outfit_name">
    <text>エグゾスーツ</text>
  </string>
  <string id="exolight_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。これらの統合戦闘ヘルメット、重装甲化ベスト、補強された環境ジャンプスーツから構成されている。</text>
  </string>
  <string id="dolg_exolight_outfit_name">
    <text>PNBヘビーアーマー</text>
  </string>
  <string id="dolg_exolight_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。このスーツは要人警護や非常に危険な強襲任務に割り当てられるDutyの精鋭部隊員がよく着用している。</text>
  </string>
  <string id="svoboda_exolight_outfit_name">
    <text>ウォーリアー オブ Freedom</text>
  </string>
  <string id="svoboda_exolight_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。Freedomでも最高級の尊敬を集める者たちだけが着用しているが、非常時に必要があれば着用される場合もある。</text>
  </string>
  <string id="merc_exolight_outfit_name">
    <text>Mercenary エグゾスーツ</text>
  </string>
  <string id="merc_exolight_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。Mercenary中隊の隊長や護衛隊員が野外で行動を行う際に選択する装備である。</text>
  </string>
  <string id="bandit_exolight_outfit_name">
    <text>略奪されたエグゾスーツ</text>
  </string>
  <string id="bandit_exolight_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。堂々とした外見と威圧的な風貌の両方から、ゾーンでも最高クラスの強力で冷酷なアウトローの間で流行している。</text>
  </string>
  <string id="monolith_exolight_outfit_name">
    <text>Monolith エグゾスーツ</text>
  </string>
  <string id="monolith_exolight_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。Monolithの戦闘伝道師と戦術指導者たちの間で愛用されている。彼らはスーツの中は石棺の中と同じくらい快適であると主張している。</text>
  </string>
  <string id="military_exolight_outfit_name">
    <text>Military ストーカー エグゾスーツ</text>
  </string>
  <string id="military_exolight_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。ウクライナ政府から見れば試験段階に過ぎないスーツであり、小部隊や個人単位であろうと支給されることは決してない。従って、こういったアーマーを使いたい兵士（主にMilitaryストーカーと予備のベテラン兵士）は自分自身で見つけ、購入しなければならない。</text>
  </string>
  <string id="cs_exolight_outfit_name">
    <text>CS-4UZエグゾスーツ</text>
  </string>
  <string id="cs_exolight_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。これらのスーツは、ウクライナの工場から密輸される前に、派閥の筆頭技術屋によって改良される。</text>
  </string>
  <string id="isg_exolight_outfit_name">
    <text>UNISG エグゾスーツ</text>
  </string>
  <string id="isg_exolight_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。国連は、これらのスーツを最も成功した調査官と優秀な指揮官だけに確保している。</text>
  </string>
  <string id="exo_wood_outfit_name">
    <text>ウッドランド エグゾスーツ</text>
  </string>
  <string id="exo_wood_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。標準的な外骨格に比べ、環境耐性を重視しており、戦闘時の耐久性が低下している。</text>
  </string>
  <string id="bandit_exo_earth_outfit_name">
    <text>フェンスド エグゾスーツ</text>
  </string>
  <string id="bandit_exo_earth_outfit_description">
    <text>NOT IN GAME.</text>
  </string>
  <string id="freedom_exo_vineleaf_outfit_name">
    <text>ファング オブ Freedom</text>
  </string>
  <string id="freedom_exo_vineleaf_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。このクラスのスーツとしては非常に軽量で快適だが、飛散破片や化学兵器に対する防御力は明らかに低くなっている。</text>
  </string>
  <string id="exo_dolg_outfit_name">
    <text>PNBヘビーアーマー</text>
  </string>
  <string id="exo_dolg_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。このスーツは要人警護や非常に危険な強襲任務に割り当てられるDutyの精鋭部隊員がよく着用している。</text>
  </string>
  <string id="exo_dolg_red_outfit_name">
    <text>PNBヘビーハンタースーツ</text>
  </string>
  <string id="exo_dolg_red_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。このスーツはDutyの精鋭ハンターがよく着用している。危険な獲物からの防御と引き換えに、アノマリーからの防護を諦めている。</text>
  </string>
  <string id="exo_dolg_wood_outfit_name">
    <text>PNB ウッドランド ヘビーアーマー</text>
  </string>
  <string id="exo_dolg_wood_outfit_description">
    <text>外骨格の「アンダーウェア」であり、「放射線防護服」と誤認されることもある。このスーツは、完全な強化外骨格に期待される防護機能をほぼすべて備えているが、サーボモーターとバッテリーが取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、着用者のスプリントを妨げることはない。このスーツは、特にレッド フォレストのような危険なアノマリー地帯で活動するDutyのエリートメンバーに使用されている。</text>
  </string>
  <string id="exo_dolg_urban_outfit_name">
    <text>PNB レイド アーマー</text>
  </string>
  <string id="exo_dolg_urban_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。古く、そして重い。Dutyがプリピャチを急襲し、戻ってきたFreedomと衝突した2012年に着られた可能性は十分にある。</text>
  </string>
  <string id="exo_merc_outfit_name">
    <text>Mercenary ヘビーアーマー TB-1</text>
  </string>
  <string id="exo_merc_outfit_description">
    <text>NOT IN GAME</text>
  </string>
  <string id="exo_merc_urban_outfit_name">
    <text>Mercenary ウルバン エグゾスーツ</text>
  </string>
  <string id="exo_merc_urban_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。リマンスクやプリピャチなどで活動するMercenary中隊の隊長や護衛隊員に選ばれるスーツである。</text>
  </string>
  <string id="exo_merc_wood_outfit_name">
    <text>Mercenary ウッドランド エグゾスーツ</text>
  </string>
  <string id="exo_merc_wood_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。熱的アノマリーの多い戦闘地域で活動するMercenary中隊の隊長や護衛隊員に最適なスーツである。</text>
  </string>
  <string id="exo_merc_grass_outfit_name">
    <text>Mercenary グラスランド エグゾスーツ</text>
  </string>
  <string id="exo_merc_grass_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。Mercenary中隊の隊長や護衛隊員が、特に熱エネルギーの高い場所で活動する際に着用するスーツ。</text>
  </string>
  <string id="exolight_outfit_description">
    <text>強化外骨格の「アンダーウェア」。時々「放射線防護服」と誤解される。このスーツは完全な強化外骨格に期待されるほぼすべての防御を提供するが、サーボモーターとバッテリーは取り除かれているため、可搬重量の強化は期待できない。その代わり、このスーツはメンテナンスが容易であり、完全な強化外骨格とは異なり、スプリントを妨げることはないという利点がある。統合された戦闘ヘルメット、重装甲化ベスト、強化された環境用ジャンプスーツで構成されている。</text>
  </string>
  <string id="stalker_proto_exo_outfit_name">
    <text>「サンライズ」試作強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="stalker_proto_exo_outfit_description">
    <text>ストーカー用ボディスーツ。強化外骨格のサーボモーターとバッテリーを装着するために特別に設計されており、着用者は他の状況下よりも大幅に多くの装備を持ち運ぶことができるが、外骨格のきちんとした防弾耐性を欠いている。完全な強化外骨格と比較して、防護性能や駆動効率は劣るが、維持費はかなり安い。</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_proto_exo_outfit_name">
    <text>Freedom 試作強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="svoboda_light_proto_exo_outfit_description">
    <text>強化外骨格のサーボモーターとバッテリーに合わせて特別に改造された「Freedomの風」スーツで、着用者は他の状況下よりも大幅に多くの装備を持ち運ぶことができるが、本来の強化外骨格にあるべき防御力を欠いている。完全な強化外骨格と比較して、防護性能や駆動効率は劣るが、維持費はかなり安い。</text>
  </string>
  <string id="dolg_proto_exo_outfit_name">
    <text>PS5-M試作強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="dolg_proto_exo_outfit_description">
    <text>強化外骨格のサーボモーターとバッテリーに合わせて特別に改造された「PS5-Mユニバーサル プロテクション」スーツで、着用者は他の状況下よりも大幅に多くの装備を持ち運ぶことができるが、本来の強化外骨格にあるべき防御力を欠いている。完全な強化外骨格と比較して、防護性能や駆動効率は劣るが、維持費はかなり安い。</text>
  </string>
  <string id="dolg_heavy_proto_exo_outfit_name">
    <text>PSZ-9d試作強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="dolg_heavy_proto_exo_outfit_description">
    <text>強化外骨格のサーボモーターとバッテリーに合わせて特別に改造された「PSZ-9d装甲化スーツ」で、着用者は他の状況下よりも大幅に多くの装備を運ぶことができる。完全な強化外骨格と比較して、防護性能は同等かそれ以上であり、さらにヘッドギアの交換が可能なため、汎用性が高い。ただし、サーボモーターは旧式のものを使用しているため、効率は著しく劣る。</text>
  </string>
  <string id="military_proto_exo_outfit_name">
    <text>Skat-9試作強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="military_proto_exo_outfit_description">
    <text>強化外骨格のサーボモーターとバッテリーに合わせて特別に改造された「Skat-9装甲化スーツ」で、着用者は他の状況下よりも大幅に多くの装備を運ぶことができる。完全な強化外骨格と比較して、防護性能は同等かそれ以上であり、さらにヘッドギアの交換が可能なため、汎用性が高い。ただし、サーボモーターは旧式のものを使用しているため、効率は著しく劣る。</text>
  </string>
  <string id="monolith_proto_exo_outfit_name">
    <text>X-18試作強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="monolith_proto_exo_outfit_description">
    <text>Monolith信者か未知の製造者によって作られたアーマー。強化外骨格のサーボモーターやバッテリーに合わせて特別に改造されており、着用者は他の状況下よりも大幅に多くの装備を持ち運ぶことができるが、本来の強化外骨格にあるべき防御力を欠いている。完全な強化外骨格と比較して、防護性能や駆動効率は劣るが、維持費はかなり安い。</text>
  </string>
  <string id="cs_stalker_proto_exo_outfit_name">
    <text>CS-3c試作強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="cs_stalker_proto_exo_outfit_description">
    <text>強化外骨格のサーボモーターとバッテリーに適合するよう特別に改造された「CS-3cボディアーマー」スーツで、着用者は他の状況下よりも大幅に多くの装備を持ち運ぶことができるが、本来の強化外骨格にあるべき防御力を欠いている。完全な強化外骨格と比較して、防護性能や駆動効率は劣るが、維持費はかなり安い。</text>
  </string>
  <string id="ecolog_proto_exo_outfit_name">
    <text>Ecologist ガード試作強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="ecolog_proto_exo_outfit_description">
    <text>エコロジストの装甲化ボディスーツで、アノマリー地帯での襲撃や支援活動のために設計されている。このボディアーマーは完全な強化外骨格に必須の防御力を提供できないという事実にもかかわらず、このスーツは戦闘性能を最適化している。また、エグゾ​フレームはアーティファクトが入った大量の保管装置を運ぶための機械的な支援も可能であり、ゾーン内での研究者の調査活動を支援するのにすばらしい選択となる。</text>
  </string>
  <string id="isg_proto_exo_outfit_name">
    <text>UNISG タクティカル試作強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="isg_proto_exo_outfit_description">
    <text>"国連ブランドの特殊戦闘スーツ。強化外骨格のサーボモーターやバッテリーに合わせて特別に改造されており、着用者は他の状況下よりも大幅に多くの装備を持ち運ぶことができるが、本来の強化外骨格にあるべき防御力を欠いている。完全な強化外骨格と比較して、防護性能や駆動効率は劣るが、維持費はかなり安い。</text>
  </string>
  <string id="exo_outfit_name">
    <text>強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="exo_outfit_description">
    <text>軍用強化外骨格の実験サンプル。莫大なコストといくつかの設計上の欠陥のため、大量生産されることはなかった。にもかかわらず、あらゆる携行品を持ち運べるので需要があり、そのためウクライナ郊外の地下施設で少量生産されている。3つの部分からなるエグゾスーツ（戦闘ヘルメット、タクティカルベスト、ケブラー製の環境用ジャンプスーツ）に、最新の電動サーボモーターが搭載されている。</text>
  </string>
  <string id="dolg_exo_outfit_name">
    <text>PNB強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="dolg_exo_outfit_description">
    <text>優れたハイテクなアーマー。研究機関のひとつがDuty派のために特別に開発した国産品である。とはいえ、このアーマーはより安価で実用的なスーツに押されて徐々に廃止されており、現役のエグゾスーツはDutyの中でも古いベテランの手に委ねられている傾向にある。3つの部分からなるエグゾスーツ（戦闘ヘルメット、タクティカルベスト、ケブラー製の環境用ジャンプスーツ）に、最新の電動サーボモーターが搭載されている。</text>
  </string>
  <string id="svoboda_exo_outfit_name">
    <text>ワーデン オブ Freedom</text>
  </string>
  <string id="svoboda_exo_outfit_description">
    <text>Freedomの最高の職人によって作られている。様々な改良を試み、何度も試行錯誤を重ねた結果、非常に成功したデザインを生み出すことができた。維持するには必ずしも実用的なスーツではないが、紛れもなく強力であり、そのためFreedomで最も優れた戦士と警備隊にのみ託されている。3つの部分からなるエグゾスーツ（戦闘ヘルメット、タクティカルベスト、ケブラー製の環境用ジャンプスーツ）に、最新の電動サーボモーターが搭載されている。</text>
  </string>
  <string id="merc_exo_outfit_name">
    <text>Mercenary 強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="merc_exo_outfit_description">
    <text>Mercenaryたちやその他の武装集団に装備するための、西洋で製造された軍用強化外骨格の実験的サンプルである。ゾーン内では必ずしも実用的なスーツではないが、着用者は重装備できると同時に非常に優れた装甲を持ち、数週間分の物資を運ぶのに十分な強度を備えている。地獄のような状況下で部下を率いることを期待されているベテランMercenary隊長が、士気を高めるために着用することが多い、高度に防護された機能性スーツである。3つの部分からなるエグゾスーツ（戦闘ヘルメット、タクティカルベスト、ケブラー製の環境用ジャンプスーツ）に、最新の電動サーボモーターが搭載されている。</text>
  </string>
  <string id="monolith_exo_outfit_name">
    <text>Monolith 強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="monolith_exo_outfit_description">
    <text>軍用強化外骨格をベースに作られたハイテクなアーマー。しかし、研究サンプルにより、そのサーボモーターが世界のどの科学分野でも知られていない合金や材料で作られていることが明らかになった。3つの部分からなるエグゾスーツ（戦闘ヘルメット、タクティカルベスト、防弾環境用ジャンプスーツ）には、異質ではあるが最新の電動サーボモーターが搭載されている。このスーツを着ると、まるで石棺のコンクリートの下に埋もれているような感覚になる。ほとんどのストーカーにとっては恐ろしいほど窮屈だろうが、Monolithの真の下僕にとっては不気味なほど快適だ。</text>
  </string>
  <string id="bandit_exo_outfit_name">
    <text>盗まれた強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="bandit_exo_outfit_description">
    <text>盗まれた軍用の強化外骨格で、無法者たちが警備の行き届いた施設を攻撃したり、武装したストーカーから略奪したりするためにカスタマイズしたものである。より好戦的に傾斜した野心的なBanditの支配者は、このアーマーを好む傾向がある。疑いようのない純然たる力の象徴であり、より身分の低い犯罪者に対して権威を振るうためだ。結局のところ、殺人者と泥棒の間であこがれのスーツを着続けられるには、卓越した強さと狡猾さを必然的に備えていなければならないのだろう。</text>
  </string>
  <string id="military_exo_outfit_name">
    <text>Military ストーカー 強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="military_exo_outfit_description">
    <text>軍用強化外骨格の公式バージョン。ミリタリーのストーカーに特別注文で数量限定で発売され、自腹で購入しなければならない。グレネードランチャーやマシンガンなどの重火器と、部隊が長期間活動できるだけの弾薬、食料、医薬品を搭載できるように設計されている。軽車両の代わりに搭載されることもある。</text>
  </string>
  <string id="cs_exo_outfit_name">
    <text>CS-4UZ強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="cs_exo_outfit_description">
    <text>軍用強化外骨格の実験的なバージョン。ウクライナの工場からゾーンに密輸されるに先立ちClear Skyの技術屋によって改良されている。通常こういったスーツは予備として保管されており、本当の危機のときにだけ展開される。そうは言うものの、特に信頼をされた戦友と同志には、コストは掛かるものの個人用としてこういったスーツを使用する権利を授与されることもある。</text>
  </string>
  <string id="ecolog_exo_outfit_name">
    <text>Ecologist 強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="ecolog_exo_outfit_description">
    <text>Ecologistの護衛たちが使用することを目的とした、軍用強化外骨格の公式バージョン。このスーツは小銃をほとんど通さず、高度な駆動モーターを搭載しているため、重装備の使用を大幅に助けることができ、堅固な防衛ポジションにいる人には最適な選択となる。このスーツを着用している人は、ゾーンを探索する際に必要なバッテリー、アーティファクトが入った保管装置、消耗品などを持ち運ぶのが一般的である。</text>
  </string>
  <string id="renegade_exo_outfit_name">
    <text>Renegade 強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="renegade_exo_outfit_description">
    <text>2011年にRenegadeがClear Skyの基地への最終的な進出を確保するために組み立てた数少ない外骨格の１つ。残念ながら、トレンチコートを着て「射撃の名手」ライフルを持ったあるMercenaryの妨害により、最終的な勝利を得る前に事実上全滅してしまった。このアーマーを着た現代のRenegadeは、いつも憑かれたように戦いに臨み、最も憎むべき敵に復讐を果たそうとする。つまり、ほとんどの連中がそうなのだ。</text>
  </string>
  <string id="isg_exo_outfit_name">
    <text>UNISG 強化外骨格</text>
  </string>
  <string id="isg_exo_outfit_description">
    <text>UNISG強化外骨格の正式版。国連の特別注文により、数量限定で発売された。他の外骨格に比べて設計上の欠陥が多いものの、ゾーン内を移動するのが困難な軽自動車や指揮車、偵察車などの代わりに配備されているのが特徴。</text>
  </string>
  <string id="greh_exo_outfit_name">
    <text>ヴィーラージ パワーアーマー</text>
  </string>
  <string id="greh_exo_outfit_description">
    <text>オリジナルの実験的軍事設計に基づいたハイテクなアーマー。しかし、誰が見ても、そのサーボは、世界のどの科学分野でも知られていない合金や素材で作られている。3つの部分からなるエグゾスーツ（戦闘ヘルメット、タクティカルベスト、防弾環境用ジャンプスーツ）には、異質ではあるが最新の電動サーボモーターが搭載されている。このスーツを着用すると、不自然なほどの至福感と冷静さが身につくが、この安心感が本物かどうかはわからない。</text>
  </string>
  <string id="dolg_nosorog_outfit_name">
    <text>PNB-4UZノゾログ</text>
  </string>
  <string id="merc_nosorog_outfit_name">
    <text>Mercenary ノゾログ</text>
  </string>
  <string id="army_nosorog_outfit_name">
    <text>Military ストーカー ノゾログ</text>
  </string>
  <string id="monolith_nosorog_outfit_name">
    <text>Monolith ノゾログ</text>
  </string>
  <string id="isg_nosorog_outfit_name">
    <text>UNISG ノゾログ</text>
  </string>
  <string id="nosorog_outfit_description">
    <text>この次世代型の強化外骨格は二重に補強されたエグゾスーツと装甲化Czech-M10ガスマスクから構成されている。このスーツは「ファング」と呼ばれている今は亡きストーカーの発明であったという噂だが、現在ではゾーン内部の強力な派閥がそれぞれ設計を獲得している。通常の強化外骨格が軽車両とするならば、ノゾログは主力戦車と言えるだろう。そして、超重量級兵器を運搬中もあらゆる打撃に耐えることが出来る。通常、派閥の重要メンバーだけが装着することを許されるが、例外的に危険な任務に付くメンバーにも利用される。</text>
  </string>
  <string id="freedom_nosorog_outfit_name">
    <text>ジャガーノート オブ Freedom</text>
  </string>
  <string id="freedom_nosorog_outfit_desc">
    <text>この次世代型の強化外骨格は二重に補強されたエグゾスーツと装甲化Czech-M10ガスマスクから構成されている。このスーツは「ファング」と呼ばれていた今は亡きストーカーの発明であったという噂だが、現在ではゾーン内部の強力な派閥がそれぞれ設計を獲得している。通常の外骨格が軽車両とするならば、ジャガーノートは主力戦車と言えるだろう。そして、超重量級兵器を運搬中もあらゆる打撃に耐えることが出来る。通常、派閥の重要メンバーだけが装着することを許されるが、例外的に危険な任務に付くメンバーにも利用される。</text>
  </string>
  <string id="ghillie_outfit_name">
    <text>ギリースーツ</text>
  </string>
  <string id="ghillie_outfit_description">
    <text>このスーツは、「たくさんの葉」を模してデザインされている。通常、このタイプのスーツは、スナイパーやハンターが環境に溶け込み、敵から身を隠すために着用する。ギリースーツは市販されているが、通常は軍人も民間人も自分のニーズに合わせてカスタマイズしたり改良したりする。高性能ではあるが、温暖な気候であっても時間が経つと暑くなり、非常に重くなるため、実用性は低い。</text>
  </string>
</string_table>