<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<string_table>
  <string id="st_af_itcher_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「イッチャー」</text>
  </string>
  <string id="st_af_itcher_af_aac_descr">
    <text>熱的性質で形成されたこのアーティファクトは2つの別々の層の構造をしており、表面には、全身を覆っている深い傷跡を持つ硬くて濃い変成岩で形成されている。完全に無効になっており、目立った特性はない。一方、柔らかい黄色の輝くコアは未知の有機的性質を持っている。そのコアは積極的に過度の熱を消費し、常に周辺を低温で保つことが出来る。
\nしかし、このアーティファクトはユーザーの血流中の酸や毒素の悪影響を増大させるので、化学的および酸のアノマリーに近づくことは推奨されない。

\n\n低レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_pin_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ピン」</text>
  </string>
  <string id="st_af_pin_af_aac_descr">
    <text>極端な温度の下でゾーンの熱的アノマリーによって形成された小さなアーティファクト。このアーティファクトの外観は、それが維管束植物の器官に類似していることを指している。さらなる研究は他の有機組織が深く内部で融合していることが判明した。
\n幹には有用な特性はない。それどころか、この小さなピンは使用者の体温を下げ、その近くにあるすべての物体を冷却する性質を有している。
\nこのアーティファクトは、精神波の影響を受けて共鳴するため、わずかな「精神波の防護」を提供する。一方、このアーティファクトを所有しているときに化学的アノマリーおよび酸アノマリーに近づくことは、ユーザーの血流における酸や毒素の悪影響を増大させるため、推奨されていない。

\n\n中レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「クリスタル」</text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_af_aac_descr">
    <text>このアーティファクトは、強い熱活性を有する異常な領域に形成される。積極的に過度の熱を消費し、常に涼しい状態を保つ。
\nまた、使用者を電流から防護する性質も持っている。一方、そのような環境にさらされると、現時点では未知のメカニズムにより、このアーティファクトは導電率を増加させる。このため、導電率の高いテリトリーに近づく際は、長所と短所を考慮する必要がでてくるだろう。
\nこのアーティファクトは、内側のコアが放射性ではなく、磨かれ洗練されていれば並外れた美しさを持っていると考えられており、ゾーン外の宝石商にも非常に人気がある。その外層の最初の1cmだけが放射線を放出する。
\n最小限の量の放射性物質に長時間さらされても使用者に甚大な悪影響を及ぼす可能性があるため、アーティファクトを市場に投入することを計画しているときは注意して進めることが強く推奨される。非常に硬い層で覆われており、高密度のため比較的重い。

\n\n中レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_fireball_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ファイアボール」</text>
  </string>
  <string id="st_af_fireball_af_aac_descr">
    <text>バーナー アノマリーで作成された、赤色の結晶で作られた球状のアーティファクト。
\nこのアーティファトはユニークな性質を持っており、それは周囲に関係なく、摂氏24度（華氏75度）の恒温に保つ性質がある。これは、周辺の熱を吸収し、使用者の周りに小さなポケットを作り出すため、炎による負傷を防ぐことが出来る。
このアーティファクトのデメリットは、導電率を高める性質で、このアーティファクトを身に着けている間の感電の可能性は、特に暴風雨時や電気アノマリーの付近では、各段に跳ね上がる。水晶のような見た目をしている。

\n\n高レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_blood_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ストーン ブラッド」</text>
  </string>
  <string id="st_af_blood_af_aac_descr">
    <text>圧縮し化石化した植物、土壌、動物の破片が赤みを帯び、形を成したアーティファクト。周辺の毒性物質を吸収し、使用者の血流中の全体的な毒性レベルを下げることによって、化学毒を部分的に中和することができる。化学薬品による火傷を早めるので、かなり広範囲に及んであまり効果的ではないだろう。発火性が高く、直火にさらされた場合、または自然発火した場合でも、引火する。
\nこのアーティファクトが持つもうひとつの良い効果は、体の近くで着用すると、血液の凝固を促進する性質だ。これは危険性も内包しており、血栓は使用者の健康に害を及ぼす可能性があるので、長期間所持品にこのアーティファクトを保管しておくことはお勧めは出来ない。

\n\n低レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_mincer_meat_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ミート チャンク」</text>
  </string>
  <string id="st_af_mincer_meat_af_aac_descr">
    <text>このアーティファクトは柔かく多孔質で皮膚の様な質感を持ち圧縮することも出来る構造をしている。海綿の様な特性に近いが特定の条件下で外的要因にさらされた際に特殊な特性を現す。
\n第一に、海綿にたとえるならば、さらに表面の孔から環境中の毒性物質を少量ながら吸収することが知られている。
\n第二に、精神波エネルギーを吸収し、若干の放射を伴う事により生体に有害な「精神波の及ぶ領域」の影響を僅かに増幅する。
\n第三に、は生物の皮膚に良く似た電気の伝導体であることも知られている。

\n\n中レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯</text>
  </string>
  <string id="st_af_bracelet_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ブレスレット」</text>
  </string>
  <string id="st_af_bracelet_af_aac_descr">
    <text>このアーティファクトは、その有機的性質を説明する放射性および化学的アノマリーの高曝露下でコケ植物の一般的な種から形成されている。
\nそれらのpHを水のレベル（pH7）まで徐々に上げることによって、あらゆる種類の酸に対して実質的な防護を提供する。
\n着用するとこのアーティファクトは、いくつかのミュータントの精神波アノマリーまたは精神波の有害な影響をわずかに打ち消すことも知られている。

\n\n中レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯</text>
  </string>
  <string id="st_af_baloon_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「バブル」</text>
  </string>
  <string id="st_af_baloon_af_aac_descr">
    <text>このアーティファクトはいくつかの中空の有機構造の化合物で、体内の化学物質や有毒な粒子を害を与えることなく中和できる気体物質を放出する。したがって、高いレベルの毒性および化学的防護を提供する。
                \nまた、周囲の環境に関係なく一定の温度になる性質をもっている。これにより、周囲の熱を吸収し、炎が体を傷つけるのを防ぐことができる。 
                \nそれ以外は非常に消極的な特性を備えていて、例えばミュータントやアノマリーによって放出される精神波の影響を増幅する。この欠点を軽く見るべきではない。何人かのストーカーの報告によると、所持している間、強い精神波の影響によると思われる割れる程の激しい頭痛が続き、苦痛に耐えるために叫ぶ事しか出来なかったと言う。

      \n\n高レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_sparkler_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「スパーカー」</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_sparkler_af_aac_descr">
    <text>このアーティファクトは半透明のクモの巣のような外観をしている。たんぱく性の蜘蛛の絹のように、それは粘着性で接着剤の性質を持っている。
\nアノマリー内や近くに見られることが多く、それはそれらの特定の特性を吸収したような性質がある。それは電界密度の変動を滑らかにすることができ、弱い抵抗として働き、電気アノマリーから着用者を守り、そのダメージを減らす。
一方、このアーティファクトは酸の腐食性を高め、機器の劣化を加速させ、あらゆる生物の組織に大きなダメージを与える危険性がある。

\n\n低レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_sponge_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「スポンジ」</text>
  </string>
  <string id="st_af_sponge_af_aac_descr">
    <text>このアーティファクトについては、常に生態学者の間で議論されてきた。基本的な形の生物から生み出されたものであると示唆する人もいれば、自己認識を持つ高度な生命体が生き物から受け継がれていると主張する者達もいる。
\nアーティファクトを取り巻く理論にもかかわらず、ひとつのことに同意することができる。それはこのアーティファクトが「動く」ことにある。時々それが触れる物を「つかむ」ことを試みる。それを容器に入れることは、まるでこのアーティファクトが、容器から意思を持って脱出しようとするような動きを見せるため、それらを行うことは難しい。
\nこのアーティファクトは強力な抵抗器として働き、致命的な量の電気を吸収する。その一方で、それは直火にさらされるか、さらには自然に燃焼するほど可燃性が高い。

\n\n中レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_ring_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「リング」</text>
  </string>
  <string id="st_af_ring_af_aac_descr">
    <text>電気的性質の非常に小さいアーティファクトで、稀にしか見ることがない。それ故に与えられた名前、有機性の2つのリング状の材料から形成される。
\nリングが回転すると、止まることなく回転し続け、熱力学の第一法則に反する反応を起こす。科学者たちは、このアーティファクトが渦巻アノマリーから重力特性を受け継ぐことを示唆している。
\n外輪は高導電性を保有している。それは相対的な源からの電流を吸収し、内輪で接地する。基本的な機能にもかかわらず、2番目のリングの中の電力の消失の背後にあるメカニズムはまだ解明されていない。
\n別の特性として、Ringは可燃性の性質を有している。長期の曝露はその引火性を高めそしてそれを発火させることがある。

\n\n中レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_flash_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「フラッシュ」</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_flash_af_aac_descr">
    <text>このアーティファクトは「ムーンライト」アーティファクトと外観が非常によく似ており、プラズマランプに類似している。
\n強力な抵抗器の効果を持つため、致命的な電気量から使用者を防護する特性が知られている。
\n着用すると、特定のミュータントの精神波アノマリーまたは精神波の有害な影響にわずかに対抗することが知られている。強力な抵抗器として機能し、致命的な量の電気を吸収する。
\nしかし、このアーティファクトは治癒過程を妨げるので、特に傷ついたり出血したときには注意が必要だ。このアーティファクトも非常に軽くて持ち運びに便利である。

\n\n高レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_flower_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ストーン フラワー」</text>
  </string>
  <string id="st_af_cristall_flower_af_aac_descr">
    <text>このアーティファクトは、サファイアのような石が点在し溶けたチーズのような形をしている。このアーティファクトの黄色い外殻だけが放射線を放出するため、注意深く処理することによって、宝石類および他の工業目的のために非放射性の青色部分を抽出することが可能である。これは、適切に洗浄して磨いた場合、サファイアとの比較がより明確になるということである。このサファイアに似た石は、この美しい宝石と同じくらい硬くて丈夫な特徴がある。これらの質の高さとその外観は、世界中にいる完璧な宝石を求める者や宝石商などに需要がある。
\nこのアーティファクトの有用性はその工業的用途だけではない。サファイアのような石は精神波から効果的に防護するのに対し、外殻は毒性に対する耐性をわずかに高めることを示唆することが科学的に証明されている。
\nしかし、それは周囲の物体を加熱させ、極端な場合にはアーティファクトと共に発火する可能性がある。このため、このアーティファクトが熱を吸収する。
\nこのアーティファクトは高密度であるため、アーティファクトの重量は増している。そしてそれは、ゾーンで重力アノマリーが作り出した贈り物の1つだ。

\n\n低レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_lobster_eyes_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ロブスター アイ」</text>
  </string>
  <string id="st_af_lobster_eyes_af_aac_descr">
    <text>名前が示すように、このアーティファクトは融合した2つの卵の形をしている。外面は非常に厚く、その形成密度が高いことが、このアーティファクトの濃い色の原因となっていると思われる。
\nこのアーティファクトは、「ストーン フラワー」アーティファクトよりもわずかに「精神波の防護」を提供する。それはある程度、精神波の影響を受けて共鳴し、危険な効果を吸収する。
\n他のプラスの特性は、常に周辺の熱を消費するため、比較的に周辺温度が低くなるところだ。
\n表面の密度のせいで、非常に重量がある。

\n\n中レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_moonlight_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ムーンライト」</text>
  </string>
  <string id="st_af_electra_moonlight_af_aac_descr">
    <text>このユニークな静電アーティファクトは、精神波の影響下で共鳴する可能性がある。ストーカーはこのアーティファクトを微調整することで、エミッションの主な原因とは逆に共鳴し、その影響を中和することを学んできた。この美しいオーブは、高レベルの電気にさらされた際、体内の伝導性を低下させ、電気的な防護力を高める。
                \nなお、直火にさらすと発火したり、自然発火したりするので注意が必要である。

                \n\n中レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_black_spray_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ブラック スプレー」</text>
  </string>
  <string id="st_af_black_spray_af_aac_descr">
    <text>                稀少なため、その特性や起源についてはほとんど分かっていない。
                \n他のサファイアのようなアーティファクトと形状が似ている。しかし、脚部分の有機的な性質（「ピン」アーティファクトと似た性質を持つ）から、危険な「精神波の及ぶ領域」や電磁波にさらされた維管束植物から形成されたものと考えられる。
                \nまた、入ってきた光の透過を遅らせるというユニークな特性を持つ。この不思議な仕組みは、このアーティファクトを取り巻く精神波にも応用されている。このような理由から、広範囲で精神的な干渉を大幅に中和するのである。
                \nしかし、これらの有益な特性には代償が伴う。有毒な環境にさらされると、その影響が増幅し、効力が増すため、非常に危険である。有毒な場所を探索する際は、このアイテムをバックパックに入れておくことを強くお勧めする。
                \n美しい青いオーラを放つことから、世界中の宝石商から高い人気を得ている。

                \n\n高レベルの照射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_medusa_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ジェリーフィッシュ」</text>
  </string>
  <string id="st_af_medusa_af_aac_descr">
    <text>                ゾーンではよく見られる。この重力アーティファクトは、物理的な衝撃から身体や物体を僅かに防護することができる。
                \nまた、炎アノマリーによって発生する高熱からも防護する。
                \nこのアーティファクトは、重力場が質量を増加させていると思われ、非常に重い。もうひとつの欠点は精神波の影響を増大させ、さらに強力な伝導体でもある。
             
                \n\n低レベルの照射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_vyvert_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「レンチ」</text>
  </string>
  <string id="st_af_vyvert_af_aac_descr">
    <text>                この奇妙な形をしたアーティファクトは、重力活動が活発な場所で生成される。
                \n臓器のように見えるが、実際は珊瑚に近い。重力を利用しているため、高速の物体による摩擦を大幅に軽減し、物理的な衝撃から防護する。
                \n化学 有害物質を吸収するスポンジのような役割を果たし、外部の有毒物質、既に体内に入り込んだ化学粒子から防護する。

                \n\n中レベルの照射線出力を有する。


                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_empty_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「エンプティ」</text>
  </string>
  <string id="st_af_empty_af_aac_descr">
    <text>                有機物（一般的には脂質、セルロース、リグニン）で形成された2つの円盤で、その間には何もない。これは、ディスク間の距離を安定させる、中央に形成された独特の重力場によるものである。
                \n円盤を押し付けようとしたり、引き離そうとしたりしても、重力場の急激な正負の変化により失敗する。まるで、バランスを崩すような物理的な力に、アーティファクトが反応するかのようである。
                \nこのメカニズムのために、装備しての移動は困難である。重力場は周囲の空気の密度を高め、体を減速させる。
                \nこの効果の真価は、摩擦を減らすことで、物理的な衝撃から大きな防護を得られることにある。

                \n\n中レベルの照射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_full_empty_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「フル エンプティ」</text>
  </string>
  <string id="st_af_full_empty_af_aac_descr">
    <text>                「エンプティ」アーティファクトと同様に、このアーティファクトは、有機的に形成された2つの円盤が、その間にある独特の重力場によって連結されている。しかし、このアーティファクトの重力場は並外れており、中心部に入るすべての原子は、その性質に関わらず、重力場の未知の効果によって相互作用するようになる。そして、発光を放出する。
                \n科学者たちはこれを「銀河効果」と呼んでいるが、この効果によってアーティファクトは例外的な光の軌道を持つことになる。
                \n移動による周囲の空気の密度増加は「エンプティ」アーティファクトに比べて大きい。そのため、持ち主の移動を大きく妨げることになる。
                \n「エンプティ」アーティファクトよりも優れたアーティファクトであるため、物理的な衝撃に対する防御力が高い。ある人は、ポイントブランクで発射された9mmの弾丸を止めることができると言う。

                \n\n高レベルの照射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_night_star_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ナイトスター」</text>
  </string>
  <string id="st_af_night_star_af_aac_descr">
    <text>                この光り輝くアーティファクトは、局所的に低重力場を発生させることができる。ストーカーの間では、最大荷重を高めるために、類似の「グラヴィ」アーティファクトを一緒に装備することが多い。
                \n内部コアが美しいため、世界中の宝石商から非常に人気があるが、下手な処理を行うと、小さな建物を吹き飛ばす程の爆発が起こる可能性があるため、注意すること。そのため、爆発の可能性を最小限に抑えるためにも、専用の機械で研磨したほうがいいだろう。さらに、このアーティファクトは外核だけが放射線を放出する。
                \nまた、周囲から毒や化学物質を吸収する。吸収される毒の量はごく僅かではあるが、アーティファクト ハンターにとっては有益なものとなる。しかし、比較的安価であり、所持金が少ないストーカーでも、購入する機会があれば購入できるだろう。
                \nとはいえ、すぐ近くに熱源があると、人肉を焼いたような臭いを発する。長時間の曝露は、その燃焼性を高め、発火の原因となる可能性がある。

                \n\n低レベルの照射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_gravi_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「グラヴィ」</text>
  </string>
  <string id="st_af_gravi_af_aac_descr">
    <text>		長時間の重力にさらされた金属物質から形成される。そのため、強力な反重力場を維持することができ、近くにあるすべての物体の重量を減らすなど、さまざまな特性を持っている。長らく謎に包まれていたが、30分間隔で微小な反重力の特異点を作り出す現象を最初に発見したのは、ヤンターの科学者サハロフだったという。
		\nこのアーティファクトの危険な点は、電気の伝導性を高めることであり、このアーティファクトを身につけていると感電死する確率が非常に高くなる。
		\nもうひとつの欠点は、精神波の悪影響を増大させることと、強力な伝導性を持つことである。

                \n\n中レベルの照射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_gold_fish_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ゴールドフィッシュ」</text>
  </string>
  <string id="st_af_gold_fish_af_aac_descr">
    <text>                「グラヴィ」アーティファクトの上位互換である。「グラヴィ」アーティファクトと同じように、その特性を発見したのはヤンターのサハロフ教授で、ゾーンでの大規模なブロウアウト／エミッションの後に発見された。
                \nその後の綿密な研究の結果、これは、3つの「グラヴィ」アーティファクトが相互作用し、別の特異場に吸い込まれることで生成されることが確立された。この現象は非常に稀であるため、このアーティファクトはとても貴重である。
                \nウクライナのスペツナズ界隈では、ゾーンにロシア国防省の工作員がいると噂されており、その目的はこのアーティファクトを入手し、ゾーン外にある専門研究所に輸送することにあるという。
                \nこのアーティファクトは一定の重力特異場を作り、その近くにいる者だけに影響を与える。しかし、ストーカーの中にはこのアーティファクトのみを残して、忽然と姿を消してしまう者もいる。
                \nしかし、この強力な反重力場には、大きな欠点がある : その範囲内にある移動体の速度が急激に上昇し、所有者を含む周囲の物体に強烈な衝撃を与えることになる。

\n\n最高レベルの照射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_glassbeads_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ママズ ビーズ」</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_glassbeads_af_aac_descr">
    <text>                DNA螺旋のような形をしており、バーナー アノマリーで形成される。最も大きな特徴の1つは、絶えず脈動し、人体に有益な放出を発生させるということである。この放出物はあらゆる生き物の代謝を増やし、血液凝固と傷の治癒を加速させる。このアーティファクトのメカニズムはまだ知られていない。
                \n強力な防護力を持っており、強烈な熱から体や物を防護することができる。
                \n一方、電気伝導率を増加させるため、装備している間は感電する可能性が高まり、特に暴風雨の間や電気アノマリー付近では顕著である。
                \n小さなアーティファクトではあるが、非常に重く、高密度であることを示している。

                \n\n低レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_eye_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「アイ」</text>
  </string>
  <string id="st_af_eye_af_aac_descr">
    <text>                人間の目を模したこのアーティファクトは、新陳代謝を大幅に高め、傷の回復を早める。経験豊富なストーカーは、幸運をもたらすとも言う。この発言の妥当性に関わらず、肯定的な効果は非常に強力である。
                \n痛みを和らげ、傷の治療に非常に役立つ。
                \n装備すると、精神波アノマリーや特定のミュータントの精神波の有害な影響にわずかに対抗することが知られている。
                \nしかし、代償もある。化学的なアノマリーにさらすと、毒性を増幅させ、その能力を増大させるため、非常に危険である。従って、自殺願望がない限り、毒性のある場所を探索する際は、アーティファクトをバックパックに入れておくのが良いだろう。
                \nこのアーティファクトは、銅と同じように電気を伝導し、その危険な効果を増幅させることから、口語では「コッパー アイ」アーティファクトとも呼ばれている。 

                \n\n中レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「フレイム」</text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_af_aac_descr">
    <text>                このアーティファクトは、熱活動の高い場所で形成される。新陳代謝のプロセスを強化する強力な赤外線を放射し、所有者の目の前で傷を癒やす。
                \nさらに、これを所持しているストーカーはキメラに傷を負わされても生き残ったと言われているため、治癒能力は「アイ」アーティファクトよりもさらに強力である。そのおかげで、奇跡のアーティファクトと言われている。
                \n多くのストーカーはこれを命の恩人とし、ほとんどのベテランのミュータント ハンターは、危険に遭遇した場合に備えて、これを携帯している。しかし、同時にネガティブな特性も持ち合わせている。これを装備したまま、「精神波の及ぶ領域」に入るのは自殺行為である。精神波エネルギーを吸収し、かなりの割合で放出することになる。
                \nまた、微量の放射性物質であっても、長時間の曝露は使用者を死に至らしめる可能性があるため、市場への導入を計画する際は、慎重に進めることを強くお勧めする。
                \n治癒力が非常に高いため、再利用可能な医療キットと言っても良いだろう。

                \n\n高レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_battery_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「バッテリー」</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_battery_af_aac_descr">
    <text>                長時間使用すると身体に悪影響を及ぼすことがあるが、ゾーンでは非常に人気のあるアーティファクトであり、住人や来客からも高い評価を受けている。
                \nしかし、このアーティファクトは血液の凝固を妨げ、出血率を高めるため注意が必要である。一方、強力な抵抗器であり、所有者を致死的な電気から守る能力があることで知られている。
                \n電気的性質であるため、致命的な量の電気を遮断できることで知られている。それどころか、熱を吸収し、それを他の物体に運ぶことができることに注意するべきである。
                \n非常に軽く、携帯性に優れている。 

                \n\n低レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_dummy_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「シェル」</text>
  </string>
  <string id="st_af_dummy_dummy_af_aac_descr">
    <text>                青みがかった色をした2つの円盤を、未知の物質の半透明の素材でつなぎ合わせたものである。
                \n多くの科学者は、この奇妙なアーティファクトには長い間、有用な特性が無いと考えられていた。最近になり、かなり有益なものであることが分かった。
                \nアーティファクトが身体に接触すると、活力を回復させるため、スタミナ回復力がアップする。この効果は、何人かのストーカーは活動過多になってしまう。欠点は、血液中の血小板の数を減らし、その結果、出血量が増えることである。
                \n優れた「精神波の防護」を提供し、電磁波を吸収して接地材の役割を果たす。
                \n直火にさらすと火がつき、自然発火することもある。これを持って熱源に近づく場合は注意が必要である。
                \n非常に軽く、携帯性に優れている。
                
                \n\n中レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_ice_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「スノーフレーク」</text>
  </string>
  <string id="st_af_ice_af_aac_descr">
    <text>                俗に「放射性雪結晶」とも呼ばれている。一見すると、白い「コロボック」アーティファクトのようである。
                \nユニークな特性のおかげで、持ち主の筋力を大幅に高めることができる。その結果、スタミナの回復を大幅に向上させることができるのである。放射能が高いため、これを持つストーカーは冗談で「放射性雪結晶」と呼ぶことがある。
                \n任務中ベルトに装着するかどうかの決断を迫られたときには、長所と短所を慎重に比較検討すると良い。大量の放射線を浴び続けてまで、持久力と電撃耐性を高める必要があるのか？持ち運びを決意した場合でも、長距離移動の際は使用しないほうが良いだろう。
                \n大きなデメリットもある。周りのエネルギー源と相互作用し、その影響を吸収 増幅してしまう。そのため、これを持って熱源や有毒な場所、「精神波の及ぶ領域」に近づくことは自殺行為である。
                \n雪の結晶のように軽く、持ち運びも非常に簡単である。
                
                \n\n高レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_soul_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ソウル」</text>
  </string>
  <string id="st_af_soul_af_aac_descr">
    <text>                傷の回復率を劇的に高めるべたつくなにかを分泌するという、まさにユニークな特性を持つ有機アーティファクトである。リーズナブルな価格と魅力的な外観のおかげで、貴重なコレクターズアイテムとなっている。
                \nべたつくなにかを傷口に塗ると、痛みが和らぎ、治りが早くなる。
                \nまた、精神波の影響や脳へのダメージを軽減する効果もある。しかし、所有者のパワーを吸収してしまう。このアーティファクトは高密度ではないので、それほど重くはない。

                \n\n低レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_fuzz_kolobok_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「コロボック」</text>
  </string>
  <string id="st_af_fuzz_kolobok_af_aac_descr">
    <text>                化学的アノマリーで形成される比較的珍しいアーティファクト。ほとんどの種類の傷を癒し、ほんの数分で止血できることで高く評価されている。
                \n理由は不明だが、科学者達は、アーティファクトが所有者の遺伝情報を変えるという噂を広めている。これは証明されておらず、科学界によるアーティファクトの供給を独占しようとする意識的な試みと見るべきだろう。ただし、これは完全に無害であることを意味するものではない。
                \nこのアーティファクトの欠点は、放射性粒子と相互作用することである。そのため、これを所有しているときは、そのマイナスの効果とプラスの効果が釣り合っていないため、放射線場を避けるのが最善である。
                \nまた、周囲の針状のものは、エネルギーの回復力を低下させる。この針は一瞬で治癒する小傷を負わせ、それが絶え間ない痛みと痒みをもたらすため、スタミナが低下する。
                \n可燃性が高く、熱や酸に対する防護を弱める。
                \n軽量で持ち運びに負担がかからない。

                \n\n中レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_glass_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ファイアフライ」</text>
  </string>
  <string id="st_af_glass_af_aac_descr">
    <text>                科学の未知の分野と相互作用し、生物の組織や臓器の再生速度を大幅に上げ、代謝プロセスを正常化する。
                \nこのアーティファクトは文字通り、重傷を負ったストーカーを数分で回復させる。一方、強力な放射線源にさらされると自然発火することがある。
                \nこのアーティファクトの大きな欠点は、身体を弱らせ、治癒の過程で血液中の血小板の数を減らし、出血率を高めることである。
                \nスタミナを吸収し、スタミナの回復量も大幅に減少する。治癒目的で使用した人の中には、その後何時間も歩けなくなったという報告もある。
                \n残念ながら、非常に珍しいものである。

                \n\n高レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_compass_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「コンパス」</text>
  </string>
  <string id="st_af_compass_af_aac_descr">
    <text>                非常に珍しいアーティファクトである。数年前に発見されたものだ。
                \nアノマリー領域の隙間を見つけることができる。複雑なアノマリー空間を無傷で通過できると言われている。しかし、その扱い方を知っている者は少ない。
                \n最後の実験では、いくつかのユニークな特性を示した。動いている物体と相互作用し、いくつかの物体を完全に消滅させることができる。あるいは、テレポートかもしれない。
                \nまた、スタミナを消耗し、出血量を常に増加させることで体を弱らせる。最大の欠点は、このアーティファクトが放出する危険な放射線の出力である。

                \n\nこのアーティファクトを体に近づけると、数分で死に至る。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_oasis_heart_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「ハート オブ ザ オアシス」</text>
  </string>
  <string id="st_af_oasis_heart_af_aac_descr">
    <text>                このアーティファクトは、伝説のオアシスの中心で発見された。オアシスの治癒力を持つ結晶化した植物らしい。
                \n傷の回復や治癒のプロセスを劇的に向上させるだけでなく、体に強力なエネルギー源を提供する。まさに奇跡だ。
                \nとはいえ、オアシスは外部のエネルギー源や周囲の環境に非常に敏感である。このため、アノマリー領域との接触は、所有者に死をもたらす。

                \n\n最高レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_death_lamp_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「デス ランプ」</text>
  </string>
  <string id="st_af_death_lamp_af_aac_descr">
    <text>                「大きくて、赤くて、呪われている」
                \n地元では「デス ランプ」と呼ばれているが、「サタンの種」と呼ぶ人もいる。多くのトレーダーは、その噂を信じて購入を拒んでいる。
                その起源についてはほとんど知られておらず、これまでに有力なものは発見されていない。
                \nこのアーティファクトは数年前に経験豊富な3人のストーカーたちによって発見された。ヤンターの科学者にアーティファクトを届けた直後、2人の科学者が恐ろしい表情で死んでいるのが発見された。3人目のストーカーの運命については何もわかっていない。
                \n事故後、このアーティファクトを調査した科学チームのメンバーは、数日後悪夢のような不調を訴えていた。
                \n不可思議な効果とは別に、このアーティファクトは使用者の活力と意志を奪い、しばしば目眩を起こし、ひどい場合には失神してしまうほどの規模である。

\n\n最高レベルの放射線出力を有する。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_misery_bread_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器／「アナマラス ブレッド」</text>
  </string>
  <string id="st_af_misery_bread_af_aac_descr">
    <text>
                鉛製の容器に入った特異なパン。これを残した人の魂のように暗い。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                %c[d_cyan] ・ 技術品
                %c[d_cyan] ・ 貴重品
                %c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
                %c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
                %c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
                %c[ui_white] ・ 状態 : 満杯
                </text>
  </string>
</string_table>