<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<string_table>
  <string id="st_af_surge_up_name">
    <text>強化型サージ再生機</text>
  </string>
  <string id="st_af_surge_up_descr">
    <text>このスーツのユニークなところは、周囲の電気エネルギーを吸収して部分的に体に変換し、耐久性を高める装置だ。過剰なエネルギーは損傷した組織の再生につながる。主に衝撃電流に対する過電圧防護として機能し、本体に接触する電気量を制限する。貴重な無線コンポーネントで構成された複雑な電子回路を表し、ボディの電気抵抗が大幅に増加する。その結果、人体はより低い電圧にさらされ、以前は死に至った電気の放電に耐えることができるようになる。したがって、電気的アノマリーまたは他の電源に近づく必要がある場合には、電流制限マイクロリアクターを有することが極めて重要である。他のスーツと同様に、修復材料としても使用できる。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                 %c[d_cyan] ・ 技術品
                 %c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能</text>
  </string>
  <string id="st_af_frames_up_name">
    <text>改良されたアルミニウムフレーム</text>
  </string>
  <string id="st_af_frames_up_descr">
    <text>肩ひもで固定されたバックパックを背負うだけではなく、背広にアルミフレームで取り付けることができるので、持ち運び能力が最適化される。これらの改良されたフレームは、軽量化のための材料であるアルミニウムで作られており、また、スプリント中に柔軟性を得るためにプラスチックで作られている。全体の構造は、高度な調節をするための、ストラップおよびウエビングのシステムを備えている。肩ひもを上下に調節できる仕様になっているので、体のサイズに関係なく快適に着用できる。1セットのフレームがバックパックのメインフレームの代わりになるだけだが、より多くのフレームを使用して、持ち運び能力をさらに向上させることができる。このシステムは軽量アルミニウムでできているが、一部の部品はちょっとした修理にも使える。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                 %c[d_cyan] ・ 日用品
                 %c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能</text>
  </string>
  <string id="st_af_grid_up_name">
    <text>改良型チタンフレーム</text>
  </string>
  <string id="st_af_grid_up_descr">
    <text>このチタンフレームによってバックパックをスーツに直接取り付けることができ、シンプルなショルダーストラップだけで背負った時よりも最大可搬重量が最適化される。改良型フレームの主な材質には軽量さと高い耐久性を兼ね備えたチタンが選ばれ、外装部分はスプリントに耐えうる柔軟性を発揮するべくプラスチックが選ばれている。ストラップとウェビングシステムをすべての部分に備えた構造により高度な調整が可能になっており、ショルダーストラップをその人の胴サイズに関係なく上下に調節することでバックパックを背負う際の負担を減らす優秀な設計となっている。このチタンフレーム単品はバックパックの主要な骨格だけを交換する。しかし、さらに最大可搬重量を向上させるためにより多くのフレームを使うこともできる。このフレームは非常に高品質なチタンから作製されている。そのため、分解されたフレームは戦闘スーツまたはヘルメットの修理補助材として効果的に使うことも可能となっている。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                 %c[d_cyan] ・ 日用品
                 %c[d_cyan] ・ 高品質
                 %c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
                </text>
  </string>
  <string id="st_af_freon_up_name">
    <text>改良型フロン発生器</text>
  </string>
  <string id="st_af_freon_up_descr">
    <text>改良されたフロン放出モジュールは、体の周囲を摂氏20度の一定温度に保つように設計されている。従って、高熱化の熱源から防護を必要とする状況において熱の影響を最小にするために、これは極めて有用である。それは、フロン冷却された空気粒子の厚い層を放出し、それは、いかなる過剰な熱も吸収し、着用者の周りの温度をわずかに低下させる微小な真空を生成する。フロンモジュールのもうひとつの特徴は、適度な抵抗力である。
 
                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                 %c[d_cyan] ・ 技術品
                 %c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能</text>
  </string>
  <string id="st_af_cooler_up_name">
    <text>改良型ボディクーラー</text>
  </string>
  <string id="st_af_cooler_up_descr">
    <text>改良されたボディクーラーは、摂氏14度のレベルで体の周囲の温度を一定に保つように設計された電気モジュールである。したがって、追加の防護を必要とする状況で、極端な熱の影響を最小限に抑えるために非常に役立つ。それは急速な電気インパルスを発する。そして、それはどんな過剰な熱でも吸収して、そしてユーザーのまわりの温度をわずかに下げる非常に小さい真空を作り出す。機能するために水を必要としない。ボディクーラーのもうひとつの特徴は、適度に電気に抵抗する能力である。ツールキットを使用してユニットを分解する場合は、金属製のケースを服装の修理材料として再利用でる。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 技術品
%c[d_cyan] ・ 高品質
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_af_kevlar_up_name">
    <text>改良型ケブラー製板材とアタッチメント</text>
  </string>
  <string id="st_af_kevlar_up_descr">
    <text>ケブラー製板材は、その防護能力の高さで広く知られており、高い評価を得ている。ケブラー製板材には様々な機能があるが、中でも重要なのは、銃器の弾丸が胴体の前後に与える衝撃を吸収することだ。重い鉄板の代わりに軽量である。また、どのような装甲板であっても、摩耗による劣化を防ぎ、スーツを良好な状態に保つことができる。世界各国の軍隊で使用されている。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 軍用品
%c[d_cyan] ・ 30枚のケブラー
%c[d_cyan] ・ シングルグレードIII装甲層相当
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_af_plates_up_name">
    <text>改良型カーボン スチール製板材</text>
  </string>
  <string id="st_af_plates_up_descr">
    <text>これらの鋼製板材は、弾道破壊特性のために特別に作られ、熱処理され、成形されたもので、様々な防護用途に適合する。胴体の前面と背面の小さな弾丸の衝撃に耐えるように設計されている。しかし、この防護性能は、厚い鉄板が非常に重いため、自由な動きが制限されるという代償を伴う。また、どのような装甲板であっても、摩耗による劣化を防ぎ、スーツを良好な状態に保つことができる。スペツナズ部隊で多く使用されている。

\n%c[d_red]警告 : 
%c[ui_gray_2]鉄は導電体であり、皮膚に近いと電気を受けやすくなる。そのため、電気的アノマリーや電源の近くでは注意して行動することをお勧めする。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 軍用品
%c[d_cyan] ・ 鋼板の単層
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_af_camelbak_up_name">
    <text>強化された水分補給バック</text>
  </string>
  <string id="st_af_camelbak_up_descr">
    <text>ラクダがお尻に水を溜めているという神話にちなんで、背中や腰に装着するパックで、水を溜めた袋が付いている。フレキシブルなチューブにはマウスピースが付いており、緊急時にも使用できる。このモデルはカモフラージュされてスーツに組み込まれており、戦闘やアノマリーなどのあらゆる原因によるダメージからシステムを防護する。容器は高品質の繊維で作られているため、経験豊富なストーカーは、キャメルバックの廃材を再利用して、屋外でのスーツの補修に使用することもある。

\n%c[d_red]警告 : 
%c[default]水は導電率が低いが、体に近いために電流の影響を受けやすくなる。このため、キャメルバックを所有している場合は、周囲の状況に特に注意することをお勧めする。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 軍用品
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_af_surge_name">
    <text>サージ防護装置</text>
  </string>
  <string id="st_af_surge_descr">
    <text>その最も近い環境から電気エネルギーを吸収する小型ではあるが高度な装置。それはそれをブロックするか、またはそれを地面に短絡させることによって身体と直接接触する電気の量を制限するので一種の防護として役立つ。それは実際には非常に洗練された抵抗回路であるため、サージサプレッサーはボディの電気抵抗を大幅に増加させる。その結果、ユーザーはかなり低い電圧に見舞われ、通常は致命的な爆発に耐えることができる。そのため、ゾーン内の電気的アノマリーやその他の電気源の近くにいるときは、ベルトにサージ抑制装置を装着することが極めて重要である。すべての金属製のオブジェクトと同様に、適切なツールと十分なスキルを持っていれば、それは修復材料の供給源として使用できる。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 技術品
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_af_frames_name">
    <text>アルミ製フレーム</text>
  </string>
  <string id="st_af_frames_descr">
    <text>ショルダーストラップで固定されたバックパックを単に運ぶ代わりに、持ち運び能力を最適化するアルミニウムフレームを介してスーツに取り付けることができる。フレームは軽量で最適なアルミニウム製です。全体にストラップとウェビングのシステムが装備されており、細かな調整が可能である。この高品質のデザインにより、ショルダーストラップを調整できる。これ単体ではバックパックのメインフレームのみを置き換えるが、より多くのセットを使用して持ち運び能力をさらに向上させることができる。アルミニウムの一部は軽装甲の修理に役立つことが証明される。

                \n%c[ui_gray_2]特性 : 
                 %c[d_cyan] ・ 日用品
                 %c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能</text>
  </string>
  <string id="st_af_grid_name">
    <text>チタンフレーム</text>
  </string>
  <string id="st_af_grid_descr">
    <text>ショルダーストラップで固定されたバックパックを運ぶ代わりに、運搬能力を最適化するチタングリッドによってそれをスーツに取り付けることができる。グリッドは軽量で耐久性に優れているため選択の材料であるチタン製であり、いくつかの外部要素は回転しながら所望の可撓性を達成するためにプラスチック製である。全体の構造は高度の調節性を提供するためにストラップとウェビングのシステムを備えている。この高品質のデザインにより、肩のストラップを上下に調節して、胴のサイズに関係なくバックパックを快適に装着することができる。 1つのグリッドでバックパックのメインフレームワークのみが置き換えられるが、より多くのグリッドを使用して持ち運び能力をさらに向上させることが可能である。グリッドは非常に高品質のチタンから作られているので、分解されたグリッドは効果的な戦闘服やヘルメット修理の補足として使用することができる。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 日用品
%c[d_cyan] ・ 高品質
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_af_freon_name">
    <text>フロン発生器</text>
  </string>
  <string id="st_af_freon_descr">
    <text>フロン発生器は、摂氏24度のレベルで体の周囲の温度を一定に保つように設計されている。したがって、追加の防護を必要とする状況で、極端な熱の影響を最小限に抑えるために非常に役立つ。それはフロン冷却された空気粒子の厚い層を放出する。フロン発生器のもうひとつの特徴は、適度に電気に抵抗する能力である。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 技術品
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能  
</text>
  </string>
  <string id="st_af_cooler_name">
    <text>ボディクーラー</text>
  </string>
  <string id="st_af_cooler_descr">
    <text>ボディクーラーは18℃のレベルで体の周囲の温度を一定に保つように設計された電気モジュールである。したがって、追加の防護を必要とする状況で、極端な熱の影響を最小限に抑えるために非常に役立つ。それは急速な電気インパルスを発する。そして、それはどんな過剰な熱でも吸収して、そしてユーザーのまわりの温度をわずかに下げる非常に小さい真空を作り出す。機能するために水を必要としない。ボディクーラーのもうひとつの特徴は、適度に電気に抵抗する能力である。ツールキットを使用してユニットを分解する場合は、金属製のケースを服装の修理材料として再利用できる。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 技術品
%c[d_cyan] ・ 高品質
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能 
</text>
  </string>
  <string id="st_af_kevlar_name">
    <text>ケブラー製板材とアタッチメント</text>
  </string>
  <string id="st_af_kevlar_descr">
    <text>ケブラー製板材はその防護能力で広く知られており、この特徴のために高く評価されている。それらは多種多様な機能を果たし、その中で最も重要なものは胴体の前面と背面への発砲された火器からの衝撃を吸収することである。それらは重い鋼板に代わる軽量のものを構成する。さらに、どんなタイプの装甲板もスーツを良好な状態に維持するのを助けて、損耗による劣化を防ぐ。世界中の軍事部隊によって使用される。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 軍用品
%c[d_cyan] ・ 22枚のケブラー
%c[d_cyan] ・ シングルグレードIIA装甲層相当
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_af_plates_name">
    <text>カーボン スチール製板材</text>
  </string>
  <string id="st_af_plates_descr">
    <text>これらの鋼鉄製板材は弾道破壊特性のために特別に細工され、熱処理され、形作られ、多種多様な防護用途に適合する。彼らは胴体の前面と背面に小さな弾道衝撃に耐えるように設計される。しかしながら、この防護は厚い鋼板が非常に重いので動きの自由度を制限するので代償を払う。さらに、どんなタイプの装甲メッキもスーツを良好な状態に維持するのを助けて、損耗による劣化を防ぐ。

\n%c[d_red]警告 :
%c[default]導体とその皮膚への近接は、体を電気に対してより脆弱にする。このため、電気的アノマリーやその他の電源の近くにいる場合は注意して進めることをお勧めする。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 軍用品
%c[d_cyan] ・ 単層の鋼板
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_af_camelbak_name">
    <text>キャメルバック</text>
  </string>
  <string id="st_af_camelbak_descr">
    <text>ラクダがお尻に水を溜めているという神話にちなんで、背中や腰に装着するパックで、水を溜めた袋が付いている。フレキシブルなチューブにはマウスピースが付いており、緊急時にも使用できる。このモデルはカモフラージュされてスーツに組み込まれており、戦闘やアノマリーなどのあらゆる原因によるダメージからシステムを防護する。容器は高品質の繊維で作られているため、経験豊富なストーカーは、キャメルバックの廃材を再利用して、屋外でのスーツの補修に使用することもある。

\n%c[d_red]警告 : 
%c[default]水は導電率が低いが、体に近いために電流の影響を受けやすくなる。このため、キャメルバックを所有している場合は、周囲の状況に特に注意することをお勧めする。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 軍用品
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_af_iam_name">
    <text>アーティファクト低レベル活用容器（カラ）</text>
  </string>
  <string id="st_af_iam_descr">
    <text>アーティファクト低レベル活用容器は、アーティファクトから放出される低レベルの放射線を遮蔽する。この機械的な金属製ポーチは、最も効力の低いアーティファクトの力を利用することができる最も安価な装置である。フィルターは、主に鉛でできた複数の層で構成されており、放射線を遮蔽する。より性能の高い容器に代わる低コストの製品である。緊急時や不要になった場合には、スーツやヘルメットの修理に使用する高品質な金属の供給源として利用することができる。ベルトにアーティファクトを装備するためには、容器の中にアーティファクトを入れる必要がある。アーティファクトの放射線出力を減少させつつ、アーティファクトの特性は維持する。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[ui_white] ・ 技術品
%c[d_cyan] ・ 貴重品
%c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
%c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
%c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 7［mSv］
%c[ui_white] ・ 状態 : カラ</text>
  </string>
  <string id="st_af_aac_name">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器（カラ）</text>
  </string>
  <string id="st_af_aac_descr">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器は、アーティファクトから放出される中レベルの放射線を遮蔽する。この機械的なアルミニウム製の容器は、最もコスト効率が高く、より強力なアーティファクトの力を利用できるため、アーティファクトを扱う手段として最も普及している。アーティファクトのフィルターは、主に鉛でできた複数の層と、強い放射線遮蔽性を持つトリウムの層で構成されている。この装置は、ゾーン周辺の軍用の掩体壕に住む科学者たちによって製造されたものである。このモジュールは、緊急時や不要になった時に、スーツやヘルメットの修理に使う高品質な金属の供給源として利用できる。ベルトにアーティファクトを装備するためには、容器の中にアーティファクトを入れる必要がある。アーティファクトの放射線出力を減少させつつ、アーティファクトの特性は維持する。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 技術品
%c[d_cyan] ・ 貴重品
%c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
%c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
%c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 12［mSv］
%c[ui_white] ・ 状態 : カラ</text>
  </string>
  <string id="st_af_aam_name">
    <text>アーティファクト高レベル活用容器（カラ）</text>
  </string>
  <string id="st_af_aam_descr">
    <text>アーティファクト高レベル活用容器は、アーティファクトから放出される高レベルの放射線を遮蔽する。この高度な機械的モジュールは、最も強力なアーティファクトの力を利用するための最も効果的な方法である。アーティファクトのフィルターは、ナノカーボンでできた多数の層で構成されている。軽量でありながら、あらゆる装置の中で最も強力な放射線遮蔽特性を持つ。ゾーン内では豊かさの象徴とされている。科学者たちがアーティファクトの影響を最小限に抑えるために使用することが多い。ゾーン辺境に住む科学者たちに機材を提供している政府機関によって、ウクライナで設計 製造されたものである。このモジュールは、緊急時や不要になった時に、スーツやヘルメットの修理に使う高品質な金属の供給源として利用できる。ベルトにアーティファクトを装備するためには、容器の中にアーティファクトを入れる必要がある。アーティファクトの放射線出力を減少させつつ、アーティファクトの特性は維持する。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 技術品
%c[d_cyan] ・ 高品質
%c[d_cyan] ・ 貴重品
%c[ui_white] ・ アーティファクト保管装置
%c[ui_white] ・ 最大容量 : 1
%c[ui_white] ・ 許容放射線レベル : 23［mSv］
%c[ui_white] ・ 状態 : カラ</text>
  </string>
  <string id="st_hide_flesh_name">
    <text>「フレッシュ」の皮</text>
  </string>
  <string id="st_hide_flesh_descr">
    <text>一般に「フレッシュ」と呼ばれる豚のミュータントから皮を剥いだもの。その重い重量（その主な欠点）は、比較的柔らかく浅い肌の下の太い脂肪層に起因する。低い物理的防護を提供するが、一方で化学的、熱的、電気的アノマリーの有害な影響をかなり減らす。脂肪の層はスーツのメンテナンスのためには役に立たず、切り取らなければならず、浅い皮膚組織の小さな部分だけを残すので、軽い修理にのみ使用できる。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ ミュータントの軽い革
%c[d_purple] ・ わずかなダメージ防御
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_hide_boar_name">
    <text>「ボア」の皮</text>
  </string>
  <string id="st_hide_boar_descr">
    <text>ゾーンでよく見られる「ボア」から剥いだ、毛皮の厚い層でほぼ完全に覆われた皮。ミュータント自体は損傷に対してかなりの抵抗力があり、倒すためにはかなりの制裁を受けることになるだろう。理由は単純で、大きい筋肉量とほとんど壊れない骨のためだ。その一方で、皮膚は非常に薄く（たぶんクリーチャーに効果的な温度調節手段を提供するために）、それは装甲強化のためのかなり貧弱な選択となっている。毛皮は比較的強力な断熱性を示す。軽い修理にも使用できる。ただ残念なことに、装甲の上に毛皮を着用すると、毛皮の中に重い粒子がたまることが多いため、ユーザーは放射性物質や毒性物質に対する耐性が低下する。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ ミュータントの軽い革 
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_hide_bloodsucker_name">
    <text>ブラッドサッカーの皮膚</text>
  </string>
  <string id="st_hide_bloodsucker_descr">
    <text>ブラッドサッカーという種は人間から進化したもので、その親和性は今でも肌の質感に見ることができる。最も特徴的なのは、子供の肌のように非常に柔らかく、触り心地の良い肌であることだ。その下には発達した筋肉があり、それを利用してコートのようなものを形成し、特に近接攻撃でのダメージを軽減することができる。このため、ブラッドサッカーの皮膚は経験豊富なハンターの間で人気があり、熟練の証として身につけられている。最もユニークな特性であり、同時に最大の欠点でもあるのが、温度変化に対する反応の激しさである。組織自体は非常に高い温度でしか燃えないが、非常に高温になるため、着用者やその下にある装備品にますますダメージを与えることがある。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 中程度の重さのミュータントの革
%c[d_cyan] ・ 貴重品
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_hide_psysucker_name">
    <text>サイサッカーの皮</text>
  </string>
  <string id="st_hide_psysucker_descr">
    <text>ブラッドサッカーから進化した種としてのサイサッカーは、今でもその肌の質感にその親和性を見ることができる。何よりも特徴的なのは、子供の肌のように柔らかく、触り心地の良い肌であること。その下には発達した筋肉があり、それを利用してコートのようなものを作り、特に近接攻撃によるダメージを軽減することができる。このため、サイサッカーの皮膚は経験豊富なハンターの間で人気があり、熟練の証として身につけられている。最もユニークな特性であり、同時に最大の欠点でもあるのが、温度変化に対する反応の激しさである。組織自体は非常に高い温度でしか燃えないが、非常に高温になるため、着用者やその下にある装備品にダメージを与えることがある。また、物理的な防護機能は比較的低いものの、頭部に装着することで侵入してくる大量の精神波を吸収 分散させることができるという報告もある。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 中程度の重さのミュータントの革
%c[d_cyan] ・ 貴重品
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能</text>
  </string>
  <string id="st_hide_lurker_name">
    <text>ルーカーの皮</text>
  </string>
  <string id="st_hide_lurker_descr">
    <text>ルーカーから剥いだ革、毛皮の層でほぼ完全に覆われた厚い皮。ミュータント自体は損傷に対してかなりの抵抗力があり、倒すためにはかなりの制裁を受けることになるだろう。理由は単純で、大きい筋肉量とほとんど壊れない骨のためだ。ルーカーの皮は厚くて丈夫であることで知られているので、装甲強化には良い選択である。毛皮は比較的強力な断熱性を示す。軽い修理にも使用できる。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ ミュータントの軽い革 
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_hide_burer_name">
    <text>バーラーの皮膚</text>
  </string>
  <string id="st_hide_burer_descr">
    <text>バーラーの皮の剥ぎ方は、ツイストドワーフの木の皮の剥ぎ方とよく似ている。それに加えて、腐った卵の耐えられないほどの悪臭を加えてみよう。それを思い浮かべることができたなら、これを剥いだ人間がどれだけの偉業をなしたのかわかるだろう。報告によれば、皮膚は比較的低い物理的防護を提供するが、頭の上に着用したときには、侵入してくる大量の精神波を吸収 分散させるのに使用することができる。バーラーの皮膚は電気抵抗が低いため、着用者は電気的なダメージを受けやすくなる。さらに、ゾーンではバーラーは比較的稀にしか遭遇しないという事実から、皮膚は重要な研究の可能性を秘めており、科学者にとって価値のある取引商品となる。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ ミュータントの軽い革
%c[d_cyan] ・ 珍しい科学標本
%c[d_cyan] ・ 貴重品
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_hide_chimera_name">
    <text>キメラの皮</text>
  </string>
  <string id="st_hide_chimera_descr">
    <text>ゾーン内で最も危険なミュータントの1つであるキメラは、重大な脅威であるだけでなく、生きた富の源と見なすこともできる。キメラの死体から取ることができるすべての部分は最も価値のある科学的標本として多額のお金で売られる。またそれと同時に「閉じられたゾーン」で利用可能な最高の装甲強化材のうちのひとつである。それは非常に優れた防護特性を提供し、そしてさらに重要なことは、それが移動性を阻害しないくらい比較的軽量であるということである。しかし、その最もユニークな特徴は、皮膚に含まれる有機繊維が非常に効果的な導電体として機能することである。この事実は、電気アノマリーのようものに囲まれたキメラの目撃に関する偵察ユニット（特にAMK工業団地周辺の偵察）の報告では、敵対的な生物との接触時に放電を生成していたとなっている。 ただ残念ながら、どのユニットも生還することができなかったため、そのような生物の存在を確認する証拠は残っていない。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ ミュータントの重い革
%c[d_cyan] ・ とても珍しい科学標本
%c[d_cyan] ・ 極めて貴重
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_hide_pseudogiant_name">
    <text>スードウジャイアントの皮</text>
  </string>
  <string id="st_hide_pseudogiant_descr">
    <text>スードウジャイアントの皮は多くの点で象の皮に似ている。それは厚くて触り心地がよく、その質感は非常に不規則で、クリーチャーの冷却機構として機能する折り目でいっぱいである。スードウジャイアントの皮膚の平均厚さは約２cmである。これにより、非常に耐久性があり、大きなダメージに耐えることができる。しかしながら、重量の増加という犠牲を払わなければならない。スードウジャイアントは毒性や放射能の強い場所に住んでいることが多いため、そのような環境にも自然に適応しており、その有用性はさらに高まっている。また、どんなに重い服でも補修することができるが、そのためには最も丈夫で高価な道具が必要となる。実用性だけでなく、狩猟の際の戦利品として、またゾーンの科学者たちにとっては貴重な標本としても評価されている。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ ミュータントのとても重い革
%c[d_cyan] ・ 科学標本
%c[d_cyan] ・ 貴重品
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_hide_controller_name">
    <text>「コントローラー」の頭皮</text>
  </string>
  <string id="st_hide_controller_descr">
    <text>他の人型ミュータントの場合と同様に、「コントローラー」の頭皮を剥がすのは非常に感情的な課題であり、「コントローラー」の顔はかつての人の特定の特徴を保持しているため、さらに困難になる。軍の機密情報筋はまた、「コントローラー」に変わった人の指紋がデータベースで見つかることがあることを明らかにした。最近の分析によると、精神波の発生は「コントローラー」の手だけではなく、全身が放出源であることがわかった。このため適切に準備されていれば、精神波エネルギーを吸収し、濾過することができるが、この効果を発揮させるには、頭部を複数の頭皮で覆う必要がある。皮膚は導電性である。その物理的性質に関しては、軽装の修理にしか使えない。すべての人型サイクリーチャーの場合と同様に、「コントローラー」の皮膚は導電性である。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ ミュータントの軽い革
%c[d_cyan] ・ 珍しい科学標本
%c[d_cyan] ・ 非常に貴重
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_hide_pseudodog_name">
    <text>スードウドッグの毛皮</text>
  </string>
  <string id="st_hide_pseudodog_descr">
    <text>スードウドッグの毛皮は、短くて硬い毛で密に覆われており、ゾーン内で入手可能なミュータントの毛皮の中で、最も便利で広く普及している万能な毛皮のひとつである。ちょっとした道具でもアーマーに簡単に取り付けることができ、しかも耐久性に優れているので、中程度のスーツの修理にも適している。全体として使用すると、身体のかなりの部分を防護層で覆うことができ、物理的なダメージや熱に対する耐性を高めることができる。また、毛皮は効果的な断熱材にもなる。ただし、他の毛皮と同様に、放射性物質や有毒物質の粒子が付着しやすいので、放射性物質や有毒物質のある場所では、毛皮を脱ぐことを強くお勧めする。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 中程度の重さのミュータントの革
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_hide_psy_dog_name">
    <text>サイドッグの毛皮</text>
  </string>
  <string id="st_hide_psy_dog_descr">
    <text>サイドッグの毛皮は、世界で最も美しく希少な衣料品のひとつであることは間違いない。通常はスノーホワイトかグレーで、需要が高く、高額で売られている。おそらく密輸業者によってファッション産業に持ち込まれたのだろう。ゾーンにいる人にとっては、寒い夜には毛布として使えるし、頭の部分を防護マスクやフードにすれば、破れにくく、精神的な影響も軽減される。ただし、放射性物質や有毒物質の粒子をキャッチしやすいので、放射性物質や有毒物質のある場所では外すことを強くお勧めする。ハンターは誇りを持ってこれを身につけるが、それは自分の手で殺したクリーチャーに限られる。

\n%c[ui_gray_2]特性 : 
%c[d_cyan] ・ 中程度の重さのミュータントの革
%c[d_cyan] ・ 貴重品
%c[d_cyan] ・ 効果は重複する。複数装備可能
</text>
  </string>
  <string id="st_powder_poltergeist">
    <text>ダイヤモンド パウダー</text>
  </string>
  <string id="st_powder_poltergeist_descr">
    <text>一般的に「ダイヤモンド パウダー」は、あらゆる種類の精神波を使うクリーチャーの腹の中に時々見られる水晶のような物質を指して名づけられた。どのような代謝過程がその出現をもたらすのかは知られておらず、そのため科学者たちは多額の金を払ってでもそれに手に入れようとする。実用的な用途は限られているが、一部のストーカーは使用することでナイフの鋭さを簡単に上げてくれるのを知っているため、最も大事にしている狩猟用ナイフにこれに振りかけることが知られている。また、それを使って手入れをされたナイフの刃は素晴らしい光沢を放つという。

\n%c[d_cyan] ・ 精神波を使うミュータントの代謝産物
%c[d_cyan] ・ 極めて珍しい科学標本
%c[d_cyan] ・ 貴重品
</text>
  </string>
</string_table>