<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<string_table>
  <string id="encyclopedia_items">
    <text>アイテム</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_pda">
    <text>PDA</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_pda_text">
    <text>
%c[pda_white]「PDA」
%c[ui_gray_1]携帯情報端末は、コンピュータの基本的かつ最も重要な機能を包含することを目的としたポケットサイズの電子機器である。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]PDAは日々の情報共有に欠かせない。そのため、ゾーン内のストーカーのほとんどがPDAを所有している。
                \nGPSモジュールを搭載しており、位置情報や時間情報を得ることができる。
                \nPDAには、基本的な機能のほかに、さまざまな機能がある。ローカルネットワークへのアクセスなどである。普段の生活の中で、ストーカー同士が簡単にコミュニケーションをとることができる。
                \nまた、FMラジオ受信機を搭載しており、地元のラジオ局を視聴することができる。
                \n改良版のPDAには、半径300メートル以内のネットワークに接続された他のモジュールの位置を取得して処理する改良型モジュールが搭載されており、ストーカーにとっては魅力的なPDAとなっている。

                \n\n・連続使用時の消費電力は、1秒あたり0.1［mAh］である。改良版では、より高い消費電力となる。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_itm_upd">
    <text>ユニバーサル パワー デバイス</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_itm_upd_text">
    <text>
                %c[pda_white]「ユニバーサル パワー デバイス」
%c[ui_gray_1]小型のトランシーバーほどの大きさのポータブル電源ユニットである。ほとんどの種類の電池に対応している。挿入した電池のエネルギーを余すところなく利用し、マイクロワイヤーを通して電子機器に電力を供給する。このマイクロワイヤーは、電子機器の複雑さや古さに関係なく、あらゆる電子機器に接続することができる。電池が1つしかなくても、たくさんの電子機器を使いこなすことができる。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]ユニバーサル パワー デバイスの総電力容量は3［Ah］である。
                \n全ての電子機器はユニバーサル パワー デバイスから電力を消費する。消費電力量は機器によって異なる。
                \nユニバーサル パワー デバイスの充電がなくなると、接続されているすべての電子機器が動作しなくなる。 
                \n常に電力の残量を確認すること。万が一に備えて、予備のバッテリーを用意しておこう。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_itm_basickit">
    <text>ベーシック ツール</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_itm_basickit_text">
    <text>
                %c[pda_white]「ベーシック ツール」
%c[ui_gray_1]基本的な装備や電子機器、スーツのアップグレード部品の製作に使用できる。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]高度なメンテナンスには向いていないが、倹約家の技術者には役立つだろう。
                \n様々な種類とサイズのプライヤー、ネジ、接着剤、各種ファスナーなどが入っている。\n

                \n%c[pda_white]サバイバルガイド
\n%c[ui_gray_1]基本的な装備やサバイバルキットについての情報が掲載されている。十分な知識があれば、倹約家のストーカーはこのキットを大いに活用することができる。
                \n基本的な材料を用意しておくといいだろう。何もないところから物を作ることはできない。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_itm_advancedkit">
    <text>アドバンスド ツール</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_itm_advancedkit_text">
    <text>
                %c[pda_white]「アドバンスド ツール」
%c[ui_gray_1]より優れた装備や電子機器、スーツのアップグレード部品の製作に使用できる。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]古い道具だが、古いながらも良い状態を保っている。
                \n小さなプライヤー、ピンセット、プローブ、ピックなどが入っている。\n

                \n%c[pda_white]機械工マニュアル
                \n%c[ui_gray_1]機械工学に関する情報を集めたものである。十分な知識があれば、倹約家のストーカーはこのキットを大いに活用することができる。
                \n基本的な材料を用意しておくといいだろう。何もないところから物を作ることはできない。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_itm_expertkit">
    <text>エキスパート ツール</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_itm_expertkit_text">
    <text>
                %c[pda_white]エキスパート ツール
%c[ui_gray_1]高度な装備や電子機器、スーツのアップグレード部品の製作に使用できる。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]機器を微調整するための高品質なツールを集めたプロ仕様のセットである。
                \nドリルビットセット、精密ピンセット、ソルジャーアイロン、4mmドライバービット、マルチメーターが含まれている。\n

                \n%c[pda_white]産業工学マニュアル
                \n%c[ui_gray_1]産業工学に関する情報を提供する。十分な知識があれば、倹約家のストーカーはこのキットを大いに活用することができる。
                \n基本的な材料を用意しておくといいだろう。何もないところから物を作ることはできない。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_itm_drugkit">
    <text>薬品製造ツール</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_itm_drugkit_text">
    <text>
                %c[pda_white]「薬品製造ツール」
%c[ui_gray_1]様々な種類の薬剤や薬を作ることができる。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]小さなケースと様々な金属で構成された、薬を管理 製造するためのキットである。プラスチックのパッケージや錠剤、アンプルなどが入っている。
                \n薬物の知識がある人でも、これらのキットを活用できる人は少ないだろう。参考になるレシピを持っている人には注意が必要である。
                \n基本的な材料を用意しておくといいだろう。何もないところから物を作ることはできない。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_itm_ammokit">
    <text>弾薬キット</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_itm_ammokit_text">
    <text>
                %c[pda_white]「弾薬キット」
%c[ui_gray_1]破損した弾薬のリサイクルや、より優れたバリエーションの作成に使用することができる。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]古い鉄砲鍛冶の道具とアクセサリーのセットである。
                \nピンポンチセット、ハンマー、プレスツール、黒色火薬測定キットなどが含まれている。\n

                \n%c[pda_white]弾薬の安全ガイド
                \n%c[ui_gray_1]では、様々な種類の弾薬についての情報と、カートリッジの基本的な構成要素についての詳細な見解を提供している。充分な知識があれば、倹約家のストーカーはこのキットを大いに活用することができる。
                \n基本的な材料を用意しておくといいだろう。何もないところから物を作ることはできない。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_kit_hunt">
    <text>狩猟用キット</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_kit_hunt_text">
    <text>
                %c[pda_white]「狩猟用キット」
%c[ui_gray_1]所持していると、ミュータントから得られる身体部位の数が増える。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]動物やミュータントの皮を剥いだり、内臓を取り出したりするためのフックやナイフなどの道具がバッグいっぱいに入っている。
                \nミュータントを狩るためのプロの道具を持っているストーカーはほとんどいない。ミュータントの肉を食べると消化不良を起こす人が多いからだろう。
                \n武器やアーマーのメンテナンスを効率的に行うための道具も充実している。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_fieldcooker">
    <text>マルチ燃料ストーブ</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_fieldcooker_text">
    <text>
                %c[pda_white]「マルチ燃料ストーブ」
%c[ui_gray_1]ミュータントの肉を調理することができる。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]このストーブは何年もかけて徹底的にテストされ、数え切れないほどの遠征で使用されてきた。このストーブは非常に頑丈で、信頼性が高く、パワフルで、厳しい状況、極端な高度、低温から高温まで対応できるように設計されている。
                \n非常に高出力で、ブタン、ガソリン、軽油、灯油、パラフィン、航空燃料など、ほとんどの種類の燃料に対応している。手袋をしていても、独立したコントロールノブを使って、自分の好みの火力に調整することができる。\n
                
                \n%c[pda_blue]詳細
                \n%c[ui_gray_1]マルチ燃料ストーブで使用される燃料は、薪や石炭よりもはるかに効率的にエネルギーを運ぶことができるため、長い目で見れば、マルチ燃料ストーブは従来の薪や石炭ストーブよりも大幅にコストを抑えることができる。
                \n一方で、これらの燃料は重い金属製の容器に入れて持ち運ぶため、現場での使用よりも基地での使用に適しているとも言える。
                \n高温を必要としない肉は「低レベル」、高温を必要とする肉は「高レベル」と呼ばれている。

                \n\n・使用回数の制限なし。
                \n・マルチ燃料ストーブは、あらゆる種類の肉を調理することができる。
                \n・使用可能な燃料 : ガソリン、天然ガス、灯油</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_cooking">
    <text>野外調理キット</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_cooking_text">
    <text>
                %c[pda_white]「野外調理キット」
%c[ui_gray_1]ミュータントの肉を調理することができる。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]旅行用の野外調理キット。キャンプや旅行に使用する調理小物や調理器具が入っている。大きな音がして、重くて扱いにくい。大人数のストーカーに人気がある。
                
                \n%c[pda_blue]詳細
                \n%c[ui_gray_1]炭は安価にゾーンで入手可能だが、一度の食事を準備するためにかなりの量を使う。このため、木炭は見かけほど費用対効果が良くない。その一方で、比較的軽いため、ゾーン深部への旅には向いている。
                \n調理に高温を必要としないミュータント肉は「低レベル」、高温を必要とするものは「高レベル」と区分される。
                
                \n\n・最大使用回数 : 3
                \n・野外調理キットで肉を焼くには炭が必要。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_army_bowler">
    <text>軍用飯ごう</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_army_bowler_text">
    <text>
                %c[pda_white]「軍用飯ごう」
%c[ui_gray_1]ミュータントの肉を調理することができる。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]軍用飯ごうは上から見下ろすと凹型の形状で、吊り下げて持ち運ぶための針金状の取手が付属している。
                \nウェストベルトに着用するときは、凹面側を体に合わる。上蓋は、フライパン代わりや、皿として使用できる。上蓋の取手は、持ち運ぶときはしっかりと閉じるように設計されており、取手の特別な穴にはスプーンが差し込まれている。\n
                
                \n%c[pda_blue]詳細
                \n%c[ui_gray_1]炭は安価にゾーンで入手可能だが、一度の食事を準備するためにかなりの量を使う。このため、木炭は見かけほど費用対効果が良くない。その一方で、比較的軽いため、ゾーン深部への旅には向いている。
                \n調理に高温を必要としないミュータント肉は「低レベル」、高温を必要とするものは「高レベル」と区分される。

                \n\n・最大使用回数 : 7
                \n・軍用飯ごうを使うにはキャンプファイヤーか炭が必要。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_detector_geiger">
    <text>ガイガーカウンター</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_detector_geiger_text">
    <text>
                %c[pda_white]「ガイガーカウンター」
%c[ui_gray_1]放射線量を測定する。
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]ガイガーカウンターは、電離（放射性）放射線を測定する装置である。α（アルファ）粒子、β（ベータ）粒子、γ（ガンマ）粒子の放出を検出する。1908年に発明されたガイガーカウンターは、健康、物理学、産業、地質学などの分野の測定に使用される人気の高い技術品である。シンプルな電子回路で構成されている。\n
                
                \n%c[pda_blue]使用方法
                %c[ui_gray_1]ガイガーカウンターには3つのモードがある。
                \n・動作中 : アイテムを手に持っている間、放射線量を表示する。
                \n・常時 : アイテムがインベントリーにあり、バッテリーが消耗していない限り、放射線量を常に表示する。
                \n・ボタン連動 : 割り当てられているキーを押したときに放射線量を表示する「ゲーム設定→操作→キーボード設定」。
                
                \n\n・1回の使用で0.1［mAh］を消費する</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_detector_simple">
    <text>エコー探知機</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_detector_simple_text">
    <text>
                %c[pda_white]「エコー探知機」
%c[ui_gray_1]近くにあるアーティファクトの位置を特定する機能を持つ電子機器である。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]この年代物のアノマリー探知機は、アノマリーに近づくことで異常な粒子がチャンバーに入ると、警告信号を出す。また、アーティファクトの存在を登録し、最も近いアーティファクトまでの距離を測定することができる。
                \nこの距離は、探知機が発する音の周波数によって示される。
                \n本体の前面カバーを開けると、アーティファクト探知モードに切り替わる。
                \n単純な設計であるため、最も一般的なアーティファクトしか探知できない。
                
                \n\n・連続使用時の消費電力は、1秒あたり0.1［mAh］である。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_detector_advanced">
    <text>ベア探知機</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_detector_advanced_text">
    <text>
                %c[pda_white]「ベア探知機」
%c[ui_gray_1]近くにあるアーティファクトの位置を特定する機能を持つ電子機器である。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]この最終世代のアノマリー探知機は、アーティファクトを見つけるために使用することができる。カラーダイオードパネルを備えており、アーテファクトの方向を示すだけでなく、アーティファクトまでの距離を測定することができる。
                \n本体の前面カバーを開けると、アーティファクト探知モードに切り替わる。
                \n残念ながら、この電子機器では、一部のアーティファクトしか探知できない。
                
                \n\n・ 連続使用時の消費電力は、1秒あたり0.15［mAh］である。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_detector_elite">
    <text>ヴェレス探知機</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_detector_elite_text">
    <text>
                %c[pda_white]「ヴェレス探知機」
%c[ui_gray_1]近くにあるアーティファクトを正確に見つけることができる高度な電子機器である。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]次世代の科学探知スキャナーである。近代化された3つの探知チャンバーにより、アーティファクトの位置が特別なディスプレイ画面に表示される。
                \n閉じた状態では、放射線とアノマリーだけを記録する。
                \nアーティファクト探知モードに切り替えるには、前面のLEDディスプレイを開く。探知モードでは、科学的に知られているすべてのアーティファクトを探知することができる。
                
                \n\n・連続使用時の消費電力は、1秒あたり0.15［mAh］である。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_detector_scientific">
    <text>スヴァローグ探知機</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_detector_scientific_text">
    <text>
                %c[pda_white]「スヴァローグ探知機」
%c[ui_gray_1]近くにあるアーティファクトを正確に見つけることができる高度な電子機器である。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]機能拡張された変則的な周波数スキャナーの試作機。この装置には、アーティファクトの位置を特定する機能はそのままに、データベースに保存された静的なアノマリー領域を特定するためのプログラムが搭載されている。 
                \nアノマリー領域やアーティファクトの位置が専用画面に表示される。
                \n前面のLEDディスプレイを開くことで起動するアーティファクト探知モードは、現在の科学では解明されていないアーティファクトを探知できるように改良されている。
                
                \n\n・連続使用時の消費電力は、1秒あたり0.2［mAh］である。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_gps_tracker">
    <text>軍用GPSモジュール</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_gps_tracker_text">
    <text>
                %c[pda_white]「軍用GPSモジュール」
%c[ui_gray_1]近くにいるストーカーの位置を特定することができる。
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]次世代GPSナビゲーション機器の試作品。コピーは少ない。軍の上層部にのみ配布されているが、一部は外部に流出している。
                \n改善されたモジュールは、劣悪な環境でも動作を保証している。収集中または追跡中の感度は、あらゆる状況下においても傍受を可能とする。
                \n通常のGPSモジュールとは異なり、これはモジュールが接続されたチャネル上で特別な特権を獲得することを可能にするコードセットに依存している。接続されている他のモジュールの、半径300メートルの位置を取得することができる。
                \n一方、このモジュールは動作中にかなりの電力を消費する。20秒連続スキャン後にモジュールをオフにする自動スイッチング回路がモジュール内に含まれている。\n
                
                \n%c[pda_blue]詳細
                \n%c[ui_gray_1]・スキャン時間 : 20［秒］
                \n・スキャン半径 : 300［m］
                \n・1回の使用の消費電力は、0.25［Ah］である。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_lead_box">
    <text>アーティファクト完全隔離容器</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_lead_box_text">
    <text>
                %c[pda_white]「アーティファクト完全隔離容器」
%c[ui_gray_1]アーティファクトを保管し、完全に隔離するために使用される。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]金属製の箱に厚い壁と発泡スチロールを入れ、さらに圧力密閉機構を備えた重い蓋を付けたシンプルな容器である。
                \n放射性物質を輸送するために設計されたもので、ゾーンではアーティファクトの保管や輸送のために使用されることが多い。
                \n放射性物質の漏洩を完全に防ぐことができるため、アーティファクトを持ち歩く際の安全性を確保することができる。
                \nただし、この装置はベルトに取り付けることができないため、アーティファクトの持つ良い特性も悪い特性も適用されない。アーティファクト取り扱いツールを使って中身を操作することができる。\n\n
                
                \n%c[pda_blue]詳細
                \n%c[ui_gray_1]・売却する前に、容器からアーティファクトを取り出す必要がある。
                \n・容器にアイテムをドラッグ＆ドロップすると、アイテムが容器に収納される。
                \n・重量 : 2.12［kg］</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_af_iam">
    <text>アーティファクト低レベル活用容器</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_af_iam_text">
    <text>
                %c[pda_white]「アーティファクト低レベル活用容器」
                %c[ui_gray_1]アーティファクトを保管し、低レベルの放射線を遮蔽するために使用され、低レベルのアーティファクトであれば、使用者はベルトに安全に装備することができる。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]アーティファクトから放出される低レベルの放射線を遮蔽する。
                \nこの機械的な金属製ポーチは、最も効力の低いアーティファクトの力を利用することができる、最も安価な装置である。
                \nフィルターは、主に鉛でできた複数の層で構成されており、放射線を遮蔽する。
                \nより信頼性の高い容器に代わる低コストの製品である。緊急時や不要になった場合には、スーツやヘルメットの修理に使用する高品質な金属の供給源として利用することができる。

                \n\nベルトに装備するには、中にアーティファクトを入れる必要がある。アーティファクトの放射線出力を減少させつつ、アーティファクトの特性は維持する。\n
                
                \n%c[pda_blue]詳細
                \n%c[ui_gray_1]・売却する前に、容器からアーティファクトを取り出す必要がある。
                \n・容器にアイテムをドラッグ＆ドロップすると、アイテムが容器に収納される。
                \n・ 重量 : 2.4［kg］
                \n・ 最大許容放射線量 : 7［mSv］</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_af_aac">
    <text>アーティファクト中レベル活用容器</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_af_aac_text">
    <text>
                %c[pda_white]「アーティファクト中レベル活用容器」
                %c[ui_gray_1]アーティファクトを保管し、中レベルの放射線を遮蔽するために使用され、中レベルのアーティファクトであれば、使用者はベルトに安全に装備することができる。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]アーティファクトから放出される中レベルの放射線を遮蔽する。
                \nこの機械的なアルミニウム製の容器は、最もコスト効率が高く、より強力なアーティファクトの力を利用できるため、アーティファクトを扱う手段として最も普及している。
                \nアーティファクトのフィルターは、主に鉛でできた複数の層と、強い放射線遮蔽性を持つトリウムの層で構成されている。
                \nこの装置は、ゾーン周辺の軍事施設に住む科学者たちによって製造されたものである。このモジュールは、緊急時や不要になった時に、スーツやヘルメットの修理に使う高品質な金属の供給源として利用できる。

                \n\nベルトに装備するには、中にアーティファクトを入れる必要がある。アーティファクトの放射線出力を減少させつつ、アーティファクトの特性は維持する。\n
                
                \n%c[pda_blue]詳細
                \n%c[ui_gray_1]・売却する前に、容器からアーティファクトを取り出す必要がある。
                \n・容器にアイテムをドラッグ＆ドロップすると、アイテムが容器に収納される。
                \n・重量 : 2.73［kg］
                \n・最大許容放射線量 : 12［mSv］</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_af_aam">
    <text>アーティファクト高レベル活用容器</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_af_aam_text">
    <text>
                %c[pda_white]「アーティファクト高レベル活用容器」
                %c[ui_gray_1]アーティファクトを保管し、高レベルの放射線を遮蔽するために使用され、高レベルのアーティファクトであれば、使用者はベルトに安全に装備することができる。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]アーティファクトから放出される高レベルの放射線を遮蔽する。
                \nこの高度な機械的モジュールは、最も強力なアーティファクトの力を利用するための最も効果的な方法である。
                \nアーティファクトのフィルターは、ナノカーボンでできた多数の層で構成されている。軽量でありながら、あらゆる装置の中で最も強力な放射線遮蔽特性を持つ。
                \nゾーン内では豊かさの象徴とされている。科学者たちがアーティファクトの影響を最小限に抑えるために使用することが多い。
                \nゾーン辺境に住む科学者たちに機材を提供している政府機関によって、ウクライナで設計 製造されたものである。
                \nこのモジュールは、緊急時や不要になった時に、スーツやヘルメットの修理に使う高品質な金属の供給源として利用できる。

                \n\nベルトに装備するには、中にアーティファクトを入れる必要がある。アーティファクトの放射線出力を減少させつつ、アーティファクトの特性は維持する。\n
                
                \n%c[pda_blue]詳細
                \n%c[ui_gray_1]・売却する前に、容器からアーティファクトを取り出す必要がある。
                \n・容器にアイテムをドラッグ＆ドロップすると、アイテムが容器に収納される。
                \n・重量 : 3.06［kg］
                \n・最大許容放射線量 : 24［mSv］</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_detector_radio">
    <text>RF受信機</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_items_detector_radio_text">
    <text>
                %c[pda_white]「RF受信機」
%c[ui_gray_1]基本的な通信に使用される高感度のRFモジュールを搭載した小型の電子機器である。\n
                
                \n%c[pda_green]情報
                \n%c[ui_gray_1]RFレシーバーは、PDAなどの先進的な電子機器とは異なり、耐久性に優れていることが証明されており、多くのストーカーが緊急時などのために所有することを好む理由となっている。
                \nこの電子機器は、シンプルな電子部品と感度の高いモジュールで構成されており、半径200［m］の範囲で電波と相互作用することができる。また、30 ~ 300［GHz］の周波数帯の電波を処理することができる。\n
                
                \n%c[pda_blue]使用方法
                \n%c[ui_gray_1]受信機を持ちながら、動作する電波の周波数を切り替えることができる。
                \n・マウスの左ボタンを押すと、周波数が上がる。
                \n・マウスの右ボタンを押すと、周波数が下がる。
                \n・左シフトキーを押したままにすると、動作周波数が10［Hz］ずつ増減する。
                \n・左Altキーを押したままにすると、動作周波数が50［Hz］ずつ増減する。

                \n\n・連続使用時の消費電力は、1秒あたり0.1［uAh］である。
                </text>
  </string>
</string_table>