<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<string_table>
  <string id="ls_header">
    <text>S.T.A.L.K.E.R. Anomaly 1.5.2</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_number">
    <text>ヒント　その</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_1">
    <text>荷物を持ちすぎないように。時にはそれに殺されることがあ                    
る。必要ない余分なアイテムは定期的に売るか、将来のため                    
に隠すこと。トレーダーから購入したバックパックはスタッ                    
シュ（隠し場所）として使用もできる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_2">
    <text>ミュータントを狩ることで、体組織の一部を得ることができ                    
る。また、財布が心もとなくても調理可能な肉も手に入れら                    
れる。ただし、食後に放射能を減らす何かしらを準備しておくこと。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_3">
    <text>技術屋たちが武器やスーツのアップグレードをするには                    
ベーシック ツール、アドバンスド ツール、エキスパート                    
 ツールといったツールキットが必要だ。こういったアイ                    
テムは、任務完了の報酬として受け取ったスタッシュ（隠し場所）でよく見つかる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_4">
    <text>「睡眠不足」は、時間の経過とアイテムの使用によってプレ                    
イヤーが徐々に消耗し、最終的には睡眠が必要になるという                    
ゲーム設定だ。睡眠を怠ると悲惨な結果を招く可能性がある。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_5">
    <text>攻撃ヘリコプターがパトロールしている光景はゾーンの至る                    
ところで見ることができる。ヘリを保有する派閥のメンバー                    
は、戦闘に突入した場合、航空支援を要求する場合がある。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_6">
    <text>アイアンマンモードは本当の意味での死をもたらす。プレイ                    
ヤーが殺されると、そのキャラクターのためのすべてのセー                    
ブは削除され、元に戻すことはできない。派閥と出発地を賢                    
明に選ぶべきだろう。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_7">
    <text>裁縫道具、ガンオイルと接着剤のチューブを扱い慣れること                    
は非常に好ましいと言える。これらのアイテムはかなりの長                    
期に渡り、あなたの装備類が野外において元の状態を維持す                    
ることを助けるだろう。完全な修理キットはより効果的であ                   
がが、より貴重で、より重く、そして高価だ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_8">
    <text>バックパックは見つけたり購入することで、任意のスタッ                    
シュ（隠し場所）を作成するために使用できる。プレイヤー                    
によって作成されたスタッシュは、勝手に撤去されること                    
も、他のストーカーによって略奪されることもない。それら                    
はすべてのアイテムが取り除かれるまで残る。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_9">
    <text>寝袋は、寝るのに適切なベッドを見つけることができない場                    
合、ゾーンで休憩するのに最適な方法だ。これはほとんどの                    
主要なトレーダーから購入することができ、他のストーカー                    
のスタッシュ（隠し場所）で見つかる可能性もある。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_10">
    <text>トラック墓地は、放射能汚染された農業用、民間用、軍用車                    
両の巨大な墓場だ。スタッシュ（隠し場所）を作るのに最適                    
な場所なので、鷲のように目ざといストーカーは残骸の中に                    
たくさんの貴重品を見つけるかもしれない。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_11">
    <text>アーティファクトの種類は、それらが発見されたアノマリー                    
を示している。熱耐性がほしい？ならばバーナー アノマリ                    
ーまたは彗星アノマリーを探しに、探知機を片手にアーティ                    
ファクト狩りに出かけよう。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_12">
    <text>派閥のために任務を完了すると、彼らとの友好度が高まる。                    
友好度が高まると、派閥のトレーダーは徐々に強力な在庫を                    
見せてくれる。さらに売買で大きな割引を提供してくれるはずだ。
</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_13">
    <text>ランクには8つの異なるレベルがあり、ゲーム内での活動を                    
通して少しずつ増やすことが出来る。特定の実績は上位ラン                    
クになる前にアンロックすることが必要になるかも知れない。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_14">
    <text>仕事を引き受けた後にそのストーカーと話すことによって                    
仕事をキャンセルすることができる。しかし、評判が悪くなり                    
友好度が減少することを忘れないように。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_15">
    <text>「評判」は主人公がほかの派閥によってどのように見られて                    
いるかの現れだ。それは敵対的でないストーカーを助けるか                    
害するかによって得られたり失われたりする。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_16">
    <text>評判は動的で頻繁に変動させることができる。評判の分類は                    
次の通りだ : 最悪、とても悪い、悪い、少し悪い、普通、                    
少し良い、良い、とても良い、最高。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_17">
    <text>ダークスケープは、コードンとダーク バレーの間の大きな                    
森だ。訪れる価値は無いが、LonerやBanditなど、賞金を                    
その首にかけられた者たちの隠れ家としてよく利用される。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_18">
    <text>常連のストーカーには、仕事がないかどうか聞くのを忘れ                    
ずに。重要な人物ではないからといって、汚れ仕事をする                    
ためにお金を払ってくれないわけではない。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_19">
    <text>ロストクのアリーナは2つのタイプの競技を主催している。                    
ストーカー同士が現金での報酬を求めて互いに戦う伝統的な                    
バトル。そして、次第に難しくなっていくミュータントを殺す挑戦だ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_20">
    <text>オンライン除外は、ゲーム設定から変更できる。ミュータ                    
ントや他のストーカーが不当に近くに出現するのを防ぐた                    
めに、プレイヤーの周りに敵出現を禁止する領域を設定できる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_21">
    <text>コールド、スポア、その他のClear Skyの重要人物たちに                    
彼らの物語について尋ねることができる。そうすることで、                    
派閥全体の生存にヒントを与えることが出来る。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_22">
    <text>Freedomは、甦ったMonolithと戦うためにシュルガが                    
去った後、ジュピターでヤノフ駅を完全に占拠した。以前                    
Freedomを去った多くのストーカーは、その境遇を支え                    
助けるために、その後再び合流した。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_23">
    <text>実績をすべてアンロックすると、「完璧主義者」を獲得                    
できる。どれだけの実績が達成可能かは所属する派閥と                    
ストーリーモードが有効になっているかどうかによって異なる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_24">
    <text>夜間や大雨のときには、隠れるのが簡単になる。しかし、                    
恐ろしいミュータントに遭遇する危険が伴う。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_25">
    <text>清潔で健康的な食品の価格を店主に尋ねて比較し、そのうち                    
のいくつかを持ち運ぶのは良い習慣だ。また、店にいる間に                    
渇きを癒すための飲み物を買うのも忘れないように。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_26">
    <text>さまざまな種類のバックパックがあるが、それらの中には邪                    
魔されることなくより多くのものを持ち運ぶことができるも                    
のもあれば、狩猟用キットのようないくつかのボーナスを提                    
供するものもある。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_27">
    <text>あなたにとって物事が少し困難になり過ぎているならば、ゲ                    
ーム設定で難易度を下げることができる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_28">
    <text>派閥の基地には通常、低価格で治療し放射線を除去してくれ                    
る医療従事者がいる。また、どこかよそで買うよりも安く薬                    
を購入することができる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_29">
    <text>有力なコネに恵まれたトレーダーは、一時的な停戦のため派                    
閥を買収することが出来る。その停戦に価値があるかどうか                    
は･･････それはあなた次第だ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_30">
    <text>Ecologistたちは、希少な種類のミュータントのサンプルを常                    
に求めている。これらは良い値段で売れる可能性があり、さ                    
らに高い報酬でそれらを見つける契約を得られるかもしれない。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_31">
    <text>懐中電灯を常に持ち歩き、暗視ゴーグルに投資することを検                    
討するべきだ。安全な場所から遠く離れても、夜間に自分の                    
状態を知ることができる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_32">
    <text>種類に関係なくすべての弾薬はスタッシュ（隠し場所）に                    
持ち帰るべきだ。明日にはそれが必要となるかもしれない。                    
もちろんそうでなかった場合にも、弾薬は良い収入源となる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_33">
    <text>その武器が普段使わないタイプだとしても、捨てていくのは                    
得策ではない。弾薬は常に乏しく、最高のスナイパーといえ                    
ども弾がなければ逃げ出さざるをえない。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_34">
    <text>精神波の防護に投資することで、よりゾーン深部へ遠征する                    
ことが可能になる。少なくとも、いくつかの精神波ブロック                    
薬を服用することを検討するべきだ。いつ「コントローラー                    
」に遭遇するかわからない。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_35">
    <text>自分の耳を信用せよ。音は障害物や藪を超えて伝わるので、                    
僅かな音であっても聞き覚えのある音を頼りに隠れて攻撃す                    
ることも可能だ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_36">
    <text>拳銃は捨てるより予備として装備しておくことを勧める。軽                    
量で維持費が安く取り扱うのが簡単だ。もし丁寧に拳銃を扱                    
えば拳銃があなたを救ってくれるだろう。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_37">
    <text>トレーダーから得られる仕事は、派閥内でより信頼を得られ                    
るよう難しくなっていくだろう。報酬は十分に支払われるが                    
それらの任務は非常に危険であり、自らの技量が試される。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_38">
    <text>発見したアーティファクトの内、いくつかは保管しておくこ                    
とも検討するべきだろう。それらの特性によっては、後で新                    
たなアーティファクトを取得するための扉を開くかも知れないからだ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_39">
    <text>もし、敵の数が手に負えなかったり、調子が悪いときには撤退                    
も視野にいれるべきだ。自身の命を守るだけではなく、医薬品                    
やコストの節約にも繋がるだろう。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_40">
    <text>もし撃たれた場合、まずは冷静になること。相手の撃った弾数                    
を数え、敵がリロードを始めたら撃ち返せ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_41">
    <text>止血用の道具は常に携帯すること。医療従事者は低コストで                    
怪我を処置してくれるが、出血している場合はその限りでは                    
なく、また、医療従事者の場所に行くには時間がかかる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_42">
    <text>複数の敵に対抗するときは、サプレッサーを使用して隠密に攻                    
撃することを検討せよ。サプレッサーを使ったとしても姿を消                    
せるわけではないが、居場所を特定される時間を若干は稼ぐことはできる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_43">
    <text>多くのストーカーがゾーン南部でアーティファクト狩りをする                    
ことを選ぶ。しかし、経験豊かなストーカーはベストスポット                    
がレッド フォレストの北であるということを知っている。と                    
はいえ、準備せずに長く生き残ることが出来る場所ではない。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_44">
    <text>防護服なしでアーティファクト狩りをするのは自殺行為だ。                    
探知機といくつかのアーティファクト容器を持っていること                    
を確認し、アノマリーに対する十分な防護措置と荷物の空き                    
容量、それと医薬品を一緒に準備すること。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_45">
    <text>備えあれば憂いなし。先に進む前に情報を集めろ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_46">
    <text>もし「コントローラー」と遭遇してしまったら、ヤツの視線                    
を遮るために障害物（木、岩、壁）を使え。「コントローラ                    
ー」は視線が通っていない限り、操ることは出来ない。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_47">
    <text>ミュータントに対する最善の防御手段は他のストーカーだ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_48">
    <text>スティムパックは非常に便利だ。医療キットより迅速に治療できる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_49">
    <text>ヘルメットを着用すると、スプリント能力に影響を受ける。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_50">
    <text>もし主力武器の弾薬を使い果たしたならば、頼れるのはサブ                    
ウェポンだけだ。拳銃はストーカーの良き友だが、ソードオフ                    
ショットガンは違いを見せてくれる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_51">
    <text>アーティファクト狩りをする時は、自分の荷物の量を考えろ。                    
アノマリー地帯に突入する前に、荷物をバックパックに詰めて                    
置いておくことも可能だ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_52">
    <text>RF無線機を使用すると、遠くに隠れている信号を捉えること                    
が出来る。片方の手を自由にしていれば、マウスボタンと                    
シフトキーで無線周波数を変えることができる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_53">
    <text>Militaryはストーカーに対して攻撃的だが、他の道を監視する                    
ように賄賂を送ることが出来る。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_54">
    <text>装備が正しく機能するように、整備を正しく実施せよ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_55">
    <text>アイテムをまとめてインベントリーに、もしくはインベン                    
トリーから移動するには、Ctrlキーを押しながらダブルク                    
リックする。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_56">
    <text>古い弾薬を使用すると、長期的に見れば、武器の劣化を早める                    
ことになる。しかし、捨てるのは早計だ。いざという時に役立                    
つ可能性がある。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_57">
    <text>死んだストーカーのPDAをチェックすることを忘れるな。有用                    
な情報を得ることができるし、アクセスできない場合でも、技                    
術を持った人物にハッキングを頼むことも出来る。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_58">
    <text>アイテムを右クリックすると詳細メニューにアクセスできる。                    
この詳細ウィンドウにはアイテムの説明が表示される。耐久性                    
そして武器やスーツの場合はアップグレードに必要なアイテム                    
が表示される。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_59">
    <text>激しく損傷した武器を修理するとき、技術屋に頼むのは高く                    
付く。使い古された武器から使える部品を取り出し、自分で                    
修理すれば節約することが出来る。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_60">
    <text>アノマリーの音に耳を傾けろ。ときに、聴覚は視力よりもアノ                    
マリーの位置を正確に知ることが出来る。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_61">
    <text>地雷を使って待ち伏せを仕掛けろ。想像力次第で、敵を誘い込                    
んだり、ターゲットを始末するために直接使用するのも思うがままだ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_62">
    <text>常に医療キット、精神波ブロック、アナバイオティクスを携帯                    
することで、エミッションが始まる時に避難所が近くになく                    
とも逃げ切れる可能性がある。完全には防護できるわけでは                    
ないが、焼け焦げる前には安全な場所へたどり着けるだろう。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_63">
    <text>弾薬はゾーン内では重要な商品だ。普段使用しない銃の弾薬も                    
収集すれば、長期的にはルーブルの節約につながる。たとえ                    
古い弾でも、そのまま使うことも、ガンスミス ツールを使って                    
新品同然の弾薬を作ることも可能だ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_64">
    <text>外を出歩く時はできるだけ荷物を減らしておくこと。そうすれ                    
ば、より多くのアイテムを拾って帰り、トレーダーに売ることができる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_65">
    <text>アーティファクト探知機は出来るだけ頻繁に使うこと。アー                    
ティファクトは「精神波の嵐」の後に現れることがある。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_66">
    <text>ゲーム設定の「技術屋による修理の遅れ」を有効にすると、修理                    
が完了するまでの所要の時間、アイテムを技術屋の手に委ねる必                    
要が生じる。それは自分で修理する良い理由付けになる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_67">
    <text>詐欺師や危険なストーカーになれば金銭的な見返りはたしかに                    
大きいだろう。しかし、恨みを買うことで自分を狙う人間が増                    
えることになり、常に付け狙われ、殺されることになる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_68">
    <text>実績「機械化された戦争」は、3種類のツールキットすべてを                    
技術屋に渡すことによって得られる。達成後、アイテムを使っ                    
て修理する際、より大きな効果が得られることになる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_69">
    <text>いくつかの保守的なストーカーは、PDAにタイプするより紙に                    
メモすることを好む。そのメモは読む価値があるかも知れず、                    
場合によっては何かを学べる可能性もある。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_70">
    <text>電子機器はそれぞれにバッテリーが必要だ。電力がなくなれば                    
新しいものを入れてやる必要がある。これは、インベントリー                    
内の各電子機器を右クリックして行うことができる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_71">
    <text>ミュータントから発せられた音を覚えておけ。何が近寄って来                    
るのかを知っていれば、可能な限り最善の方法で状況に対処す                    
ることができる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_72">
    <text>お前が持っている銃が何であれ、必ず徹甲弾の弾倉をひとつは                    
携帯しておけ。ミュータントはボディアーマーを着ていないか                    
も知れないが、敵対的なストーカーは着用している。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_73">
    <text>抗放射線薬にはもっと安価な代替品があり、うちいくつかは強                    
力な二次的効果を持っているので、複数使用する際は競合を避                    
けるよう常に心がけること。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_74">
    <text>激しい戦闘を行い、マラソンを走ることに一日を費やすと、最                    
も良い調子の兵士さえ消耗して何もできなくなるか死んでしま                    
う。空腹や渇きのある人物の需要を満たしてやることが最善の対応だ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_75">
    <text>誰かや何かに忍び寄ろうとするときには、自分のライトを切る                    
ことを忘れないこと。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_76">
    <text>健康を維持する秘訣。それは、可能であれば薬物を避け、きれ                    
いな食べ物を食べ、精製水を飲み、規則正しい睡眠をとることだ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_77">
    <text>ツールは使用中に消耗していく。ナイフのように修理出来る                    
ものもあるが、そうでないものも多いので、予備品を手元に                    
確保しておいたほうがいい。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_78">
    <text>通過する前にあたりを慎重に調べろ。ブラッドサッカーを                    
先に見つけることができれば、確実に自分の命を救う最も良い                    
方法となる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_79">
    <text>単独行動中に、同じく単独の敵に直面した場合はすぐに遮蔽物                    
に隠れること。撃ち始めるのに最適な時間は、相手が撃ち終わった時だ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_80">
    <text>自分の電子機器の電力残量を確認し、常にポケットにいくつか                    
のまともなバッテリーを持っておくこと。PDAの電源が最悪の                    
瞬間に尽きないようにしろ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_81">
    <text>ゲーム設定の「限られたボルト所持数」が有効である場合、                    
ゆくゆくはボルトが足りなくなることもある。ボルトをたくさ                    
ん使うには、トレーダーを訪問してボルトの小袋を買う必要が                    
ある。または、ボルトと同様に使える空の薬きょうを、古い弾                    
薬から得ることも出来る。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_82">
    <text>ガイガーカウンターには、3つの異なるモードがある。「アク                    
ティブ」は、それを手で持つ際に効果を発揮する。「連続」は                    
インベントリーにある限り効果を発揮し続ける。「トグル」は                    
インベントリーにある間、割り振られたキーを押すと、即座に                    
効果を発揮する。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_83">
    <text>薬品製造ツールは、普段は捨てるか売却するしか使い道の無い                    
物を使って、自分で医薬品を作ることが出来る。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_84">
    <text>ガンスミス ツールを使用すると、古い弾薬と弾薬部品を再利                    
用して、新品の弾丸を作成できる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_85">
    <text>トレーダーによっては他のストーカーから得たPDAであろうと                    
買い取ってもよいと考えている。多くのPDAを持っていけば実                    
績「情報屋」のロックを解除することが出来る。解除後は報酬                    
が増加する。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_86">
    <text>自分の価値を示せば、派閥のトレーダーが品物を特別価格で提                    
供してくれる。これらの特別価格は実績「お金持ち」を達成し                    
た者にふさわしい。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_87">
    <text>楽器をインベントリーに入れることで楽器を演奏できる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_88">
    <text>どこかに行く必要があるが、方法を見つけることができないな                    
らば、トレーダーに尋ねてみるといい。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_89">
    <text>ガイド役は通常、バーか、または派閥の基地で見つけることが                    
出来る。これらのガイド役は、金額次第でどこにでも連れて                    
行ってくれる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_90">
    <text>デッド シティーのMercenaryのバーテンダーであるアスラン                    
は、「宝くじ」を開催している。参加に必要なのは他のストー                    
カーのワッペンを集めてくることだけだ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_91">
    <text>技術屋は常に新しい武器部品を必要としている。予備の武器部                    
品を手っ取り早く現金で販売することは出来るが、それで稼ぐ                    
ことは期待出来ない。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_92">
    <text>技術屋に1000ルーブル支払うことで、自分の銃を修理するた                    
めに作業場を使用することが出来る。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_93">
    <text>派閥のメンバーの中であなたが十分に尊敬されていれば、何人                    
かを説得してあなたの遠征に参加させることができる。そこか                    
ら先はあなたが責任を負うことになるので、彼らに何か悪いこ                    
とが起きれば、あなたは非難されることになるだろう。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_94">
    <text>デフォルトでは、マウスの中ボタンは同行NPCに命令を出すためのキーだ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_95">
    <text>スーツや銃を分解するためには、技術屋から買える特別な道具が必要になる。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_96">
    <text>一般的な常識とは正反対に、ガスマスクを着用しても飲食が妨                    
げられることはない。そう、ゾーンならね。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_97">
    <text>物事が下り坂の時にF9を押すのは恥ではない。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_98">
    <text>動きを止めれば殺すのは容易い。止まるな。動き続けろ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_99">
    <text>油断するなよ、ストーカー。死は常にお前に寄り添っている。                    
もしもそれが垣間見えたなら、頭に撃ち込んでやれ。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_100">
    <text>食べなければ一週間で死ぬ。しかし、弾丸が命中すると、ほん                    
の数秒で死ぬことが出来る。もう少し長生きしたければ常にス                    
ーツを良い状態に保つこと。</text>
  </string>
  <string id="ls_tip_101">
    <text>PDAの百科事典を確認するのを躊躇するな。混乱の解決法が見つかるかも知れない。</text>
  </string>
</string_table>