<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<string_table>
  <string id="encyclopedia_anomalies">
    <text>アノマリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_emission">
    <text>エミッション</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_emission_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「エミッション」
%c[ui_gray_1]ブロウアウトとしても知られる、突然大量の放射線が放出されるものである。

                        \n%c[pda_green]情報
                        %c[ui_gray_1]エミッションが始まると同時に強風、嵐雲、空が赤く染まり、幾多の雷鳴がとどろき、地下深くからは地鳴りが聞こえ始める。
                        \nこれらの現象は、放射能、異常な「精神波の活動」の急増から始まり、放射線の波動がゾーンを覆い、ほとんどの生命体を破壊し終わる。
                        \n非常に致命的であるにもかかわらず、エミッションが自然に収まるまで建物や地下トンネルに身を隠すことによって、非常に簡単に生き延びることができる。
                        \n「精神波の嵐」と同じように、エミッションで放出された大量のエネルギーは、多くのアノマリーを「再チャージ」し、ストーカーたちはそれらから新しいアーティファクトを入手できるのである。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_phantom">
    <text>ファントム</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_phantom_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「ファントム」
物理的ではなく、精神の中の幻影的な存在である。

                        \n%c[pda_green]情報
                        %c[ui_gray_1]ファントムとは、現在ゾーンのどこかで発見されたミュータントの不随意の精神投影であり、アノマリーやミュータントに分類するのは難しい。
                        \nこの投影には、常に「ハウリング」という音を伴い、透明で光っており、空中から壁をすり抜け徐々に被害者に向かって浮遊してくる。
                        \nストーカーが遭遇したことのないものも含め、なぜミュータントとの形を釣るだけなのか、そしてなぜタルクのような絶滅したものの形をしていないのかは不明である。
                        \nこの現象に対する有力な説は、ゾーンの生きているミュータントは何らかの形でノウアスフィアと強く結びついており、それによって「精神波の及ぶ領域」が被害者の心に無意識のうちに、それらの見た目や敵対的な性質を刻み込んでいるのではないかと考えられている。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_psistorm">
    <text>精神波の嵐</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_psistorm_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「精神波の嵐」
%c[ui_gray_1]複数の精神波の渦で構成されており、致死量の精神波エネルギーを放出する。

                        \n%c[pda_green]情報
                        %c[ui_gray_1]これらの天候型アノマリーは最近ゾーンに現れたもので、原因については多くの憶測が飛び交っている。
                        \n紫 ピンクの靄と巨大な嵐雲から始まり、すぐに「精神波の嵐」が発生、ゾーンを大混乱に陥れる。
                        \nストーカーが精神波ダメージに対し優れた防御力を持つ装備を身につけているか、同様の効果を持つ薬を服用している場合、嵐の間避難せずとも生き延びられる。
                        \n用意周到なストーカーは、もし曝露後も非常に慎重を要する状況である場合、すぐに薬を服用するようにしている。
                        \nエミッションと同様に、「精神波の嵐」によって分散した大量のエネルギーはアノマリーを「再チャージ」していると思われ、ストーカーはそれらのアノマリーから新たなアーティファクトを入手できる。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_radiation">
    <text>放射線</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_radiation_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「放射線」
%c[ui_gray_1]一般的には、高い運動エネルギーをもって流れる物質粒子と高エネルギーの電磁波の総称をいう。ゲーム内においては、被曝したプレイヤーはその放射線量に応じて継続的なダメージを受ける。

                        \n%c[pda_green]情報
                       %c[ui_gray_1]ゾーンの至るところで見られる。郊外では、広くて開放的な空間、スクラップの山（ガベージのゴミ山、車、トラクター等の機械的なもの）で支配的になる傾向がある。

                        \n%c[pda_green]ヒント
                       %c[ui_gray_1] ・ ガイガーカウンターは、放射線の検出 測定に欠かせない道具である。クリック音が速いほど、そこの線量が多いということ。
                       \n ・ 多数のストーカーが放射線障害で死亡している。抗放射線薬を持ち歩くことを強くお勧めする。
                       \n ・ ガスマスクが常に良好であるか確かめること。
                       \n ・ ウォッカとタバコは、安価ながら抗放射線薬の代替品としてストーカーの間で広く使用されている。これらは、ゆっくりと放射線障害を治してくれる。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_psi">
    <text>精神波の及ぶ領域</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_psi_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「精神波の及ぶ領域」
%c[ui_gray_1]精神波アノマリーが多く密集する場所のことである。

                        \n%c[pda_green]情報
                        %c[ui_gray_1]雲に向かって上昇していく、「精神波の活動」の非常に大きな場所で、大抵は、これが通過する光を歪めることで可視化される。
                        \nこの領域は脳組織に有害な影響を与え、時には、「精神波の放射」の目に見える兆候となり軽傷や重傷を負う可能性がある。しかし、ほとんどの場合この領域はアノマリーのたまり場となっており、アノマリーが無い場合は、代わりに放射能で汚染されている。
                        \n「精神波の及ぶ領域」自体はアーティファクトを生成しない。
</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_brain_scorcher">
    <text>ブレイン スコーチャー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_brain_scorcher_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「ブレイン スコーチャー」
%c[ui_gray_1]かつての軍事施設をあるグループが接収したもので、ゾーンで初めてマインドコントロール技術が導入された場所である。

                        \n%c[pda_green]情報
                        %c[ui_gray_1]ソ連崩壊後、そのグループはX-8研究所で開始された研究を再開し、ブレイン スコーチャーを古い地下壕の深部にあるX-19研究所での設置に適応させた。
                        \nゾーンが作られたとき、共同意識体によってブレイン スコーチャーが起動され、ゾーンの中心への道を塞いでいた。この装置で発生させた「精神波の放射」は、侵入者をマインドコントロールし、集団の意思に服従させるのに効果的であった。Monolithの一部の新兵から愚鈍なゾンビを作った。
                        \nブレイン スコーチャーに接近しすぎたストーカーの大半はゾンビになったが、ストレロックのグループとして知られるそのグループは、ブレイン スコーチャーをすり抜け（十中八九「ガイド」の手を借りて）ゾーンの中心部に到達した。ブレイン スコーチャーへの道や設置場所は、狂信的なMonolith信者により厳重に守られていた。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_burner">
    <text>バーナー アノマリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_burner_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「バーナー アノマリー」
                        %c[d_orange]炎タイプ

                        \n%c[d_green]情報
                        %c[ui_gray_1]バーナー アノマリーは昼間でもかすかな陽炎しか見えないため、少々見えづらいだろう。
                        \nアノマリーが生物やボルトのような物体が引き金となり発生した場合、空中に高い炎柱を発射し、その周囲の全てのものを燃やしてしまう。
                        \nバーナー アノマリーは、少々稀ではあるが、たびたび集団で発見される。集団の中には、大気温度が非常に高くなるものもあり、それは付近にあるものを何でも焼いてしまう。バーナー アノマリーは摂氏100度から数千度の熱を放つことができる。コンクリートがひび割れたり、金属を溶かすのに十分な温度である。これは、巨大な亀裂やひどく損害を受けた土壌がある場所にバーナー アノマリーが現れ、他の場所が手付かずのままである理由を説明している。
                        \nバーナー アノマリーは高難易度では非常に危険で、最上位のアーマーでさえ非常に危険である。バーナー アノマリーには、他のアノマリーのように出現地点、引き金点が設定されていない。ただ近くにいるだけで炎上する可能性がある。
                        \nダメージを避けるための方策は、まずアノマリーにボルトを投げ込み炎上させてから、素早く駆け抜けることだ。この戦術は、何度も何度も繰り返せば、密集地帯を無傷で通過できるか、焼け焦げてしまうかの分かれ目になる。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_comet">
    <text>彗星アノマリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_comet_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「彗星アノマリー」
                        %c[d_orange]炎タイプ

                        \n%c[d_green]情報%c[ui_gray_1]
                        彗星アノマリーは、接触すると炎ダメージを与えるという点ではバーナー アノマリーと類似しているが、彗星アノマリーは移動可能で、特定の場所を速いペースで停止飛行するという重要な違いがある。
                        \n彗星アノマリーはバーナー アノマリーに比べ非常に強力である。直撃した場合、重装のストーカーでさえ殺せる。
                        \nこのアノマリーはアーティファクトを生成しない。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_vortex">
    <text>渦巻アノマリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_vortex_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「渦巻アノマリー」
                        %c[d_orange]重力タイプ

                        \n%c[d_green]情報
                        %c[ui_gray_1]おそらく重力の性質を持つと思われるアノマリー。発動すると、渦巻アノマリーの凄まじい力が半径10 ~ 15m以内の全てのものを中心に引きずり込む。中心部に引き込まれた犠牲者の生存確率はほぼゼロに近い。犠牲者の体は直ぐに一塊に締め付けられ、直後に強力なエネルギーの放出により吹き飛ばされるだけである。場合によっては、苦痛の中で空中浮揚し、全身は裁断されただの骨と肉になる。
                        \nこのアノマリーは、存続中（平均して1週間）静止したままである。昼間であれば、空気の振動、舞う葉、転がっている死体の破片、中心部の特徴的な黒いシミがあることから、容易に認識できる。夜間は探知機を使うか、金属製のものを投げ込むことでしか発見できないため、非常に危険である。
                        \n回転木馬アノマリーと渦巻アノマリーの違いは非常に単純で、サイズと強さである。渦巻アノマリーは範囲が広く、回転木馬アノマリーより脱出しにくくダメージも大きい。渦巻アノマリーからの脱出は、アノマリーの強さと難易度に応じて、簡単なものから不可能なものまで存在する。少なくとも一撃食らう確率が高いので、着用しているアーマーの種類も重要になる。一旦引き込まれた後に脱出する方法としては、エネルギーが放出されダメージを受けるまで待つ方法がある。放出後、約1秒間は猶予があるためスプリントで逃げることができる。ただしこの方法は防御力の高いアーマーでのみ可能である。強化外骨格を装備し渦巻アノマリーに巻き込まれた場合、スプリント出来ないため、ほとんどのプレイヤーは死亡する。つまり、一旦引き込まれるとプレイヤーはアノマリーから脱出できないということ。
                        \n渦巻アノマリーを脱出する簡単な方策は、ジャンプ タイミング スタミナが必要となる。アノマリーはダメージを与えてくる前にプレイヤーを「輪ゴム」のように揺らしてくるだろう。はタイミングを見計らい、輪ゴム効果の端（中心からボインッと離れた時）に丁度良いタイミングでジャンプできる。端では、スプリントとジャンプで脱出するのに十分な速さを得ることができる。
                        \nもちろん渦巻アノマリーから逃れる最も簡単な方法は、完全に避けることである。渦巻アノマリーは、それが発する音により非常に簡単に識別できる。これは、SF映画で聞く「ワープ音」に似ている。アノマリー自体は銃弾、手榴弾、RPGロケット、ボルトの影響を受けない。ボルトは単に跳ね返るだけである。
                        \n単独の渦巻アノマリーに遭遇しても、早く走れる人にとっては問題ではない。しかし、渦巻アノマリーのグループの場合は非常に危険であり、場合によってはグループの中央にアーティファクトが転がっていることがある。
                        </text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_springboard">
    <text>踏み切り板アノマリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_springboard_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「踏み切り板アノマリー」
                        %c[d_orange]重力タイプ

                        \n%c[d_green]情報
                        %c[ui_gray_1]アノマリーの中で最初に記録されたものである。踏み切り板アノマリーは、幅約1 ~ 2メートルのち上の窪みにある狭い不安定な重力場である。クリーチャーや物体に反応し、半径内の全てのものにダメージを与える強力な衝撃波を出す。これによる被ダメージは、軽度の打撲から重傷、即死までアノマリーの生涯を通じて変化する。
                        \n踏み切り板アノマリーは誰でも知っており、屋内と屋外問わずゾーン内のほとんどの場所で見られる。肉眼でこのアノマリーを見ると、波打つ陽炎、空気の波動に伴い葉が舞ったり、地面が真っ赤に染まったりする。踏み切り板アノマリーにボルトを投げ込むと、独特の衝撃波が発生するので、簡単に識別できる。
                        \nまた、発動してから一瞬だけは通過しても無害なアノマリーの1つであり、ボルトは踏み切り板アノマリー地帯を進むのに非常に便利な道具となっている。踏み切り板に近づくにつれ、プレイヤーの視界は徐々に明るくなり、更に近づくと著しく明るくなる。
                        \n踏み切り板アノマリーは容易に識別 回避できるが、ゾーン内の様々な場所と特殊な出現場所により、銃撃戦では厄介な存在となる。ストーカーは戦闘中に死亡することが多いが、気を取られてアノマリーの存在を忘れたり、気付かなかったりなどして、そのまま突っ込むこともある。全てのアノマリーと同様に、その場所を偵察し、回避する方法を見つけるのが一番だ。
</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_whirligig">
    <text>回転木馬アノマリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_whirligig_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「回転木馬アノマリー」
                        %c[d_orange]重力タイプ

                        \n%c[d_green]情報
                        %c[ui_gray_1]犠牲者を宙に浮かせ猛スピードでで回転させる一般的で危険なアノマリーである。回転木馬アノマリーの正確な性質は不明のままである。このアノマリーは、アノマリー上の小さい旋風と周辺に散乱した死体の破片で見分けることができる。外縁に捕らえられた犠牲者は、中心地から十分離れた所で、比較的軽傷で回転木馬アノマリーを逃れられる。
                        \nアノマリーが発動した時に接近しすぎると、犠牲者を引っ張り上げ、放出が起こるまで大ダメージを与え続け、それは全身を力ずくでバラバラにするほど強力である。これは渦巻アノマリーほど容易に回避できず、犠牲者を宙に浮かせるため、ジャンプやスプリントが無意味なので、一旦有効範囲に入ったら逃れるのは事実上不可能である。
                        \n回転木馬アノマリーの与ダメージは渦巻アノマリーよりも少ないとはいえ、回転木馬アノマリーは非常に逃れにくく、渦巻きアノマリーには弱点があるため、より危険な存在と言える。
                        \n基本的な特性は簡単に認識できる。回転木馬アノマリーが活性化されると竜巻または旋風を放出する。
</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_fruit">
    <text>フルーツポンチ アノマリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_fruit_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「フルーツポンチ アノマリー」
                        %c[d_orange]化学タイプ

                        \n%c[d_green]情報
                        %c[ui_gray_1]フルーツポンチ アノマリーは光る緑色の水たまりで、その輝きとシュッーという音や泡立ち音で、ほぼすべての環境で容易に確認できる。クリーチャーやボルトなどの物体と接触すると、明るく光り、シューッと音を立てる。腐食性が非常に高く、接触するとクリーチャーや物体にダーメージを与える。フルーツポンチ アノマリーの中に残った物は最終的に溶けてしまい、アノマリーの腐食性とスーツの腐食につながることをほのめかしている。プレイヤーがフルーツポンチ アノマリーに接触すると、「フラッシュ」のたびにダーメージを与えてくる。このアノマリーは地下にあることが多い。
                        \nその特性については、高濃度の放射性物質が流出した際に、ゾーンから異常な能力を得た反応性物質の残骸に由来すると一般的に考えられている。その腐食性は、あらゆる生体組織、無機物、金属やプラスチックなどにたちまち強烈なダメージを与えることを示している。
                        \n「Shadow of Chernobyl」ではアーティファクトを生成する能力を持っているが、「Clear Sky」では持っていない。これは、「Clear Sky」で見られるた最後のエミッションはゾーンを不安定にし、ガス アノマリーを分散させ、代わりにフルーツポンチ アノマリーに取って代わったと言える。これはごく一般的なもので、主に建物や地下の複合施設で発生し、通常は隔離された場所で発生する。
                        \nまれにフルーツポンチ アノマリーとガス アノマリー両方が発見され、場合によっては合体しているように見えることもある。アノマリーと放射線が組み合わさり、アーマーと装備に直接ダメージを与える高腐食性の液体と、ヘルスとスタミナにダメージを与える有毒ガスが混在した危険な状態になる。「Call of Pripyat」では、フルーツポンチ アノマリー単体で発見されるのは極稀で、通常通り閉鎖された場所や狭い場所でのみ発見される。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_fuzz">
    <text>バーント ファズ アノマリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_fuzz_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「バーント ファズ アノマリー」
                        %c[d_orange]化学タイプ

                        \n%c[d_green]情報
                        %c[ui_gray_1]このアノマリーは屋外でよく見られる。苔やつるに似ており、発生場所からカーテンのように垂れ下がっている。急速に接近してくる生物に対し、接触した瞬間、非保護または軽く保護された皮膚に重傷を負わせる投射体の雲を放出する。ゆっくり動くものには反応しない。一般的にバーント ファズ アノマリーは簡単に発見し回避できるため、ゾーンでは最も危険性の低いアノマリーと考えられている。だからといって、アノマリーに接触したときにダメージを受けることは滅多に無い。バーント ファズ アノマリーに触れると反応するようだが、アーマーをほとんどまたは全く装備していないプレイヤーだけがダメージを受けたと報告している。ボルトに反応しない唯一のアノマリーである。
                        \nゾーンでの異常な植物や突然変異した植物の最初の例は、その有機起源が、他のアノマリーのようなものに影響を受けない理由、他のアノマリーのような状況に通常は反応しないことを理解するための鍵となるかもしれない。
                        </text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_gas">
    <text>ガス アノマリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_gas_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「ガス アノマリー」
                        %c[d_orange]化学タイプ

                        \n%c[d_green]情報
                        %c[ui_gray_1]いつも簡単に発見できるわけではないが、このアノマリーは、緑色のガス雲が地面に浮かび彷徨っていることで見分けがつく。接近すると、画面が緑色に変わりシューという音がする。金属部品や有機組織によって発動すると、酸性化合物を放出し周辺に撒き散らす。
                        \nフルーツポンチ アノマリーと混同すべきではない理由は、フルーツポンチ アノマリーのように液体の水たまりというよりは、雲堤や霧峰のようだからである。
                        \nフルーツポンチ アノマリーにはガス アノマリーような有毒な窒息効果が無く、より腐食性が高くダメージも大きいので、フルーツポンチ アノマリーの進化版あるいはそれ以上のものと思われる。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_gascloud">
    <text>ガス雲アノマリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_gascloud_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「ガス雲アノマリー」
                        %c[d_orange]化学タイプ

                        \n%c[d_green]情報
                        %c[ui_gray_1]ガス雲アノマリーはガス アノマリーに似ており、化学やけど引き起こす。しかし、ガス雲は移動でき、遥かに多いダメージを与える。そのため、彗星アノマリーやテスラ アノマリーと科学的に同等のものである。
                        \n最上位のアーマーといくつかの化学防護アーティファクトを装備しても、このアノマリーは触れただけでヘルスが激減し、直撃すれば即死する可能性がある。走り抜けることで大ダメージを受けずに済むため、それが最善策だろう。特定の薬は、ガス雲アノマリーからの被ダメージを大幅に減少させる。
                        \nこのアノマリーは、いかなる種類のアーティファクトも出現しない。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_electro">
    <text>電気アノマリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_electro_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「電気アノマリー」
                        %c[d_orange]電気タイプ

                        \n%c[d_green]情報
                        %c[ui_gray_1]直径約10メートルの特異な形で、大量の静電気を含んでいる。発動すると、激しいアーク放電が起き、ほぼ全ての生物に致命的なダメージを与える。電気アノマリーは青いガスと、周辺の小さなアーク放電により簡単に認識できが、範囲内を横切ろうとする全てのものに対し無差別に放電する。
                        \n電気アノマリーは常に狭い場所に密集していることが多いが、野外では1メートル以上の間隔を開けて集まっていることも記録されている。屋外では簡単に避けられ、狭い場所ではとても危険である。夜間は、スヴァローグ探知機を使うか、ボルトを投げ込んだりすることで、放電し姿が明らかになる。「Call of Pripyat」では、電気アノマリーは連鎖反応が起こるようになっており、隣接するものも放電し集団全体の活性化につながる。
                        \nその電力と充電率は、まるで雷雲や雷雨などの自然の発電機のようなものである。1つの電気アノマリーが数百 ~ 数千アンペアの電流で最低5000ボルト、最大数十万ボルトの電荷を蓄えられ、ゾーン内のほぼ全てのものをわずか数回の放電で殺せる。死亡率はゲーム毎に異なり、「Call of Pripyat」が最も危険である。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_tesla">
    <text>テスラ アノマリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_tesla_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「テスラ アノマリー」
                      %c[d_orange]電気タイプ

                        \n%c[d_green]情報
                        %c[ui_gray_1]テスラ アノマリーは電気アノマリーと同じように電気ダメージを与えるが、テスラ アノマリーは移動できるという違いがある。これは彗星アノマリーと同じである。
                        \nテスラ アノマリーは電気アノマリーの進化系またはそれ以上のものと言える。特別大きいもしくは強烈な電気アノマリーが邪魔されずに長時間大量の電荷を蓄積し、その結果、蓄積されたエネルギーを放電するか、ターゲットや獲物を狩るために移動するようになった可能性がある。
                        \n電気を吸収するアーティファクトを装備していたり、高い電気防御力を持つスーツを着用していない限り、かするだけでヘルスが大幅に減少し、直接衝突した場合には即死する。
                        \nこのアノマリーはいかなるアーティファクトも生成しない。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_space">
    <text>空間アノマリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_space_text">
    <text>
                       %c[pda_white]「空間アノマリー」
                        %c[d_orange]現実改変タイプ

                        \n%c[d_green]情報
                        %c[ui_gray_1]これは現実の構造そのものを変え、時間と空間を歪め、外見は小型のワームホールのようであり、プレイヤーとそこに投げ込まれたものを別の場所にテレポートさせる。まさに不安定なゾーンの究極の結果である。
                        \n瞬間移動のこの理論は、コードンの鉄道橋の側にいるストーカーと話しているときに証明されたと思われる。ブラックホールについて尋ねると、空間アノマリーと彼の詳細が分かる。どうやら彼とその友人はそれにゴミを投げていたらしく、そのゴミを古いトンネルの中で見た覚えがあるようだ。これは空間アノマリーは投げ込まれたものをテレポートさせる事を意味している。
                        \nストーカーが「閉じ込められる」という事実は、ゾーンの不安定さを物語っており、このアノマリーにある種の意志を与えている。
                        \nさらに、他のアノマリーのようにアーティファクトは生成されないが、フォレスターは空間アノマリーに閉じ込められている間に「コンパス」アーティファクトを見つけたと主張しており、それらのレアなものはアノマリーのタイムループだけから生成される可能性を示唆している。これは、ザトンの焼けた農場にある空間アノマリーを利用し南部の台地へ移動するノアが、その希少性にもかかわらず2つ所持しているという事実により更に暗示されている。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_teleport">
    <text>テレポート アノマリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_teleport_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「テレポート アノマリー」
                        %c[d_orange]現実改変タイプ

                        \n%c[d_green]情報
                        %c[ui_gray1]ゾーンのいくつかの場所で見られるレアなアノマリー。本来は無害だが、テレポート アノマリーに接触すると別の場所にテレポートする。</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_pulse">
    <text>パルス アノマリー</text>
  </string>
  <string id="encyclopedia_anomalies_pulse_text">
    <text>
                        %c[pda_white]「パルス アノマリー」
                        %c[d_orange]電気タイプ

                        \n%c[d_green]情報
                        %c[ui_gray1]科学者達は、パルス アノマリーをゾーン内の強力な精神波によって形成されたユニークな雷電だと考えている。
                        \n青い靄から始まり、パルス アノマリーが形成されてから地面に放電されるのにかかる時間は極僅かで、放電ポイントに近い者は即死する。
                        \nその殺傷範囲は「精神波の嵐」ほど広くはないが、パルス アノマリーは確かな脅威であることに変わりはない。パルス アノマリーが近くで形成され始めたら、一目散に逃げること。このアノマリーは、前兆と見なされる独特な音で判別できる。
                        \n装備の精神耐性と電撃耐性が高ければ、避難すること無く生き延びられるだろう。
                        \nこのアノマリーがアーティファクトを残すかは不明である。</text>
  </string>
</string_table>